[
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Pol\u00edtica - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>El mundo - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Vida y Ocio - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Seguridad - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Deportes - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Sociedad - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mauricio Macri almorz\u00f3 en el comedor de la Casa Rosada y organiz\u00f3 un partido de f\u00fatbol con periodistas - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Despu\u00e9s de brindar su primera conferencia de prensa del a\u00f1o, <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  almorz\u00f3 en el comedor de la Casa Rosada. All\u00ed comparti\u00f3 una mesa con el secretario de Asuntos Estrat\u00e9gicos, Fulvio Pompeo, y periodistas acreditados.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Buenos Aires - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Jos\u00e9 Luis Espert, sobre los peronistas: \"Hay que encerrarlos y decirles basta\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-92994\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"92994\" data-multimediofile_id=\"107530\" data-jwkey=\"OBZvbgku\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"0\" data-property=\"1\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"><a href=\"https://www.welo.tv/\" target=\"_blank\"><img src=\"https://www.welo.tv/static/images/welo-logo-player.png?ac=2\" alt=\"welo\" class=\"mosquita-welo\"></a><script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.welo.tv/static/js/jw/stats.js\"></script></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Juan Manzur le exige a Mauricio Macri el mismo trato que a Mar\u00eda Eugenia Vidal - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">SAN MIGUEL DE TUCUMAN.- El gobernador de esta provincia,        <a href=\"/juan-manzur-t46889\" class=\"tema topico juan-manzur\" title=\"Ver todas las notas de Juan Manzur\">Juan Manzur</a>  (FPV), mostr\u00f3 hoy las cartas con las que concurrir\u00e1 el pr\u00f3ximo 2 de febrero a la reuni\u00f3n convocada por el presidente        <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  con todos los mandatarios provinciales para analizar la reforma a Ley de Coparticipaci\u00f3n federal que impulsa la Casa Rosada. En conferencia de prensa, adelant\u00f3 que le exigir\u00e1 al Gobierno nacional el env\u00edo de $ 3.000 millones extra para Tucum\u00e1n, que es el monto proporcional a los $25.000 millones que recibi\u00f3 su par de Buenos Aires,        <a href=\"/maria-eugenia-vidal-t48142\" class=\"tema topico maria-eugenia-vidal\" title=\"Ver todas las notas de Mar\u00eda Eugenia Vidal\">Mar\u00eda Eugenia Vidal.</a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Prat-Gay, Lousteau y Manes, apuestas de la UCR para presionar a Pro - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La cumbre que la UCR har\u00e1 en C\u00f3rdoba, en febrero, ya tiene definidos tres invitados estelares: Alfonso Prat-Gay, Mart\u00edn Lousteau y Facundo Manes. Los nombres del ex ministro de Hacienda, del embajador en los Estados Unidos y del neur\u00f3logo se confirmaron en una reuni\u00f3n que mantuvieron ayer las m\u00e1ximas autoridades del partido, en la sede del comit\u00e9 nacional.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Espect\u00e1culos - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Avruj recibi\u00f3 a dirigentes de Amnist\u00eda</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Pesa la fatwa sobre los fiscales - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hoy se cumplen dos a\u00f1os desde que el fiscal Alberto Nisman fue encontrado muerto en el departamento donde viv\u00eda. Lo encontr\u00f3 su madre, Sara Garfunkel, aunque nadie sabe si muri\u00f3 precisamente ese d\u00eda. En los \u00faltimos tiempos se hizo m\u00e1s consistente la hip\u00f3tesis de que su muerte no sucedi\u00f3 el domingo 18 de enero de 2015, sino el d\u00eda anterior, s\u00e1bado 17. La hip\u00f3tesis, que ahora es judicial en el fuero penal federal, fue sostenida siempre por los peritos de la familia de Nisman que investigaron el lugar donde ocurrieron los hechos y revisaron la autopsia.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Sergio Massa estar\u00e1 en la asunci\u00f3n de Donald Trump - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Todos los detalles est\u00e1n listos: el pr\u00f3ximo viernes tendr\u00e1 lugar la celebraci\u00f3n que coronar\u00e1 a <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/donald-trump-t51550\" class=\"link\" target=\"_blank\">Donald Trump</a>  como el presidente n\u00famero 45 de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/estados-unidos-t473\" class=\"link\" target=\"_blank\">Estados Unidos</a>. Ayer <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976228-donald-trump-melania-asuncion-casa-blanca-presidente-eeuu-capitolio\" class=\"link\" target=\"_blank\">se hizo el ensayo</a>  y la llegada del republicano a la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/casa-blanca-t1891\" class=\"link\" target=\"_blank\">Casa Blanca</a>  tendr\u00e1 tres momentos especiales: la jura, el discurso, el desfile. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975843-que-celebridades-asistiran-a-la-asuncion-de-donald-trump\" class=\"link\" target=\"_blank\">Las celebridades invitadas</a>  tambi\u00e9n est\u00e1n confirmadas, pero la sorpresa es el argentino que dir\u00e1 presente:  <a href=\"/sergio-massa-t1847\" class=\"tema topico sergio-massa\" title=\"Ver todas las notas de Sergio Massa\">Sergio Massa</a>.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Massa, en \"campa\u00f1a\" solidaria con j\u00f3venes - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En campa\u00f1a, solidaria. El diputado Sergio Massa viaj\u00f3 a Necochea para participar del congreso juvenil que los militantes de su m\u00e1s flamante agrupaci\u00f3n, \"La Renovadora\", realizan en esa ciudad balnearia del sur de la provincia. Siempre atento a los detalles, el massismo eligi\u00f3 un matiz solidario para el encuentro: ayer, los j\u00f3venes pintaron dos comedores populares de Necochea y hoy limpiar\u00e1n las playas de la vecina ciudad de Miramar, tambi\u00e9n gobernada por el Frente Renovador.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Dos a\u00f1os de an\u00e1lisis de las escuchas, desde hoy online - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Desde hoy estar\u00e1 disponible en la p\u00e1gina Web de LA NACION una radiograf\u00eda interactiva de los audios que analiz\u00f3 Alberto Nisman y sobre la base de los cuales present\u00f3 su denuncia contra Cristina Kirchner.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Comunidad de Negocios - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mauricio Macri, sobre Donald Trump: \"No creo que sus pol\u00edticas proteccionistas nos perjudiquen\" - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976510-mauricio-macri-convoco-a-una-conferencia-de-prensa-en-la-casa-rosada\" class=\"link\" target=\"_blank\">conferencia</a> de prensa que brind\u00f3 desde la Casa Rosada, el presidente         <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a> abord\u00f3 temas nacionales, como las <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976511-en-fotos-impactantes-imagenes-de-las-inundaciones-en-santa-fe\" class=\"link\" target=\"_blank\">inundaciones</a> en Santa Fe y el caso de la muerte del fiscal Nisman, pero tambi\u00e9n fue consultado sobre su visi\u00f3n respecto del panorama internacional.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Ideas - LA NACION</title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Mauricio Macri defendi\u00f3 a Joe Lewis, el millonario ingl\u00e9s propietario de Lago Escondido - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente              <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  defendi\u00f3 hoy al empresario ingl\u00e9s Joseph Lewis, que mantiene una disputa judicial en el sur por impedir el acceso al Lago Escondido, de su propiedad. El mandatario admiti\u00f3 que es amigo del magnate, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974099-mas-de-10-mil-personas-marcharon-por-el-agua-en-el-bolson\" class=\"link\" target=\"_blank\">cuestionado por asociaciones civiles,</a> ambientales y de vecinos en R\u00edo Negro. Pero destac\u00f3 que no tienen relaciones comerciales.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La historia de la pareja que se perdi\u00f3 en la salina cordobesa y muri\u00f3 - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">C\u00f3rdoba. Desde hace una d\u00e9cada, al menos una vez al mes, ven\u00edan de San Juan a Jes\u00fas Mar\u00eda a visitar a su hija. En enero -como siempre- disfrutar\u00edan del festival de Doma y Folklore. No llegaron el jueves, cuando se los esperaba, y empez\u00f3 la b\u00fasqueda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Se encaden\u00f3 en la puerta de la obra social estatal para pedir el traslado de su hija - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un hombre se encaden\u00f3 en la puerta de la obra social estatal en Bariloche para pedir la derivaci\u00f3n de su hija a un centro de asistencia especializado. \"Mi hija necesita ser trasladada urgente, desde el 12 de diciembre tenemos el pedido de derivaci\u00f3n al Instituto Fleni y el Ipross nos tiene a las vueltas desde entonces\", dijo V\u00edctor Sobarzo a \"DeBariloche\"</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Matrimonio de jubilados desaparecido en C\u00f3rdoba: encontraron muerto al hombre - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Equipos especiales encontraron hoy a la ma\u00f1ana el cuerpo de Ram\u00f3n Di Virgilio (72), el jubilado sanjuanino que se hab\u00eda extraviado en la zona de las Salinas cordobesas <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976440-misterio-en-cordoba-encontraron-una-anciana-muerta-y-su-marido-esta-desaparecido\" class=\"link\" target=\"_blank\">junto a su mujer.</a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Los Cedr\u00f3n: la escucha, el trabajo y los viajes conectan a padre e hijo - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/padres-e-hijos\" class=\"link\" target=\"_blank\">Padres es hijos</a>  una de las protagonistas fue la familia Cedr\u00f3n, que comparte la dedicaci\u00f3n por la carpinter\u00eda, la herrer\u00eda y el disfrute en cada viaje que emprenden por el sur argentino.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La historia de los Czanyo: del diagn\u00f3stico m\u00e9dico hasta escalar el Aconcagua - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/padres-e-hijos\" class=\"link\" target=\"_blank\">Padres e hijos</a>  se present\u00f3 la historia de la familia Czanyo en la que el esp\u00edritu, la superaci\u00f3n y la voluntad son algunos de los mensaje de vida que el padre transmiti\u00f3 a sus hijas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Intentan reproducir un sitio incaico en 3D - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Reinaldo Moralejo, investigador asistente del Conicet en el Museo de La Plata, ley\u00f3 en una revista acerca de un costoso escaneo tridimensional realizado desde un avi\u00f3n sobre un sitio arqueol\u00f3gico de Centroam\u00e9rica. Inmediatamente, quiso hacer lo mismo en su \u00e1rea de estudio. Con cierta esperanza, comenz\u00f3 a buscar informaci\u00f3n y r\u00e1pidamente dio con las personas indicadas. Es as\u00ed c\u00f3mo -menos de un a\u00f1o despu\u00e9s de aquella primera idea- se acaba de concretar un procedimiento similar en el emplazamiento incaico El Shincal de Quimivil, un centro pol\u00edtico, administrativo y ceremonial construido y habitado por los incas entre fines del siglo XV y comienzos del XVI, gracias a un convenio de colaboraci\u00f3n entre la Universidad Nacional de La Plata (UNLP), la Universidad Nacional de Catamarca (UNCa), la Secretar\u00eda de Estado de Cultura de esa provincia y la empresa Consular Consultores Argentinos S.A.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>\"Hay mucha informaci\u00f3n que no pude publicar\", dice Dami\u00e1n Pachter sobre el caso Nisman - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El periodista que dio la primicia de la muerte del fiscal           <a href=\"/la-muerte-de-alberto-nisman-t53089\" class=\"tema topico la-muerte-de-alberto-nisman\" title=\"Ver todas las notas de La muerte de Alberto Nisman\">Alberto Nisman,</a><a href=\"/damian-pachter-t53186\" class=\"tema topico damian-pachter\" title=\"Ver todas las notas de Dami\u00e1n Pachter\">Dami\u00e1n Pachter,</a>  vive en Israel hace algo menos de dos a\u00f1os. En una entrevista con     <a href=\"/vuelo-de-regreso-en-la-nacion-t56422\" class=\"tema topico vuelo-de-regreso-en-la-nacion\" title=\"Ver todas las notas de Vuelo de Regreso en LA NACION\">Vuelo de Regreso</a><i>,</i> que transmite Radio Milenium, asegur\u00f3 que tiene informaci\u00f3n que a\u00fan no pudo publicar \"porque no est\u00e1n dadas las condiciones\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Encuentran en China la estatua de un Buda de 600 a\u00f1os cubierta por agua - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Trabajos de renovaci\u00f3n en un embalse de China sacaron a la luz una estatua de Buda de 600 a\u00f1os de antig\u00fcedad que hasta ahora estaba cubierta por el agua. Los arque\u00f3logos creen que la talla, realizada sobre un acantilado, podr\u00eda datar de la dinast\u00eda Ming (1368-1644), seg\u00fan la agencia estatal de noticias china Xinhua.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Lindsay Lohan... \u00bfse convirti\u00f3 al islam? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/lindsay-lohan-t3969\" class=\"tema topico lindsay-lohan\" title=\"Ver todas las notas de Lindsay Lohan\">Lindsay Lohan</a>  no para de sorprendernos. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1608716-recien-salida-de-rehabilitacion-lindsay-lohan-protagoniza-una-pelicula-muy-hot\" class=\"link\" target=\"_blank\">De desnudos y adicciones</a> a novia <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1911689-el-nuevo-novio-de-lindsay-lohan-seis-anos-menor-y-magnate-ruso\" class=\"link\" target=\"_blank\">de un millonario ruso</a>. De dulce chica Disney a rebelde <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1920843-famosos-tras-las-rejas\" class=\"link\" target=\"_blank\">y tras las rejas.</a>  No hay grises para ella. Por eso <a href=\"http://www.dailymail.co.uk/news/article-4125174/Muslims-welcome-Lindsay-Lohan-Islam.html\" class=\"link\" target=\"_blank\">este rumor que corre fuerte en diferentes medios     </a>   no extra\u00f1a. Despu\u00e9s de una serie de hechos, la actriz habr\u00eda decidido convertirse al islam. <i>Pero \u00bfc\u00f3mo? \u00bfuna joven que creci\u00f3 con c\u00e1nones occidentales decide cambiar dram\u00e1ticamente su vida?</i> As\u00ed parece.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Dolli Irigoyen recomend\u00f3 los productos regionales que no se pueden dejar de probar - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/bloody-mary\" class=\"link\" target=\"_blank\">Bloody Mary</a>  estuvo la chef Dolli Irigoyen y habl\u00f3 de las nuevas tendencias en la cocina, de los productos nacionales m\u00e1s destacados y de las innovaci\u00f3n en las recetas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Toman un taller gr\u00e1fico de AGR, del grupo Clar\u00edn - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un grupo de empleados tom\u00f3 uno de los talleres de la empresa Artes Gr\u00e1ficas Rioplatenses (AGR), del grupo Clar\u00edn, en Pompeya, luego de que se anunciara su cierre y el despido de unos 300 empleados. AGR dijo que tom\u00f3 la decisi\u00f3n para focalizarse en sus sectores de impresiones digitales variables, distribuci\u00f3n y log\u00edstica. La Polic\u00eda Federal y Gendarmer\u00eda desalojaron ayer a manifestantes en la puerta de la planta, que apoyaban el reclamo de los trabajadores despedidos que est\u00e1n en el interior del lugar.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Los inversores globales creen que la colocaci\u00f3n de deuda ser\u00e1 muy positiva - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Los inversores internacionales esperan de buen \u00e1nimo la emisi\u00f3n que realizar\u00e1 el Gobierno esta semana, por el rendimiento de los bonos argentinos y la expectativa de que la situaci\u00f3n fiscal mejore.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Fuerte inter\u00e9s privado por invertir en energ\u00eda el\u00e9ctrica - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Pocos otros sectores de la econom\u00eda despertaron el inter\u00e9s de los inversores privados como lo hizo el negocio energ\u00e9tico. El Ministerio de Energ\u00eda, a cargo de Juan Jos\u00e9 Aranguren, inform\u00f3 ayer que recibi\u00f3 ofertas para sumar 34.834 MW de nueva potencia t\u00e9rmica, muy por encima de la capacidad real instalada para producir hoy electricidad en el pa\u00eds, en torno de los US$ 22.000 MW. Seg\u00fan el ministerio, 89 grupos empresarios presentaron en total 196 anteproyectos que incluyen distintas variantes de generaci\u00f3n en el marco de la convocatoria a empresas para presentar \"Manifestaciones de inter\u00e9s\" para el desarrollo de proyectos de infraestructura electroenerg\u00e9tica que contribuyan a la reducci\u00f3n de costos, su expansi\u00f3n y el aumento de la confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico argentino. Entre las que hicieron ofertas est\u00e1n Pampa, Genneia, Costanera, Isolux, YPF, Albanesi, Rio Energy y Capex.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Al pie de los alpes - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En la reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n que tuvieron los ministros argentinos que participan del Foro Econ\u00f3mico Mundial, a primera hora de la ma\u00f1ana suiza, el responsable de Hacienda, Nicol\u00e1s Dujovne, plante\u00f3 si alguno ten\u00eda inter\u00e9s en acompa\u00f1arlo a la reuni\u00f3n que hoy tiene en agenda con la directora ejecutiva del FMI, Christine Lagarde. Ninguno mostr\u00f3 entusiasmo en acompa\u00f1arlo. Quiz\u00e1 la respuesta de sus compa\u00f1eros es una muestra de la menor incidencia del organismo en los asuntos argentinos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Ventas \u00e1giles y valores estables para la hacienda en el Mercado de Liniers - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La venta de vacunos de la segunda rueda de la semana en el Mercado de Liniers se concret\u00f3 ayer con un ingreso de 7642 animales, a los que se le sumaron 54 de remanente del lunes. La buena calidad de los lotes presentados posibilit\u00f3 un ritmo \u00e1gil para las subastas, en tanto que los precios se mantuvieron en niveles del viernes pasado.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>El clima en la Argentina impuls\u00f3 el precio de la soja en la Bolsa de Chicago - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Los precios de la soja subieron ayer m\u00e1s del 2% en la Bolsa de Chicago, producto de la especulaci\u00f3n de los operadores en torno de las eventuales p\u00e9rdidas que sufrir\u00e1 la producci\u00f3n argentina de la oleaginosa, perjudicada por excesos h\u00eddricos en el centro-sur de Santa Fe y en zonas del norte y del oeste de Buenos Aires y de C\u00f3rdoba, y por la falta de humedad en regiones como el sudeste bonaerense, donde quedaron cerca de 300.000 hect\u00e1reas sin poder ser sembradas por esa raz\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Luis Alberto Moreno: \"Nunca es f\u00e1cil hacer un ajuste como le ha tocado hacer a Macri\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS.- El Banco Interamericano de Desarrollo (BID) duplic\u00f3 sus cr\u00e9ditos a la Argentina apenas el pa\u00eds sali\u00f3 del default, a principios del a\u00f1o pasado.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>La revancha del patio de comidas: la cocina gourmet llega al shopping - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hay vida m\u00e1s all\u00e1 de los patios de comida, los combos de hamburguesas y las cajitas de men\u00fas infantiles. De a poco, est\u00e1 cambiando el concepto de comer en el shopping y cada vez son m\u00e1s los centros comerciales porte\u00f1os que se animan a incorporar a su oferta gastron\u00f3mica propuestas m\u00e1s gourmet y sofisticadas, dirigidas a un segmento de consumidores que no son precisamente los ni\u00f1os ni los adolescentes (el <i>target </i>tradicional del shopping).</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>El nuevo contexto global obliga a mostrar resultados concretos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS.- Este a\u00f1o no hay pa\u00edses estrella, como en 2016 lo fueron Canad\u00e1, con su carism\u00e1tico primer ministro, Justin Trudeau, o la Argentina, que con Mauricio Macri como vocero, anunciaba que volv\u00eda a formar parte de la escena internacional despu\u00e9s de a\u00f1os de ostracismo. El eje de la discusi\u00f3n se corri\u00f3 : el mundo desarrollado tiene demasiados problemas en su propia casa.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Catalejo: arena - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Ahora que los forcejeos con los manteros de Once pusieron otra vez sobre el tapete el tema del uso del espacio p\u00fablico, bien vale la pena echar un vistazo a la creciente privatizaci\u00f3n de las playas argentinas.Es algo que no sucede en los pa\u00edses lim\u00edtrofes en los que apostarse junto al mar es un derecho gratuito de todos, con independencia de la condici\u00f3n social de cada ba\u00f1ista.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Al encuentro de Sonia Braga - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Crec\u00ed observando con fascinaci\u00f3n a las mujeres fuertes y audaces, capaces de llevar adelante acciones como opinar en una conversaci\u00f3n p\u00fablica dominada por hombres o hablar de pol\u00edtica sin intimidarse. Sin embargo, la condici\u00f3n que despertaba mi admiraci\u00f3n incondicional por una mujer era que supiera manejar. Durante mucho tiempo consider\u00e9 a toda mujer que manejaba una especie de t\u00f3tem, al tiempo que sumaba frustraci\u00f3n por no poder vencer la fobia. A los diecis\u00e9is a\u00f1os, mi amiga Isabel pod\u00eda hacer todo eso que para m\u00ed representaba la c\u00faspide de la autoestima y, adem\u00e1s, era la m\u00e1s linda del curso, sin discusi\u00f3n. Fue una de las primeras personas con las que habl\u00e9 de pol\u00edtica en plena dictadura, nunca tuvo pudor para meterse en una conversaci\u00f3n dominada por los chicos y, ahhh, manejaba con una destreza femenina y relajada, como si hubiera nacido con el volante entre las manos. Isa y yo vivimos a la par y muy cerca etapas cruciales de toda vida: el viaje a Bariloche, los amores, los hijos, la familia y, ya grandes, tambi\u00e9n la orfandad. Compartimos memoria y afectos y compartimos a una edad clave el regreso a la democracia, cuando la vida adulta reci\u00e9n asomaba y nos encontraba a pura potencia, fuertes y confiadas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Guerra y paz - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Ciertas im\u00e1genes entra\u00f1an una paradoja. Estos hombres que se disponen a ingresar en un scrum, una de las formaciones m\u00e1s \u00e1speras del rugby, est\u00e1n a punto de enrevesarse en una confrontaci\u00f3n dura y quiz\u00e1 violenta, y sin embargo todo est\u00e1 rodeado de un esp\u00edritu solidario y de camarader\u00eda. Son jugadores norteamericanos y cubanos, durante un juego amistoso en favor de la paz entre ambos pueblos. Sin embargo, algo le a\u00f1ade a la escena un nuevo sentido: la inminente llegada a la presidencia de Donald Trump. La vehemencia de sus declaraciones m\u00e1s recientes, que puso en duda el proceso de deshielo entre Washington y La Habana, a\u00f1ade una nota de tensi\u00f3n y dramatismo, y sobre todo provoca un estado de perturbadora incertidumbre. Ese enigma mantiene en vilo a una parte del mundo. Todo puede ocurrir en el pr\u00f3ximo segundo: un abrazo fraterno que selle la camarader\u00eda o una reyerta que haga estallar la violencia. Guerra y paz, otra vez.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Leyes que urge sancionar - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En mater\u00eda de legislaci\u00f3n digital reinan los asuntos pendientes desde la sanci\u00f3n de la ley de delitos inform\u00e1ticos de 2008, y el vac\u00edo genera inseguridad jur\u00eddica. Uno de esos asuntos supone legislar en materia de \"porno venganza\", que consiste en la publicaci\u00f3n no autorizada de im\u00e1genes o videos privados, generalmente con im\u00e1genes \u00edntimas, que una persona publica por venganza.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>\"El 5 de mi pap\u00e1, teniendo en cuenta lo severo que es, es como un 10\" y otras frases de Mauricio Macri - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente    <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  brind\u00f3 hoy <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976510-mauricio-macri-convoco-a-una-conferencia-de-prensa-en-la-casa-rosada\" class=\"link\" target=\"_blank\">una conferencia de prensa</a>  en la que habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n de los inundados en las provincias de Buenos Aires, Santa Fe y C\u00f3rdoba, pero tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a otros temas, como la seguridad, el empleo, la denuncia contra Gustavo Arribas y la causa por la muerte de Alberto Nisman. Adem\u00e1s, le respondi\u00f3 a su padre, quien este fin de semana, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976016-franco-macri-la-gente-se-da-cuenta-de-que-hay-que-dejar-atras-un-pasado-desastroso\" class=\"link\" target=\"_blank\">durante una enrtevista con LA NACION,</a>  lo calific\u00f3 con un 5.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Activar la producci\u00f3n, sin miedos - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Presidente acaba de anunciar la puesta en marcha de un r\u00e9gimen laboral especial para la explotaci\u00f3n de Vaca Muerta. Se trata, sin duda, de un paso en la buena direcci\u00f3n. El acuerdo fue posible por las notables posibilidades que presenta para la Argentina ese yacimiento en potencialidad de explotaci\u00f3n y riquezas. Pero este concepto debe ser extendido a todas las \u00e1reas productivas del pa\u00eds, algo que el Presidente tambi\u00e9n anunci\u00f3 como horizonte.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>El arte argentino reinar\u00e1 en Espa\u00f1a - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Las bellas artes, en cualquiera de sus m\u00faltiples expresiones, han constituido siempre una oportunidad de vincular intensamente a las naciones, sellando un t\u00e1cito y silencioso pacto entre el arte, la eternidad y los pueblos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Robaron unas 250 piezas arqueol\u00f3gicas valuadas en $ 2 millones de un museo de La Rioja - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Cerca de 250 piezas valuadas en $ 2 millones fueron robadas del Museo Arqueol\u00f3gico \"Quillur \u00d1an\", situado en el Departamento Vinchina, a menos de 300 kil\u00f3metros de la capital de La Rioja, cuando delincuentes ingresaron al lugar y se las llevaron. Fuentes de la polic\u00eda informaron que por ahora no hay detenidos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Los m\u00e9dicos tendr\u00e1n que ofrecer el test de VIH - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Las autoridades sanitarias recomendaron a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n que los profesionales comiencen a brindarles informaci\u00f3n y les ofrezcan el test de VIH \"a todas las personas\" que atiendan y sin importar el motivo de la consulta. Pero eso ser\u00e1 obligatorio cuando se trate de pacientes con infecciones o enfermedades espec\u00edficas y parejas de las embarazadas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>No hay sociedad viable sin seguridad f\u00edsica - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El asesinato de Brian Aguinaco a sus escasos 14 a\u00f1os y a manos de otro menor, de 15 a\u00f1os, sumado a los disparos que en varios enfrentamientos se han cobrado varias vidas ajenas por completo a los hechos, incluidas las de menores y un bebe, muestran hasta qu\u00e9 extremos ha llegado el drama de la inseguridad. A su vez, las im\u00e1genes televisadas de la gresca con la polic\u00eda que se produjo en la \"celebraci\u00f3n\" del Nuevo A\u00f1o en Villa Gesell evidenciaron el alto grado de despiste de una franja de la sociedad.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>El fin de los chivos expiatorios - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Las elecciones de 2015 quedar\u00e1n en la historia como una bisagra. La voluntad popular barri\u00f3 con algunos estereotipos muy propios de nuestra vida institucional, como \"no se puede gobernar sin el peronismo\", \"los radicales ganan elecciones pero no gobiernan\", \"la provincia de Buenos Aires es justicialista\" o \"nadie puede contra los barones del conurbano\". Vale refrescar la memoria: Mar\u00eda Eugenia Vidal gan\u00f3 en la provincia de Buenos Aires con casi el 40% de los votos, luego de 28 a\u00f1os de mandatos justicialistas. Diego Valenzuela arrib\u00f3 a la intendencia de Tres de Febrero, tras 24 a\u00f1os de gesti\u00f3n de Hugo Curto. Hechos similares se dieron en Quilmes, Pilar, Lan\u00fas y otros tantos rincones del pa\u00eds.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Carmen Iriondo, un proyecto entre varias orillas - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Carmen Iriondo es otra de las artistas anfibias de la Argentina. Poeta, narradora, bailarina cl\u00e1sica y cantante, la obra de Iriondo se alimenta de pr\u00e9stamos, modulaciones y \"traducciones\" de una disciplina art\u00edstica en otra.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cartas de los lectores - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Estamos viendo que se est\u00e1 discutiendo la edad de imputabilidad de los delincuentes menores. Estimo que, dada la velocidad con que van cambiando los tiempos, no es muy seguro hablar de las edades. Lo que a puede ser v\u00e1lido hoy puede no serlo en un par de a\u00f1os. Sugiero que se adopte el criterio legal existente en Inglaterra, seg\u00fan el cual el juez tiene potestad para determinar si un delito cometido por un menor, de acuerdo con las caracter\u00edsticas y circunstancias, debe ser juzgado como adulto. As\u00ed se terminan los problemas. Aqu\u00ed, con el actual debate acerca de la imputabilidad, lo \u00fanico que lograremos es que cada vez los asesinos sean mas j\u00f3venes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Nora Fisch: \"La producci\u00f3n de los artistas argentinos es de primer nivel\" - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Alberto Nisman, un crimen de Estado - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Ma\u00f1ana se cumple el segundo aniversario de la muerte del fiscal Alberto Nisman. En el voluminoso expediente sobran elementos que abonan la hip\u00f3tesis del asesinato. Hay tantas pruebas e indicios que resultan escandalosos el tiempo perdido y las maniobras intentadas para que este crimen de Estado no sea investigado.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cartas de los lectores - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Quisiera llamar la atenci\u00f3n sobre tres situaciones en que se desenvuelven las vidas de mujeres en la pobreza, cuando se habla de inequidad y marginaci\u00f3n. En primer t\u00e9rmino, las adolescentes madres que tienen vedado el acceso a las escuelas p\u00fablicas y privadas por falta de articulaci\u00f3n con hogares maternales o dispositivos similares que atiendan a sus bebes mientras ellas asisten a clases. No hay abuelas que cuiden a esos nietos. En segundo lugar, las mujeres v\u00edctimas de violencia sin refugios adecuados para proteger sus vidas y las de sus hijos de eventuales ataques de sus parejas o ex compa\u00f1eros. Ni con todas las campa\u00f1as se ha podido movilizar la creatividad de funcionarios p\u00fablicos o l\u00edderes religiosos para armar una red de residencias apropiadas. Pienso en las herencias vacantes o en tantos edificios sin utilizar, muchas veces propiedad de congregaciones religiosas. Por \u00faltimo, es lamentable la falta de dispositivos adecuados para mujeres adictas pobres que quieren emprender un camino de recuperaci\u00f3n en alguna comunidad terap\u00e9utica. La propia Sedronar reconoce esta carencia, sin que haya signos de promoci\u00f3n de respuestas eficaces. Muchas veces los recursos est\u00e1n. S\u00f3lo habr\u00eda que pensar en el destino de estas mujeres.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Tres lugares, tres personas, tres proyectos que dejaron su huella - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Marina Curci: </b>en un campamento de refugiados, bord\u00f3 en comunidad con 100 km de hilos donados</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>#Ideasen140: \u00bfQu\u00e9 libro anunciado para este a\u00f1o esper\u00e1s con ansias? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">M\u00e1s all\u00e1 de los lanzamientos literarios con los que 2017 nos vaya sorprendiendo, las principales editoriales nos fueron anticipando <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1972188-programa-de-grandes-los-libros-y-las-tendencias-editoriales-que-trae-2017\" class=\"link\" target=\"_blank\">algunas de las novedades de este a\u00f1o</a>. \u00bfCu\u00e1les de todas ellas esper\u00e1s con ansias?</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Feria del Libro: hay plan despu\u00e9s de la playa - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Desde pasado ma\u00f1ana, en el Partido de la Costa, adem\u00e1s de ir a la playa se podr\u00e1 asistir a la primera Feria del Libro de la Costa. De jueves a s\u00e1bado, m\u00e1s de cuarenta editoriales nacionales participar\u00e1n en el Centro Cultural San Bernardo (San Juan 2834). Y del 22 al 24, los libros se trasladar\u00e1n al Parador Municipal de Santa Teresita (Costanera y calle 35). En ambos casos, la franja horaria es muy oportuna: desde las 20 hasta la medianoche, una vez que los veraneantes se hayan quitado la arena del cuerpo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Lo bueno, si breve... - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Reeditar\u00e1n la obra de Carson McCullers</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Artistas extremos: cuando el lugar m\u00e1s rec\u00f3ndito y ex\u00f3tico es inspirador - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En pleno verano, Ver\u00f3nica G\u00f3mez prepara una valija con mucho abrigo, un <i>Kindle</i> cargado de libros, un mapa, la libreta de notas y materiales para dibujar y pintar. Durante febrero ser\u00e1 la \u00fanica habitante de una casa destinada a albergar artistas en un paraje rural de Finlandia, rodeada de bosques y lagos. Ella hizo lo que tantos colegas eligen hoy: complet\u00f3 unos formularios para participar en residencias de artistas, que invitan a cambiar de escenario para inspirarse y producir nueva obra. Y m\u00e1s all\u00e1 de destinos frecuentes como Madrid o Berl\u00edn, en los \u00faltimos meses hubo artistas argentinos empe\u00f1ados en perseguir auroras boreales, habitar un pantano, dormir dentro de una obra al otro lado del globo o poblar una isla desierta.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Nicaragua, con m\u00e1s poder autoritario - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A  sus 71 a\u00f1os, el veterano Daniel Ortega contin\u00faa firmemente aferrado al poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico de su pa\u00eds. Por cuarta vez, acaba de asumir como presidente de Nicaragua, pa\u00eds que gobernar\u00e1 hasta 2022.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cartas de los lectores - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Cuando discutimos s\u00f3lo la edad de imputabilidad, cometemos el error de omitir la peligrosidad. Fijar la edad como la divisoria entre imputabilidad o no es una frontera arbitraria y caprichosa, con poco sustento l\u00f3gico. \u00bfQu\u00e9 hace que el asesino de Brian sea o no imputable por tener 15 a\u00f1os y diez meses, en lugar de 16 a\u00f1os? \u00bfEn esos dos meses va a comprender la gravedad de matar a otro ser humano? No hay manera cient\u00edfica de sostener esto. De lo que Brian carece seguramente no es de la capacidad de comprender lo que es un asesinato, sino la estructura de valores \u00e9ticos que le hagan desechar una conducta delictiva. Sabe perfectamente lo que es matar,  pero no le parece grave y lo justifica para su conveniencia. \"Lo mato porque \u00e9l tiene algo que yo quiero y no me lo puedo comprar.\"  El problema es \u00e9tico, no cronol\u00f3gico. Lo que habr\u00eda que definir en cada caso delictivo, m\u00e1s que la edad m\u00ednima de imputabilidad, es si un menor est\u00e1 o no maduro como para comprender la gravedad del acto criminal realizado, dependiendo esto de una evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica forense. Y que determine cu\u00e1l es su peligrosidad social, sobre la base de su estructura de valores y su capacidad f\u00edsica para cometer un delito. Esta evaluaci\u00f3n deber\u00eda hacerse obligatoriamente a todo menor de 16 a\u00f1os, sin importar su edad m\u00ednima. Si es imputable, se lo juzgar\u00e1 con los par\u00e1metros de un mayor de 16 a\u00f1os. Si no es imputable pero s\u00ed socialmente  peligroso, se lo aparta de la sociedad. Si un chico mata o roba, aunque sea inimputable no quiere decir que no sea peligroso. Y en el caso de que un mayor lleve a un menor de 16 a\u00f1os a delinquir esto deber\u00eda siempre considerarse un agravante que lo haga sujeto de la m\u00e1xima pena establecida para el delito, sin excarcelaci\u00f3n posible.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Homenaje a Ricardo Piglia, en clave latinoamericana - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A once d\u00edas de la muerte de Ricardo Piglia, la sede central de Fondo de Cultura Econ\u00f3mica en M\u00e9xico organiz\u00f3 ayer el primer homenaje al autor, con la participaci\u00f3n de escritores y acad\u00e9micos mexicanos, colombianos, argentinos, chilenos y espa\u00f1oles. El acto fue transmitido por <i>streaming</i> desde el sitio web del FCE. Tuvo enlaces con las filiales de Bogot\u00e1, Buenos Aires y Madrid.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Suprimir las bolsas pl\u00e1sticas: un cambio cultural - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Desde el primer d\u00eda del a\u00f1o en curso, a los porte\u00f1os y a quienes diariamente circulan por la ciudad de Buenos Aires les toc\u00f3 modificar el h\u00e1bito de utilizar bolsas de pl\u00e1stico en los supermercados. No es un cambio de materiales, se trata de un cambio de paradigma. Sin embargo, pese a que la abrumadora mayor\u00eda de las personas celebr\u00f3 o acept\u00f3 la medida, cuyo objetivo es minimizar las consecuencias negativas que generan las bolsas de polietileno en la naturaleza y la infraestructura de la ciudad, algunas cadenas de supermercados insisten en continuar ofreciendo otras cuestionables variantes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Congreso de la Lengua con tonada - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En la sede del Instituto Cervantes, se firm\u00f3 ayer el convenio para la organizaci\u00f3n del VIII Congreso Internacional de la Lengua Espa\u00f1ola (CILE), en C\u00f3rdoba del 27 al 30 de marzo de 2019. Estuvieron el director honorario de la RAE, V\u00edctor Garc\u00eda de la Concha, el gobernador Juan Schiaretti y el ministro de Turismo Gustavo Santos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Chuck, el terrible: de la obsesi\u00f3n por una buena historia a parodiar las malas - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A estas alturas debe existir poca gente que no tenga idea de qui\u00e9n es Chuck Palahniuk (Michael de nacimiento), o al menos a quien no le suene su apellido aunque m\u00e1s no sea por haber escrito aquella novela de culto llamada <i>El club de la pelea</i>, que posteriormente inspirar\u00eda el film hom\u00f3nimo de David Fincher. Lo cierto es que este escritor de 54 a\u00f1os, para algunos s\u00edmbolo de la nueva literatura norteamericana, ya tiene hace unos meses <i>Eres hermosa </i>en librer\u00edas, a la que se le sum\u00f3 este mes la segunda parte de <i>El club de la pelea 2 (</i>Reservoir Books), en formato de novela gr\u00e1fica.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Jukebox, una enciclopedia (primera entrega) - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Jukebox </b>(del ingl. joog = perverso y box = caja): enciclopedia desordenada, caja perversa, banco de canciones, diccionario ac\u00fastico, museo, acumulaci\u00f3n: el inquietante mundo de los <i>hoarders</i>. Una enciclopedia est\u00e1 arbitrariamente ordenada alfab\u00e9ticamente; en una jukebox las m\u00fasicas est\u00e1n dispuestas seg\u00fan coordenadas alfanum\u00e9ricas. El consumidor de canciones introduce una moneda y elige un t\u00edtulo en un repertorio. Hasta hace poco, en algunos viejos caf\u00e9s de Par\u00eds hab\u00eda dos esclavos mec\u00e1nicos: una jukebox y un flipper. Con una se seleccionaba el ambiente, con la otra se jugaba a la bolita. Ambas produc\u00edan m\u00fasicas que se mezclaban aleatoriamente en el aire. Esa dulce cacofon\u00eda ser\u00e1 para m\u00ed, para siempre, la m\u00fasica de Par\u00eds, y no la insoportable voz de Piaf.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>1 libro en 1 minuto: De teor\u00edas conspirativas y personajes paranoicos - 26.04.2016 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cuando la normalidad es toda una anormalidad - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un a\u00f1o es demasiado tiempo cuando el viento de la historia empieza a rotar y soplar con intensidad. Los cambios de \u00e9poca son as\u00ed, a veces imperceptibles, a veces demasiado ruidosos, generalmente irreversibles. Traen sedimentos s\u00f3lidos de situaciones econ\u00f3micas, pol\u00edticas, sociales y culturales que se han ido acumulando.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Filosof\u00eda del nuevo piano de Barenboim - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hace pocas semanas, Daniel Barenboim public\u00f3 el primer disco grabado en su nuevo piano. La novedad del instrumento consiste, seg\u00fan se cont\u00f3 oportunamente, en la disposici\u00f3n de las cuerdas que, en lugar de correr cruzadas, como pasa desde 1884 con la mayor\u00eda de los pianos modernos, van paralelas. Al maestro se le ocurri\u00f3 la idea, que termin\u00f3 realizando el <i>luthier</i> Chris Maene, despu\u00e9s de tocar en un piano que hab\u00eda sido de Franz Liszt y que ten\u00eda esa caracter\u00edstica en el cordal.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Ideas que inspiran. Steven Johnson: \"Algunas ideas que cambiaron el mundo surgieron jugando\" - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>#LectoresEnRed. Mar\u00eda Fernanda Heredia: \"La palabra escrita es una huella poderosa\" - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La reconocida novela de la ecuatoriana Mar\u00eda Fernanda Heredia,<i> La lluvia sabe por qu\u00e9</i>,  es otro de los t\u00edtulos elegidos por Norma para ser relanzados en una edici\u00f3n especial que busca, tal <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1929723-lectoresenred-el-libro-ese-objeto-de-deseo-capaz-de-ofrecer-nuevas-experiencias-de-lectura\" class=\"link\" target=\"_blank\">como ya nos comentara Laura Leibiker</a>, directora editorial de Norma, \"transformar a estos textos interesantes en objetos de dise\u00f1o, atractivos, que dieran ganas de tener, de abrir y de llevarse a casa.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Check in Check out - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Managing director de Oracle Argentina, Paraguay, Uruguay y Bolivia</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Fantoche: c\u00f3mo una marca made in Lugano pelea a las multinacionales - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>El arte de invertir: un valor refugio que corrige sus excesos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La batalla de pujas dur\u00f3 cinco minutos. Una eternidad para una subasta de arte. Al final, un comprador an\u00f3nimo pronunci\u00f3 la \u00faltima palabra. Cuando colg\u00f3 el tel\u00e9fono, esa conversaci\u00f3n cargada de monos\u00edlabos (\"bien\", \"s\u00ed\", \"vale\") le hab\u00eda costado US$ 66,3 millones. Y mientras a\u00fan se escuchaban los aplausos tuvo tiempo de imaginar su trofeo -una pintura (<i>Untitled, XXV</i>) de 1977 firmada por el expresionista abstracto Willem de Kooning- iluminando el sal\u00f3n de su \u00e1tico sobre Manhattan o agost\u00e1ndose en la oscuridad de un almac\u00e9n de alta seguridad de Ginebra o Luxemburgo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>William Bernstein: \"Los mercados y el mundo est\u00e1n en un cambio clave\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Origen?</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Cash converter: aplicaciones para tener buenos n\u00fameros - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Esta aplicaci\u00f3n paga se autodescribe como un \"reemplazo revolucionario a la calculadora\" y como un h\u00edbrido entre esa tecnolog\u00eda y las hojas de c\u00e1lculo al estilo Excel. Soulver pide que los usuarios \"tipeen un problema matem\u00e1tico tal como lo escribir\u00edan en un papel\", y asegura que la respuesta se ve instant\u00e1neamente, sin la necesidad de programar f\u00f3rmulas ni de apretar en el bot\u00f3n que da el resultado. La interfaz se ve m\u00e1s como un editor de texto: eso permite que quienes utilizan la app puedan \"jugar\" con los n\u00fameros escritos para probar diversos escenarios y comparar resultados.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Pymes de segunda generaci\u00f3n: c\u00f3mo trascender al rol del fundador - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Las empresas pymes tienen caracter\u00edsticas particulares que las hacen diferentes de otras organizaciones. As\u00ed las que son de primera generaci\u00f3n, esto es cuando los fundadores dirigen la empresa, tienen que lidiar con aspectos como delegaci\u00f3n, problemas de gesti\u00f3n y sucesi\u00f3n. En muchos casos de empresas de primera generaci\u00f3n, tanto la propiedad como el management est\u00e1n dominados por su due\u00f1o. En una segunda etapa, otros problemas entran en juego como integrar a la familia en el negocio. En una \u00faltima etapa, para aquellas que sobreviven dos generaciones, el desaf\u00edo pasa por el manejo de las complejidad entre las relaciones familiares y otros accionistas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Cambios de h\u00e1bito: diez trucos para tener un a\u00f1o m\u00e1s productivo en la oficina - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Tener un a\u00f1o m\u00e1s productivo no requiere de revelaciones que cambien la vida. Cambios menores en las rutinas, peque\u00f1os ajustes en los h\u00e1bitos laborales y un poco m\u00e1s de concentraci\u00f3n en unas pocas \u00e1reas a menudo ignoradas, no s\u00f3lo son maneras simples de mejorar el desempe\u00f1o en el lugar de trabajo sino que tambi\u00e9n pueden ayudar a crear h\u00e1bitos que tengan m\u00e1s probabilidades de sobrevivir todo el a\u00f1o.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Las empresas del agro y el clima: una radiograf\u00eda del momento actual - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En medio de las dificultades en la campa\u00f1a por el clima, el consultor Teo Zorraqu\u00edn dividi\u00f3 en cuatro situaciones el escenario actual para las empresas del agro.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>La m\u00fasica del azar - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Esa noche me desvel\u00e9 qui\u00e9n sabe aguijoneado por qu\u00e9 preocupaciones. Era de madrugada cuando encend\u00ed el televisor. Seleccion\u00e9 un canal de m\u00fasica: sonaba la voz de Diane Krall. En medio de esa niebla tom\u00e9 mi agenda y anot\u00e9 algunos apuntes con pulso vacilante, apenas iluminado por la luz azulada de la pantalla. Mientras mi mano se deslizaba por el papel, escribiendo palabras clave que me servir\u00edan para organizar este texto (Thomas Mann, Wagner, Duke Ellington, Cort\u00e1zar, Charlie Parker), decid\u00ed que iba a intentar develar c\u00f3mo funciona la m\u00fasica en mi mente cuando escribo. Los lectores suelen consultarme sobre eso, casi todos agradecidos de una selecci\u00f3n de temas que es necesariamente caprichosa y personal. No siempre fue as\u00ed. Cierta vez incorpor\u00e9 a mi Playlist una \u00f3pera (creo que era A\u00edda, una de mis favoritas, en la versi\u00f3n de Herbert von Karajan y con las voces de Mirella Freni, Jos\u00e9 Carreras y Agnes Baltsa) y un lector se\u00f1al\u00f3: \"Qu\u00e9 lentitud la del autor: haber tenido que escuchar esa obra de Verdi para llegar a escribir este texto\". Era una maldad, pero una maldad divertida. Le expliqu\u00e9 que suelo escuchar mientras escribo fragmentos de los discos con que a lo largo de los a\u00f1os, y sobre todo en mi primera juventud, se fue modelando mi gusto musical.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Agenda - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Lunes. </b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>La censura moral - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La libertad no es una conquista permanente. Por el contrario, est\u00e1 amenazada por los patrones morales de las mayor\u00edas. En 1955 Vladimir Nabokov public\u00f3 <i>Lolita</i> y suscit\u00f3 el esc\u00e1ndalo. Fue traducido por Enrique Pezzoni (quien debi\u00f3 firmar con el seud\u00f3nimo Enrique Tejedor) y editado por Victoria Ocampo, quien afront\u00f3 -con la valent\u00eda que la caracterizaba- el juicio en el que se la acus\u00f3 de hacer apolog\u00eda del estupro y de la paidofilia. \u00bfHoy se podr\u00eda editar una novela exactamente igual a la que escribi\u00f3 Nabokov hace 62 a\u00f1os? \u00bfHay una Victoria Ocampo en la Argentina que se anime a defenderlo? Desde los hippies hasta Borges, desde la generaci\u00f3n beat hasta Manucho Mujica Lainez, todo el mundo cultural defendi\u00f3 el libro de Nabokov. No hab\u00eda dudas: uno ten\u00eda derecho a decirlo todo, hasta lo m\u00e1s inc\u00f3modo, hasta lo m\u00e1s terrible.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Bajo el agua en La Emilia: la lucha de los vecinos por rescatar lo poco que sobrevivi\u00f3 a la inundaci\u00f3n - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LA EMILIA.- Bajo el sol rabioso de la siesta, el peregrinar no cesaba en la calle principal de La Emilia, una de las zonas m\u00e1s altas, donde el agua estaba al ras del cord\u00f3n. Con botes, a pie o en camionetas, los 6500 habitantes de ese pueblo, en el norte de la provincia de Buenos Aires, intentaban rescatar de sus casas lo poco que sobrevivi\u00f3 a la inundaci\u00f3n que desbord\u00f3 el arroyo del Medio e hizo estragos el domingo a la noche.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>1 libro en 1 minuto: lo nuevo de Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz - 28.02.2016 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Nicol\u00e1s Dujovne y la directora del FMI, entre elogios y felicitaciones en Davos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS.- Ya sin frentes de conflicto con el pa\u00eds, la reuni\u00f3n del ministro de Hacienda,       <a href=\"/nicolas-dujovne-t58812\" class=\"tema persona nicolas-dujovne\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Dujovne\">Nicol\u00e1s Dujovne,</a>  con la directora ejecutiva del      <a href=\"/fmi-t1926\" class=\"tema persona fmi\" title=\"Ver todas las notas de FMI\">Fondo Monetario Internacional</a>  (FMI),      <a href=\"/christine-lagarde-t49848\" class=\"tema persona christine-lagarde\" title=\"Ver todas las notas de Christine Lagarde\">Christine Lagarde</a> , no dej\u00f3 m\u00e1s que palabras cordiales y elogios para la gesti\u00f3n econ\u00f3mica.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Historias de verano: cuentos y novelas nacidos al calor de una estaci\u00f3n que deja huellas - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>\u00c1ngel Gurr\u00eda: \"Vemos con optimismo la decisi\u00f3n pol\u00edtica de Argentina de ingresar a la OCDE\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS.- <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1930355-ponen-en-marcha-21-proyectos-para-el-ingreso-en-la-ocde\" class=\"link\" target=\"_blank\">Ingresar a la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE)</a>  es una de las metas que se fij\u00f3 el Gobierno a comienzos de mandato. Participar del club que integran los 35 pa\u00edses m\u00e1s avanzados del mundo y que opera como brazo ejecutivo del G20, o incluso llegar a ser miembro pleno, requiere <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1904844-busca-el-pais-su-ingreso-en-la-ocde\" class=\"link\" target=\"_blank\">cumplir con una cantidad de requisitos</a>. Pero tambi\u00e9n tiene muchos beneficios.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Por qu\u00e9 las Lebacs podr\u00edan desaparecer en el mediano plazo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El   <a href=\"/banco-central-t31402\" class=\"tema persona banco-central\" title=\"Ver todas las notas de Banco Central\">Banco Central</a>  hizo frente en el d\u00eda de ayer a vencimientos masivos de Lebacs y volvi\u00f3 a licitar como todos los martes. La novedad est\u00e1 dada porque se adjudicaron $ 110.221 millones, mientras que los vencimientos que debi\u00f3 cancelar el Central fueron de $ 144.815 millones, lo que dej\u00f3 un circulante en pesos de casi $ 35.000 millones.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Por la llegada de Trump, Macri busca un Mercosur m\u00e1s flexible - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS, Suiza.- El mundo cambi\u00f3. C\u00f3mo se va a reconfigurar la econom\u00eda global es una inc\u00f3gnita que ni siquiera los principales l\u00edderes del mundo pol\u00edtico y corporativo reunidos en el Foro Econ\u00f3mico Mundial saben responder a\u00fan.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Romina Paula: \"Mis novelas son una especie de falso diario con cosas m\u00edas\" - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La muerte es uno de los grandes temas de <i>Ac\u00e1 todav\u00eda</i>, la tercera novela de Romina Paula, luego de<i> \u00bfVos me quer\u00e9s a m\u00ed? </i>(2005) y <i>Agosto</i> (2009), s\u00f3lidas predecesoras donde tambi\u00e9n ese asunto que nos importa a todos sobrevolaba el espeso ambiente familiar, uno de los epicentros de su narrativa. La muerte. La angustia que provoca su condici\u00f3n de ineludible, la inquietud que produce su inminencia y, en los mejores casos, la liberaci\u00f3n que desata su llegada.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Hacia d\u00f3nde va La Seren\u00edsima: del legado de don Pascual Mastellone al mundo Arcor - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Sin que mediara un gran anuncio, hace menos de un mes se concret\u00f3 la \u00faltima gran operaci\u00f3n de 2016 en el terreno de las fusiones y adquisiciones. Haciendo uso de una opci\u00f3n de compra, el grupo Arcor desembols\u00f3 US$ 35 millones para quedarse con un 8,5% adicional de Mastellone Hnos. S.A. y de esta manera increment\u00f3 su tenencia accionaria del 25 al 33,5% en la due\u00f1a de La Seren\u00edsima y principal compa\u00f1\u00eda l\u00e1ctea de la Argentina.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Un productor e intendente de C\u00f3rdoba se quej\u00f3 de que pag\u00f3 $ 1200 millones por retenciones y no volvieron en obras - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">C\u00d3RDOBA.- Marcos Rodrigu\u00e9, presidente de uno de los grupos de siembra m\u00e1s importantes del pa\u00eds con 45.000 hect\u00e1reas, ex presidente de la Asociaci\u00f3n Argentina de Consorcios Regionales de Experimentaci\u00f3n Agr\u00edcola (Aacrea) y actual intendente con tercer mandato de Inriville en esta provincia, cuestion\u00f3 que los recursos obtenidos por la Naci\u00f3n en los \u00faltimos 15 a\u00f1os v\u00eda retenciones, que ejemplific\u00f3 con el caso de su empresa, \"no hayan servido para nada\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Pol\u00e9mica entre Swiss Medical y OSDE por un reclamo millonario de fondos al sistema de salud - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Claudio Belocopitt, el n\u00famero uno de Swiss Medical, no anduvo con vueltas. Convoc\u00f3 a un pu\u00f1ado de medios y acus\u00f3: \"Estamos frente a la estafa al sistema de salud m\u00e1s importante de la historia\". Entonces empez\u00f3 a contar la historia y a los pocos segundos apareci\u00f3 el otro protagonista. OSDE, la obra social de ejecutivos, se convirti\u00f3 en el blanco de los dichos del empresario.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Alerta bitcoin: por qu\u00e9 cruz\u00f3 los US$ 1000 d\u00f3lares y desaf\u00eda al oro como alternativa de inversi\u00f3n - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El    <a href=\"/bitcoins-t49651\" class=\"tema topico bitcoins\" title=\"Ver todas las notas de Bitcoins\">bitcoin</a>  es la primera criptodivisa creada en 2009. Una criptodivisa es un medio digital de intercambio, que reemplaza al dinero emitido por cualquier pa\u00eds. Es decir, la genera una persona o un grupo de personas, en una cierta cantidad de unidades predeterminada y a una velocidad de emisi\u00f3n tambi\u00e9n definida y conocida p\u00fablicamente. El hecho de que la emisi\u00f3n est\u00e9 limitada, es el principal sost\u00e9n de la credibilidad en esta criptomoneda, ya que detr\u00e1s del bitcoin no se encuentra el tesoro de ning\u00fan pa\u00eds respaldando el circulante, que a la fecha oscila los US$ 16.000 millones. Su cotizaci\u00f3n es en d\u00f3lar por bitcoin, como si se tratara de oro, soja, petr\u00f3leo o cualquier otro commodity.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Uruguay festeja su \"desacople\" de la regi\u00f3n - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">PUNTA DEL ESTE.- Desacoplados. Al fin, los uruguayos sienten que lograron liberar su econom\u00eda de los vaivenes de sus dos grandes vecinos, Brasil y la Argentina. D\u00e9cadas y d\u00e9cadas yendo de la mano de los gigantes del Mercosur, como para ahora celebrar que la dependencia disminuy\u00f3 significativamente.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Daniel Chain deja la Secretar\u00eda de Obras P\u00fablicas del Ministerio del Interior - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El secretario de Obras P\u00fablicas de la Naci\u00f3n,       <a href=\"/daniel-chain-t48160\" class=\"tema persona daniel-chain\" title=\"Ver todas las notas de Daniel Chain\">Daniel Chain,</a> deja su cargo, que depende del Ministerio del Interior. Se trata de la tercera salida del equipo del presidente    <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  en el \u00faltimo mes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Las perlas de Davos: el ministro que lleg\u00f3 tarde a una reuni\u00f3n y la empresaria argentina que no est\u00e1 acreditada - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Moverse de un lado al otro en Davos, no es f\u00e1cil. Con temperaturas bajo cero, las calles cubiertas de hielo, y un minucioso control de seguridad puede llevar varios minutos recorrer unas pocas cuadras. El ministro de producci\u00f3n, Francisco Cabrera, lo sufri\u00f3 en carne propia. Lleg\u00f3 casi 15 minutos tarde a la sesi\u00f3n especial que se hab\u00eda organizado sobre la Argentina en el Centro de Convenciones, y en la que expusieron casi todos los miembros del gabinete que viajaron hasta esta ciudad. \"Les pido disculpas, el presidente Macri nos multa cuando llegamos tarde, as\u00ed que pagar\u00e9 la m\u00eda al presidente del Banco Central [por Federico Sturzenegger]\", brome\u00f3. Los empresarios celebraron su ocurrencia.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Bancos y consultoras creen que la econom\u00eda argentina crecer\u00e1 cerca del 3% este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La Argentina crecer\u00e1 este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo en torno del 3%, con una inflaci\u00f3n que llegar\u00e1 al 21,5% y al 15%, respectivamente. As\u00ed lo indicaron bancos y consultoras en el \u00faltimo informe de FocusEconomics Consensus Forecast, en el que pronosticaron que el tipo de cambio ser\u00e1 de $ 18,23 este a\u00f1o y de $ 20,66 en 2018.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es Javier Gonz\u00e1lez Fraga, el nuevo presidente del Banco Naci\u00f3n - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Javier Gonz\u00e1lez Fraga, el nuevo presidente del    <a href=\"/banco-nacion-t2928\" class=\"tema organizacion banco-nacion\" title=\"Ver todas las notas de Banco Naci\u00f3n\">Banco Naci\u00f3n</a> , es un economista con larga experiencia en el sector financiero y la gesti\u00f3n p\u00fablica. Tiene 68 a\u00f1os, es graduado en Econom\u00eda en la Universidad Cat\u00f3lica Argentina y tambi\u00e9n estudi\u00f3 en Harvard y en la London School of Economics.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Se fue Melconian del Banco Naci\u00f3n y asume Javier Gonz\u00e1lez Fraga - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente del Banco Naci\u00f3n, Carlos Melconian, renunci\u00f3 a su cargo por pedido del Gobierno, y fue reemplazado por el economista Javier Gonz\u00e1lez Fraga.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Brad Pitt se siente bien y ya no duda en mostrarse en p\u00fablico - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Mientras contin\u00faan escribi\u00e9ndose los cap\u00edtulos de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1973265-angelina-jolie-apunto-contra-brad-pitt-tiene-miedo-de-que-la-gente-sepa-la-verdad\" class=\"link\" target=\"_blank\">su pol\u00e9mico</a>  -e inesperado-    <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974535-angelina-jolie-y-brad-pitt-acordaron-preservar-su-intimidad-durante-su-divorcio\" class=\"link\" target=\"_blank\">divorcio  </a> de Angelina Jolie,                 <a href=\"/brad-pitt-t2547\" class=\"tema topico brad-pitt\" title=\"Ver todas las notas de Brad Pitt\">Brad Pitt</a>  va recomponiendo su vida de a poco.  Su ex no se asoma a la esfera p\u00fablica, pero \u00e9l va  recobrando su perfil e incluso se lo ve bien f\u00edsicamente. En los <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974228-globos-de-oro-2017-lo-mejor-y-lo-peor-de-la-noche\" class=\"link\" target=\"_blank\">Globos de Oro</a>  de este a\u00f1o fue ovacionado por gran parte de los presentes y esta semana fue parte de una gala solidaria junto con                               <a href=\"/sting-t52711\" class=\"tema topico sting\" title=\"Ver todas las notas de Sting\">Sting</a> .</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>In\u00e9s Est\u00e9vez provoc\u00f3 suspiros en las redes sociales - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Mirando el horizonte, disfrutando de contemplar el agua mansa, as\u00ed se la vio a                          <a href=\"/ines-estevez-t48446\" class=\"tema topico ines-estevez\" title=\"Ver todas las notas de In\u00e9s Est\u00e9vez\">In\u00e9s Est\u00e9vez</a> , en una foto muy sensual que comparti\u00f3 en su cuenta de Twitter. A la bella postal, la actriz y cantante la acompa\u00f1\u00f3 con una reflexi\u00f3n en la cual no dud\u00f3 en hablar sobre su edad:  \"52. Y no me vengan con eso de que la vida se pone fea\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Lali Esp\u00f3sito junto a su nuevo novio en las fotos de la pol\u00e9mica - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hace una semana,            <a href=\"/lali-esposito-t47686\" class=\"tema topico lali-esposito\" title=\"Ver todas las notas de Lali Esp\u00f3sito\">Lali Esp\u00f3sito</a>  se <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975175-lali-esposito-enojada-con-los-paparazzi\" class=\"link\" target=\"_blank\">quejaba desde Twitter porque unos paparazzi hab\u00edan ingresado a su hogar    </a>, sin permiso, para sacarle  fotos. Los fot\u00f3grafos se defendieron asegurando que s\u00f3lo tomaron las instant\u00e1neas desde las ventanas.   Todos quer\u00edan tener las primeras im\u00e1genes de ella junto a <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974847-lali-esposito-en-punta-del-este-el-perfil-bajo-de-su-nuevo-novio-santiago-mocorrea\" class=\"link\" target=\"_blank\">su nueva pareja, Santiago Mocorrea.   </a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Karina Jelinek y Alberto Czernikowski, mimosos en Punta del Este - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/karina-jelinek-t46956\" class=\"tema topico karina-jelinek\" title=\"Ver todas las notas de Karina Jelinek\">Karina Jelinek</a>  y Alberto Czernikowski son la noticia del                         <a href=\"/verano-2017-t58574\" class=\"tema topico verano-2017\" title=\"Ver todas las notas de Verano 2017\">verano 2017</a> , en la gran vidriera de Punta del Este. En  <a href=\"http://www.hola.com.ar/\" class=\"link\" target=\"_blank\">la revista \u00a1Hola!</a>  de esta semana se puede ver a  <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976280-karina-jelinek-confirma-su-relacion-con-un-politico\" class=\"link\" target=\"_blank\">la modelo  junto con el joven de  27 a\u00f1os,  </a>     heredero de una fortuna, ya que su abuelo materno fund\u00f3 Kenia Sharp.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Justin Bieber cree que Selena Gomez est\u00e1 usando a The Weeknd - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Cuando aparecieron las fotos de      <a href=\"/selena-gomez-t47053\" class=\"tema topico selena-gomez\" title=\"Ver todas las notas de Selena Gomez\">Selena Gomez</a>  y      <a href=\"/the-weeknd-t55641\" class=\"tema topico the-weeknd\" title=\"Ver todas las notas de The Weeknd\">The Weeknd</a> , acaramelados, todas las miradas se posaron en     <a href=\"/justin-bieber-t47016\" class=\"tema topico justin-bieber\" title=\"Ver todas las notas de Justin Bieber\">Justin Bieber</a>  y su opini\u00f3n sobre esta flamante relaci\u00f3n. Y el d\u00eda lleg\u00f3: el \u00eddolo teen no quiso hablar con la prensa y se limit\u00f3 a no contestar la pregunta <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1671143-flores-baile-y-un-video-hot-se-reconciliaron-justin-bieber-y-selena-gomez\" class=\"link\" target=\"_blank\">sobre su ex</a>  y su colega, aunque algunos allegados aseguran que el cantante tiene una teor\u00eda sobre este v\u00ednculo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Carlos Villagr\u00e1n anunci\u00f3 que jubilar\u00e1 a Quico - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El actor <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1920928-carlos-villagran-sobre-el-chavo-del-8-al-irse-don-ramon-se-acabo-el-programa\" class=\"link\" target=\"_blank\">Carlos Villagr\u00e1n</a>  decidi\u00f3 jubilar a su personaje de Quico, que interpreta desde que participaba en el ciclo televisivo <i>El Chavo del 8. </i>Para despedir al personaje emprender\u00e1 <i>El tour del adi\u00f3s</i> por varios pa\u00edses de Am\u00e9rica latina, seg\u00fan informa la agencia Telam. La noticia fue confirmada por \u00c1ngel Villagr\u00e1n, hijo del actor de 73 a\u00f1os, en declaraciones a los medios mexicanos replicados por la agencia Notimex, quien explic\u00f3 que \"los peque\u00f1os, al verlo, se extra\u00f1aban porque lo recuerdan m\u00e1s joven, como en los programas\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Ricardo Dar\u00edn, Leonardo Sbaraglia y el detr\u00e1s de escena de Nieve negra - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-92940\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"92940\" data-multimediofile_id=\"107476\" data-jwkey=\"C8gnAUPI\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"34995\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Celeste Cid y Michel Noher y unas dulces postales familiares - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/celeste-cid-t46938\" class=\"tema topico celeste-cid\" title=\"Ver todas las notas de Celeste Cid\">Celeste Cid</a> y                        <a href=\"/michel-noher-t53664\" class=\"tema topico michel-noher\" title=\"Ver todas las notas de Michel Noher\">Michel Noher</a>  se dedican mensajes de amor en las redes sociales y muestran su vida en familia. Con  <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1946657-nacio-el-hijo-de-celeste-cid-y-michel-noher\" class=\"link\" target=\"_blank\">el peque\u00f1o Ant\u00f3n</a> a cuestas, la pareja con m\u00e1s perfil bajo del ambiente disfrut\u00f3 de unos d\u00edas de vacaciones. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1962208-celeste-cid-y-michel-noher-felices-con-su-hijo-anton\" class=\"link\" target=\"_blank\">Los actores decidieron irse  </a>   a la monta\u00f1a y aprovechar el verano para deleitarse con los incre\u00edbles paisajes del sur.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Mar\u00eda Valenzuela: \"Estoy en manos de mis hijos\" - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En 2016,                          <a href=\"/maria-valenzuela-t58247\" class=\"tema topico maria-valenzuela\" title=\"Ver todas las notas de Mar\u00eda Valenzuela\">Mar\u00eda Valenzuela</a>  vivi\u00f3 una fuerte crisis personal, que la llev\u00f3 a internarse voluntariamente en un neuropsiqui\u00e1trico.  <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1952741-maria-valenzuela-rompio-el-silencio-sobre-su-depresion-pase-mas-de-diez-dias-sin-comer\" class=\"link\" target=\"_blank\">En noviembre pasado, la actriz empez\u00f3 a poder contar lo que le hab\u00eda pasado</a>  y las diferentes circunstancias que la hab\u00edan sumido en una profunda depresi\u00f3n. Hoy, ya m\u00e1s entera y a d\u00edas de estrenar una obra de teatro, asegur\u00f3 que gracias a sus hijos est\u00e1 viva y que logr\u00f3 pedir ayuda a tiempo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Bailando por un sue\u00f1o 2017: \u00c1ngel De Brito, el primer jurado confirmado - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Por una reciente pelea, se complicar\u00eda la situaci\u00f3n de Fede Bal en la causa con Barbie V\u00e9lez - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La pelea de     <a href=\"/federico-bal-t48944\" class=\"tema topico federico-bal\" title=\"Ver todas las notas de Federico Bal\">Federico Bal</a>  con unos j\u00f3venes <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976060-el-confuso-y-violento-episodio-de-federico-bal-en-un-local-de-comidas-rapidas\" class=\"link\" target=\"_blank\">en un local de comidas r\u00e1pidas de Carloz Paz</a>  tom\u00f3 una dimensi\u00f3n insospechada. Luego de que el s\u00e1bado sus amigos se enfrentaran a varios individuos que repudiaron al actor por haberse \"colado\" en la fila del local, a Bal le llovieron problemas colaterales. Federico no solo fue denunciado por los j\u00f3venes por haber incitado la agresi\u00f3n f\u00edsica sino que adem\u00e1s el abogado de su ex,    <a href=\"/barbara-velez-t49435\" class=\"tema topico barbara-velez\" title=\"Ver todas las notas de B\u00e1rbara V\u00e9lez\">B\u00e1rbara V\u00e9lez</a> , asegur\u00f3 v\u00eda Twitter que va a utilizar el video de la pelea en el local como evidencia de la naturaleza agresiva del actor en la causa penal que tiene con la hija de Nazarena.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Chano Moreno Charpentier volvi\u00f3 a apuntar contra Jorge Rial: \"A m\u00ed no me agita nadie\" - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Durante el d\u00eda de ayer se vivi\u00f3 un clima tenso en la apertura de <i>Intrusos. </i>Luego de que  <a href=\"/jorge-rial-t46765\" class=\"tema topico jorge-rial\" title=\"Ver todas las notas de Jorge Rial\">Jorge Rial</a> prometiera aludir al t\u00f3pico de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975915-chano-moreno-charpentier-internado-en-punta-del-este\" class=\"link\" target=\"_blank\">la internaci\u00f3n de Chano Moreno Charpentier en Punta del Este</a>  y los pormenores de la misma - bajo el t\u00edtulo \"tres d\u00edas de caravana, delirios y llantos\" -, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976323-el-cruce-entre-chano-charpentier-y-jorge-rial\" class=\"link\" target=\"_blank\">el ex Tan Bionica \"apur\u00f3\" al periodista en Twitter</a>  y, en plena emisi\u00f3n del env\u00edo, le pidi\u00f3 que lo llamase para constatar hechos en lugar de discutirlos en el programa sin chequearlos. Rial, ni lerdo ni perezoso, fue lapidario: \"te llamamos cuando te comiste un port\u00f3n, de esos que se cruzan por la calle. Cuando estuviste internado otras veces. Siempre te llamamos. A unos programas atend\u00e9s, a nosotros no nos atend\u00e9s\" contraatac\u00f3.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Lali Esp\u00f3sito confirm\u00f3 su noviazgo con Santiago Mocorrea y habl\u00f3 de las pol\u00e9micas fotos - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Con la buena predisposici\u00f3n que la caracteriza,    <a href=\"/lali-esposito-t47686\" class=\"tema persona lali-esposito\" title=\"Ver todas las notas de Lali Esp\u00f3sito\">Lali Esp\u00f3sito</a> , en di\u00e1logo con el programa <i>Infama, </i>confirm\u00f3 su relaci\u00f3n con Santigo Mocorrea, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976549-lali-esposito-junto-a-su-nuevo-novio-en-las-fotos-de-la-polemica\" class=\"link\" target=\"_blank\">tras la aparici\u00f3n de las fotos que evidenciaban el v\u00ednculo</a>. \"Es verdad que estoy con Santiago, estoy bien y contenta, despu\u00e9s de mi separaci\u00f3n con Mariano [Mart\u00ednez] vuelvo a las bases que es no hablar de mi vida privada y mantener un perfil bajo, yo tengo que ver con esta forma, no con la de andar contando, quiero preservar a Santiago y por eso no voy a hablar m\u00e1s de \u00e9l\", explic\u00f3 Lali respecto a su noviazgo con el productor musical e ingeniero en sonido.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>\u00bfDrew Barrymore zombi? Mir\u00e1 las primeras im\u00e1genes de Santa Clarita Diet - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En lo que constituye una versi\u00f3n bastante particular del actual fen\u00f3meno de los zombis, la nueva serie de <a href=\"/netflix-t52465\" class=\"tema topico netflix\" title=\"Ver todas las notas de Netflix\">Netflix</a><i>Santa Clarita Diet</i> estren\u00f3 hoy su primer trailer, en donde se descubre que el matrimonio suburbano que conforman       <a href=\"/drew-barrymore-t907\" class=\"tema topico drew-barrymore\" title=\"Ver todas las notas de Drew Barrymore\">Drew Barrymore</a>  y Timothy Olyphant (<i>Justified</i>) no s\u00f3lo luchan contra el aburrimiento y la alienaci\u00f3n de la mediana edad.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Un amigo de George Michael sembr\u00f3 dudas sobre la muerte del cantante - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A casi un mes de la muerte de        <a href=\"/george-michael-t57783\" class=\"tema topico george-michael\" title=\"Ver todas las notas de George Michael\">George Michael</a> , una persona muy cercana al cantante brit\u00e1nico apareci\u00f3 en escena para sembrar nuevas dudas y <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1970456-el-novio-de-george-michael-lo-encontre-muerto-en-su-cama\" class=\"link\" target=\"_blank\">apuntar contra Fadi Fawaz, la \u00faltima pareja del autor de \"Faith\"</a>.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Bebe Contepomi se suma a La Mega - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Bebe est\u00e1 llegando. En la redes sociales de La Mega, la cuenta regresiva ya empez\u00f3. En Twitter, varios m\u00fasicos ya le dieron la bienvenida al conductor de <i>La viola</i> y le desearon lo mejor para su nuevo desaf\u00edo radial bajo el hashtag <a href=\"https://twitter.com/hashtag/BebeEnMega?src=hash\" class=\"link\" target=\"_blank\">#BebeEnMega</a>.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Ahora las Bandana son tres, renunci\u00f3 Virginia Da Cunha - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El a\u00f1o pasado,        <a href=\"/bandana-t56711\" class=\"tema topico bandana\" title=\"Ver todas las notas de Bandana\">Bandana</a>   tuvo <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1916406-bandana-vuelven-las-guapas-y-sigue-el-exito\" class=\"link\" target=\"_blank\">un regreso con gloria</a>: <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1900717-bandana-causa-furor-agotaron-entradas-para-sus-tres-primeros-shows\" class=\"link\" target=\"_blank\">fechas con teatro lleno</a>  ,  <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1916915-los-mejores-momentos-del-primer-show-de-bandana\" class=\"link\" target=\"_blank\">la felicidad de sus fans</a> de volverlas a ver y la promesa de nuevas canciones.  Pero el 2017 lleg\u00f3 con otra novedad: ahora son s\u00f3lo tres. S\u00ed,                    <a href=\"/virginia-da-cunha-t59002\" class=\"tema topico virginia-da-cunha\" title=\"Ver todas las notas de Virginia Da Cunha\">Virginia Da Cunha</a>  decidi\u00f3 dar un paso al costado y concentrarse en su propia m\u00fasica y as\u00ed lo inform\u00f3 en Facebook el mismo d\u00eda en el que sali\u00f3 el nuevo single de la banda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Jerry Seinfeld y su ciclo Comedians in Cars Getting Coffee, en Netflix - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><i>Comedians in Cars Getting Coffee </i>va a poder verse en        <a href=\"/netflix-t52465\" class=\"tema topico netflix\" title=\"Ver todas las notas de Netflix\">Netflix</a> , <a href=\"http://variety.com/2017/tv/news/seinfeld-ditches-crackle-for-netflix-1201961933/\" class=\"link\" target=\"_blank\">seg\u00fan inform\u00f3 Variety.</a>  El ciclo de        <a href=\"/jerry-seinfeld-t52386\" class=\"tema topico jerry-seinfeld\" title=\"Ver todas las notas de Jerry Seinfeld\">Jerry Seinfeld</a>  que se trasmit\u00eda por Crackle, un plataforma de streaming de Sony, tendr\u00e1 24 cap\u00edtulos exclusivos en la p\u00e1gina de Reed Hastings, a mediados de 2017.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Christine, la revelaci\u00f3n del pop franc\u00e9s que ya suena en todo el mundo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Entre Pina Bausch y Michael Jackson, entre Lorde y The Weeknd, el de                                                 <a href=\"/christine--the-queens-t58929\" class=\"tema topico christine--the-queens\" title=\"Ver todas las notas de Christine &amp; The Queens\">Helo\u00efse Letissier</a>  es uno de esos t\u00edpicos casos en los que el protagonista en cuesti\u00f3n toca fondo y vuelve a nacer. Antes de hundirse definitivamente hace un viaje, se aleja de su gente, de su pa\u00eds y de sus problemas y, en tierra for\u00e1nea, entre b\u00fasqueda y b\u00fasqueda, cae presa de una revelaci\u00f3n. Pero no les estoy contando una pel\u00edcula sino el caso Helo\u00efse, una chica, una voz, un fen\u00f3meno que nadie vio venir en Francia y que explot\u00f3. Cuando su pago le qued\u00f3 chico sali\u00f3 a girar por Europa y, el \u00faltimo semestre del a\u00f1o que acaba de terminar, desembarc\u00f3 en los Estados Unidos y all\u00ed tambi\u00e9n fue boom inmediato: su participaci\u00f3n en el programa de Jimmy Fallon le abri\u00f3 de par en par las puertas del pa\u00eds del norte.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>\u00a1Bombita! A Lali Esp\u00f3sito la gr\u00faa le llev\u00f3 el auto en el estreno de Nieve negra - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Nadie est\u00e1 exento de que una gr\u00faa se le lleve el auto. Ni los famosos. Eso le pas\u00f3 ayer a                             <a href=\"/lali-esposito-t47686\" class=\"tema topico lali-esposito\" title=\"Ver todas las notas de Lali Esp\u00f3sito\">Lali Esp\u00f3sito</a> , que fue al estreno del film <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976535-ricardo-darin-leonardo-sbaraglia-y-el-detras-de-escena-de-nieve-negra\" class=\"link\" target=\"_blank\">Nieve negra, protagonizado por Ricardo Dar\u00edn y Leonardo Sbaraglia.</a>  Acompa\u00f1ada de una amiga, la cantante lleg\u00f3 al cine Gaumont y habl\u00f3 con la prensa sobre <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976633-lali-esposito-confirmo-su-noviazgo-con-santiago-mocorrea-y-hablo-de-las-polemicas-fotos\" class=\"link\" target=\"_blank\">su nuevo romance</a>  y brind\u00f3 sus mejores sonrisas para los flashes. Pero no la noche no terminar\u00eda tan feliz como empez\u00f3. Su veh\u00edculo estaba mal estacionado y los amigos de la gr\u00faa no dudaron en llev\u00e1rselo. Al enterarse de lo sucedido, los organizadores del evento le avisaron a Lali y a ella no le qued\u00f3 otra que dirigirse a buscar su veh\u00edculo y pagar la multa correspondiente.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Pico M\u00f3naco ataca de nuevo: otro video in fraganti de Pampita Ardohain - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Con                     <a href=\"/juan-monaco-t13333\" class=\"tema topico juan-monaco\" title=\"Ver todas las notas de Juan M\u00f3naco\">Pico M\u00f3naco</a> , no. El tenista tiene la V de vendetta tatuada en la frente, por eso aprovecha cualquier distracci\u00f3n de su novia para filmarla. Es que despu\u00e9s de que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1972352-al-bailando-pampita-ardohain-y-un-video-que-incendio-a-pico-monaco\" class=\"link\" target=\"_blank\">la modelo compartiera un video en donde se puede ver al tandilense tirando pasos de baile</a>, \u00e9l  no para de buscar maneras de devolverle la gentileza. Primero, fue <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1973556-juan-pico-monaco-se-vengo-de-pampita-ardohain-a-los-besos-con-ajo\" class=\"link\" target=\"_blank\">con un intento de beso con gusto ajo</a>, que qued\u00f3 inmortalizado en un clip que Pico comparti\u00f3. Y ahora... lleg\u00f3 la segunda parte. Las im\u00e1genes que trascendieron en las redes sociales muestran un momento de mucha intimidad de la pareja. \u00c9l est\u00e1 recostado, y ella sostiene una de las piernas del tenista mientras le corta las u\u00f1as del pie.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Los padres de Silvia S\u00fcller le contestaron:  \"Ella es mala y miente\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Pampita Ardohain, sobre Benjam\u00edn Vicu\u00f1a: \"Pens\u00e9 que mi familia iba a ser para siempre\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-93010\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"93010\" data-multimediofile_id=\"107546\" data-jwkey=\"H4g2wVte\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"46917-47967-58933\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Bella Hadid, herida por el romance entre The Weeknd y Selena Gomez - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974870-selena-gomez-y-the-weeknd-amigovios\" class=\"link\" target=\"_blank\">El romance  </a>   entre                  <a href=\"/the-weeknd-t55641\" class=\"tema topico the-weeknd\" title=\"Ver todas las notas de The Weeknd\">The Weeknd</a>  y                  <a href=\"/selena-gomez-t47053\" class=\"tema topico selena-gomez\" title=\"Ver todas las notas de Selena Gomez\">Selena Gomez</a>  est\u00e1 en pleno auge y ya tiene sus coletazos. Lo modelo                 <a href=\"/bella-hadid-t56685\" class=\"tema topico bella-hadid\" title=\"Ver todas las notas de Bella Hadid\">Bella Hadid</a> , ex pareja del cantante, est\u00e1 un tanto triste por esta nueva relaci\u00f3n, si bien ella fue quien decidi\u00f3 distanciarse de \u00e9l. \"La separaci\u00f3n de Bella y Abel no fue dram\u00e1tica, pero ella se siente herida porque su ex comenz\u00f3 muy r\u00e1pido una relaci\u00f3n con Selena\", dijo a <a href=\"http://people.com/music/bella-hadid-hurt-selena-gomez-the-weeknd-dating/\" class=\"link\" target=\"_blank\">la revista People</a> una persona cercana a la joven de 20 a\u00f1os.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Los famosos apoyaron el estreno del nuevo film de Ricardo Dar\u00edn y Leonardo Sbaraglia - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Ayer fue el estreno de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976535-ricardo-darin-leonardo-sbaraglia-y-el-detras-de-escena-de-nieve-negra\" class=\"link\" target=\"_blank\">Nieve Negra</a>, el film protagonizado por                     <a href=\"/ricardo-darin-t34995\" class=\"tema topico ricardo-darin\" title=\"Ver todas las notas de Ricardo Dar\u00edn\">Ricardo Dar\u00edn</a>  y                     <a href=\"/leonardo-sbaraglia-t47414\" class=\"tema topico leonardo-sbaraglia\" title=\"Ver todas las notas de Leonardo Sbaraglia\">Leonardo Sbaraglia</a>  y dirigido por Mart\u00edn Hodara.  La cita era en el cine Gaumont, y varios colegas y caras conocidas aceptaron la invitaci\u00f3n y mostraron su apoyo en esta especial noche para los actores.              <a href=\"/lali-esposito-t47686\" class=\"tema topico lali-esposito\" title=\"Ver todas las notas de Lali Esp\u00f3sito\">Lali Esp\u00f3sito</a>  (a quien <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976812-bombita-a-lali-esposito-la-grua-le-llevo-el-auto-en-el-estreno-de-nieve-negra\" class=\"link\" target=\"_blank\">lamentablemente la gr\u00faa le llev\u00f3 el auto),</a><a href=\"/candela-vetrano-t49442\" class=\"tema topico candela-vetrano\" title=\"Ver todas las notas de Candela Vetrano\">Candela Vetrano</a> ,                     <a href=\"/dolores-fonzi-t47995\" class=\"tema topico dolores-fonzi\" title=\"Ver todas las notas de Dolores Fonzi\">Dolores Fonzi</a> , Sebasti\u00e1n Borensztein, entre otros, se sumaron a la lista de privilegiados espectadores de esta nueva producci\u00f3n nacional, que el jueves se podr\u00e1 ver en las salas de cine.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Ximena Capristo celebr\u00f3 sus 80 kilos a d\u00edas de ser mam\u00e1 - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/ximena-capristo-t49353\" class=\"tema topico ximena-capristo\" title=\"Ver todas las notas de Ximena Capristo\">Ximena Capristo</a> no va a dejar que nada empa\u00f1e su felicidad. Despu\u00e9s <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1919865-ximena-capristo-y-gustavo-conti-embarazados-tras-cuatro-anos-de-busqueda\" class=\"link\" target=\"_blank\">de a\u00f1os de intentarlo,</a> ella y su pareja,   <a href=\"/gustavo-conti-t57481\" class=\"tema topico gustavo-conti\" title=\"Ver todas las notas de Gustavo Conti\">Gustavo Conti</a> , van a ser pap\u00e1s. Fue un camino lleno de obst\u00e1culos que lograron sortear y a d\u00edas de convertirse en padres lo celebran en las redes sociales. Por eso, la actriz no tiene problemas en gritar a los cuatro vientos los kilos que sum\u00f3 durante el embarazo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Brad Pitt y Angelina Jolie frente a las demandas de la madre biol\u00f3gica de su hija Zahara - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Cuando las aguas parec\u00edan calmas entre                                   <a href=\"/brad-pitt-t2547\" class=\"tema topico brad-pitt\" title=\"Ver todas las notas de Brad Pitt\">Brad Pitt</a>  y                                   <a href=\"/angelina-jolie-t38744\" class=\"tema topico angelina-jolie\" title=\"Ver todas las notas de Angelina Jolie\">Angelina Jolie</a>  por <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974535-angelina-jolie-y-brad-pitt-acordaron-preservar-su-intimidad-durante-su-divorcio\" class=\"link\" target=\"_blank\">el \u00faltimo acuerdo de privacidad que llegaron,</a>  una nueva tormenta se les avecin\u00f3:  la madre biol\u00f3gica de su hija de Zahara, Mentewab Dawit Lebiso, les reclama  poder hablar con ella.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Uma Thurman, en disputa con su ex  Arpad Busson por la custodia de su hija - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/uma-thurman-t47479\" class=\"tema topico uma-thurman\" title=\"Ver todas las notas de Uma Thurman\">Uma Thurman</a> pasa d\u00edas dif\u00edciles. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1025219-uma-thurman-se-comprometio\" class=\"link\" target=\"_blank\">Arpad Busson, su ex pareja, </a>, la demand\u00f3 por tratar de bloquear las visitas nocturnas establecidas con la hija de ambos, Altalune Luna Florence, de cuatro a\u00f1os.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Meda, la mantera que perdi\u00f3 sus piernas en Once y se encaden\u00f3 para pedir trabajo - 12.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Meda asegura que en Once todos la conocen. Que vende medias hace siete a\u00f1os en la zona y que con ese ingreso logra, casi siempre, cubrir los gastos de su hija y su madre. Las tres viven en una peque\u00f1a vivienda de Villa Luro. Preocupada por el futuro de su familia, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975158-manteros-policia-once-pueyrredon-corte\" class=\"link\" target=\"_blank\">esta ma\u00f1ana se encaden\u00f3 a una columna</a>  y desde all\u00ed          <a href=\"/comerciantes-vs-manteros-t47477\" class=\"tema topico comerciantes-vs-manteros\" title=\"Ver todas las notas de Comerciantes vs. manteros\">reclama respuestas.</a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 es el \"Paseo del Bajo\", la obra que Macri anunci\u00f3 hoy en Puerto Madero - 12.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-77842\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"77842\" data-multimediofile_id=\"92378\" data-jwkey=\"aeXQimpH\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"0\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"49561-50690\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Asaltaron a una fiscal de La Plata: la arrastraron de los pelos y la dejaron encerrada en su casa - 12.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LA PLATA.- Una fiscal de esta ciudad sufri\u00f3 un violento asalto en su domicilio, cuando dos sujetos la sorprendieron en el momento en que ingresaba a la vivienda. Luego de empujarla y arrastrarla por el piso, fue encerrada en una habitaci\u00f3n, mientras los delincuentes se apoderaron de dinero en efectivo, joyas y un tel\u00e9fono celular, tras lo cual se dieron a la fuga.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Empieza una obra vial para cruzar m\u00e1s r\u00e1pido la ciudad - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Paseo del Bajo, la v\u00eda r\u00e1pida que enlazar\u00e1 las autopistas Buenos Aires-La Plata y 25 de Mayo con la Illia, empez\u00f3 a construirse en Puerto Madero. La obra separar\u00e1 la circulaci\u00f3n del tr\u00e1nsito pesado de los veh\u00edculos particulares para evitar congestionamientos e, indirectamente, agilizar la uni\u00f3n entre el norte y el sur del conurbano a trav\u00e9s de la ciudad, una deuda de larga data.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Marcelo Sorgente, sobre los manteros: \"Hacen uso del espacio p\u00fablico con mercader\u00eda robada\" - 12.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El diputado de Cambiemos Marcelo Sorgente estuvo en <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/ln--pm\" class=\"link\" target=\"_blank\">PM</a> y habl\u00f3 de la decisi\u00f3n del Gobierno porte\u00f1o de sacar a los manteros de las veredas de Once.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Once: hubo acuerdo y se levant\u00f3 el piquete de manteros - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La fractura en las filas de los manteros desalojados de la avenida Pueyrred\u00f3n puso fin al conflicto con el gobierno porte\u00f1o y al prolongado piquete que cort\u00f3 esa importante arteria de la zona de Once durante casi 48 horas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Los manteros senegaleses, otra cara del conflicto por la venta ambulante - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Ayer por la tarde el gobierno porte\u00f1o lleg\u00f3 a un acuerdo con los manteros en el                 <a href=\"/comerciantes-vs-manteros-t47477\" class=\"tema topico comerciantes-vs-manteros\" title=\"Ver todas las notas de Comerciantes vs. manteros\">conflicto</a>  por el uso del espacio p\u00fablico para la venta ilegal. Aunque no con todos. El sector conformado por inmigrantes senegaleses no form\u00f3 parte de las negociaciones y muchos aseguran que no pudieron inscribirse en el censo. Desde el gobierno porte\u00f1o dijeron que la intenci\u00f3n es regularizar tambi\u00e9n su situaci\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Once, entre calles sin manteros y protestas frecuentes - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>La polic\u00eda dispers\u00f3 a los manteros que protestaban en Once: hay cinco detenidos - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un grupo de                      <a href=\"/comerciantes-vs-manteros-t47477\" class=\"tema topico comerciantes-vs-manteros\" title=\"Ver todas las notas de Comerciantes vs. manteros\">manteros</a>  se concentr\u00f3 esta ma\u00f1ana en la intersecci\u00f3n de las avenidas Pueyrred\u00f3n y Rivadavia, a metros de la Estaci\u00f3n Once, y produjo inconvenientes en la circulaci\u00f3n del tr\u00e1nsito. En un operativo, la polic\u00eda dispers\u00f3 a los manteros y detuvo a cinco personas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Los m\u00e9dicos bonaerenses rechazan un posible descuento por los d\u00edas de paro - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Fernando Corsiglia, titular de la Asociaci\u00f3n Sindical de Profesionales de la Salud bonaerense (CICOP), rechaz\u00f3 hoy \"las intimidaciones del gobierno provincial respecto del posible descuento de los d\u00edas de paro\" y asegur\u00f3 que \"si se procura sumar autoritarismo, la situaci\u00f3n se agudizar\u00e1\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Tras el corte total, se habilit\u00f3 la autopista La Plata - Buenos Aires - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Despu\u00e9s de cuatros horas de corte, el grupo de vecinos que interrumpi\u00f3 el tr\u00e1nsito en la autopista La Plata - Buenos Aires se retir\u00f3 de los carriles. La polic\u00eda lleg\u00f3 al lugar y negoci\u00f3 con los vecinos que liberasen la calzada mientras la empresa el\u00e9ctrica Edesur soluciona el problema. Se paut\u00f3 una tregua de tres horas hasta que el servicio se restablezca.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Encuentran \u00e9xtasis, coca\u00edna, marihuana y LSD en personas que iban a fiesta electr\u00f3nica de Mar del Plata - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Pastillas de \u00e9xtasis, marihuana, coca\u00edna, y troqueles de LSD con distintos motivos fueron secuestrados hoy a personas que admitieron ir a la fiesta electr\u00f3nica que se realiza esta noche en el parador Destino Arena de la ciudad de Mar del Plata y que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975270-mar-del-plata-autorizaron-dos-fiestas-electronicas-para-este-fin-de-semana\" class=\"link\" target=\"_blank\">fuera autorizada por el intendente Carlos Arroyo como excepci\u00f3n,</a> ya que un decreto no autoriza las programadas para el resto de la temporada.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Las Pymes porte\u00f1as cuestionan la postura del gobierno de la Ciudad con los manteros - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La Federaci\u00f3n Econ\u00f3mica de la Ciudad de Buenos Aires (Feciba), una de las entidades referentes de las pymes en el \u00e1mbito porte\u00f1o, cuestion\u00f3 hoy el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975725-once-entre-calles-sin-manteros-y-protestas-frecuentes\" class=\"link\" target=\"_blank\">acuerdo que alcanz\u00f3 el gobierno</a>  de    <a href=\"/horacio-rodriguez-larreta-t48170\" class=\"tema topico horacio-rodriguez-larreta\" title=\"Ver todas las notas de Horacio Rodr\u00edguez Larreta\">Horacio Rodr\u00edguez Larreta</a>  con un sector de los    <a href=\"/comerciantes-vs-manteros-t47477\" class=\"tema topico comerciantes-vs-manteros\" title=\"Ver todas las notas de Comerciantes vs. manteros\">manteros</a>  del barrio de Once. Cuestionan que \"se da entidad a un sector controlado por una mafia\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Buenos Aires Playa: llegan a pie por un camino sin veredas y entre los autos - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Fue inaugurada la semana pasada por el jefe de gobierno porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y es una de las principales atracciones del verano en la ciudad, pero llegar a Buenos Aires Playa es dificultoso y hasta peligroso para los visitantes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Fuerte choque entre un auto y un colectivo en Recoleta - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Una mujer result\u00f3 herida tras un fuerte choque entre un auto y un colectivo en el cruce de la avenida Pueyrred\u00f3n y la calle Paraguay, en el barrio porte\u00f1o de Recoleta.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Cada vez m\u00e1s aves ex\u00f3ticas habitan en los bosques de Palermo - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hace tres a\u00f1os que un grupo de observadores de aves sigue una novela que transcurre en los bosques de Palermo. La historia comienza en 2013, cuando en la isla del lago Regatas, muy cerca de La Pampa y Figueroa Alcorta, aparece una aninga, un ave de 60 cent\u00edmetros, cuello largo y pico afilado. Originaria del litoral, los bosques pasan a ser el \u00fanico lugar de la ciudad donde se puede ver esta especie.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Otros espacios muy atractivos - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Adem\u00e1s de los bosques de Palermo y la reserva Costanera Sur, hay otros sitios en la ciudad de Buenos Aires que son propicios para hacer observaci\u00f3n de aves. La reserva Costanera Norte, detr\u00e1s de Ciudad Universitaria, es de acceso p\u00fablico y contabiliza 123 especies.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>M\u00e1s de 10 horas de fuego tras explosi\u00f3n en Adrogu\u00e9: una pareja y su hijo de un a\u00f1o est\u00e1n heridos de gravedad - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Una pareja y su hijo de un a\u00f1o y medio fueron trasladados de emergencia al Hospital Lucio Men\u00e9ndez, tras ser sorprendidos la madrugada de este viernes por una explosi\u00f3n en su hogar en la localidad bonaerense de Adrogu\u00e9. Siete dotaciones de bomberos est\u00e1n en la zona desde las 8.00 para controlar el incendio.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Cu\u00e1l es el edificio m\u00e1s alto de la Ciudad - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El segmento Cronistas Urbanos mostr\u00f3 en <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/ln--pm\" class=\"link\" target=\"_blank\">PM</a>  un informe sobre el edificio m\u00e1s alto de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Tras el incendio en Aeroparque, hubo demoras en los vuelos - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Una emergencia declarada por una densa humareda que invadi\u00f3 la casi totalidad del hall B del Aeroparque Jorge Newbery oblig\u00f3 a la evacuaci\u00f3n total de la estaci\u00f3n a\u00e9rea y, particularmente, del sector de la Torre de Control. Esto gener\u00f3 demoras en los despegues y la derivaci\u00f3n al aeropuerto internacional de Ezeiza de los vuelos que deb\u00edan aterrizar a partir de las 21 de anoche en el aeroparque metropolitano.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Un servicio afectado por la desinversi\u00f3n - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Jam\u00e1s la Argentina tuvo un sistema ferroviario superavitario. De hecho, los ferrocarriles en el mundo son esquemas cuyos beneficios son much\u00edsimo m\u00e1s grandes que la simple cuenta de ingresos y gastos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>El \"corral\u00f3n de Tarz\u00e1n\" se convirti\u00f3 en un nuevo despacho de Rodr\u00edguez Larreta - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">De un popular b\u00fanker de venta de drogas a un Centro de Desarrollo Laboral (Cedel). Del \"corral\u00f3n de Tarz\u00e1n\" a la oficina privada de   <a href=\"/horacio-rodriguez-larreta-t48170\" class=\"tema persona horacio-rodriguez-larreta\" title=\"Ver todas las notas de Horacio Rodr\u00edguez Larreta\">Horacio Rodr\u00edguez Larreta</a> . Ayer, el jefe de gobierno porte\u00f1o hizo su primera reuni\u00f3n con ministros y funcionarios en un llamativo lugar de la villa 31, donde en mayo pasado era un puesto de almacenamiento y venta de marihuana, seg\u00fan determin\u00f3 la Justicia tras numerosas investigaciones.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Im\u00e1genes del pasado: los secretos dentro de la estatua de Crist\u00f3bal Col\u00f3n - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Adem\u00e1s de pol\u00e9mica, el monumento de        <a href=\"/el-monumento-a-cristobal-colon-t49554\" class=\"tema topico el-monumento-a-cristobal-colon\" title=\"Ver todas las notas de El monumento a Crist\u00f3bal Col\u00f3n\">Crist\u00f3bal Col\u00f3n</a>  trajo im\u00e1genes del pasado. En la base del conjunto escult\u00f3rico se escond\u00eda un valioso testimonio: dos rollos f\u00edlmicos de m\u00e1s de nueve d\u00e9cadas de antig\u00fcedad revelaron c\u00f3mo arrib\u00f3 al suelo argentino la imponente figura del genov\u00e9s, tallada en m\u00e1rmol de Carrara, y su puesta en pie en el parque, hecho al que asistieron cientos de curiosos. Gracias a la filmaci\u00f3n, esos momentos dejaron de ser s\u00f3lo un relato escrito para convertirse en un recuerdo v\u00edvido.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Insisten en que el monumento debe volver a la Casa Rosada - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Conocidas las im\u00e1genes hist\u00f3ricas, Horacio Savoia, miembro del C\u00edrculo Italiano y representante legal de una decena de entidades italianas, volvi\u00f3 a hacer hincapi\u00e9 en que el monumento de Col\u00f3n, cuyas piezas permanecen desarmadas en el espig\u00f3n Puerto Argentino, frente al aeroparque Jorge Newbery, \"debe volver a su lugar de origen\". \"No s\u00f3lo porque se atent\u00f3 contra la comunidad que junt\u00f3 el dinero para ofrendar la estatua, sino porque la ofensa es tambi\u00e9n contra el estado italiano\", dijo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Las puertas abiertas en las estaciones favorecen la evasi\u00f3n - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Faltaban 20 minutos para las 10 de la ma\u00f1ana. Una joven llegaba a la estaci\u00f3n Rivadavia del tren Mitre. Con la tarjeta SUBE en una de sus manos se dispon\u00eda a abonar su pasaje pero, finalmente, viaj\u00f3 gratis. Aunque los tres molinetes funcionaban, la puerta met\u00e1lica que estaba justo al lado se encontraba abierta de par en par. La mujer vacil\u00f3 unos segundos; otros usuarios no lo dudaban y pasaban sin pagar. La escena se repiti\u00f3 de manera aleatoria en algunas paradas de esa y otras l\u00edneas ferroviarias metropolitanas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Pas\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o y la figura sigue desarmada - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Transcurri\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que la estatua de Crist\u00f3bal Col\u00f3n cruzara parte del bajo porte\u00f1o para llegar a su nuevo hogar en Costanera Norte, sin embargo a\u00fan contin\u00faa desarmada. S\u00f3lo fue construida la base. \"La idea es que durante la primera quincena de este mes comiencen las obras de reconstrucci\u00f3n\", aseguraron desde la Secretar\u00eda General de la Presidencia, a cargo del monumento.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Quejas por los asentamientos en la plaza del Congreso - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La plaza del Congreso convoca varias veces por semana a quienes tienen alg\u00fan reclamo que hacerle al gobierno nacional. Tambi\u00e9n, a los turistas que quieren conocer la ciudad y a quienes gustan del arte y de la historia y se acercan a apreciar sus monumentos. Pero en el \u00faltimo tiempo, adem\u00e1s, se convirti\u00f3 en refugio de varias personas que decidieron quedarse a vivir ah\u00ed en improvisados asentamientos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Recibi\u00f3 el alta el chico picado por un alacr\u00e1n en su casa de Palermo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Tob\u00edas, el chico de 5 a\u00f1os que estuvo internado 10 d\u00edas por la picadura de un escorpi\u00f3n mientras dorm\u00eda en su casa de Palermo, ayer recibi\u00f3 el alta. Ahora deber\u00e1 seguir con controles m\u00e9dicos y un tratamiento de manera ambulatoria.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Aumenta la compra de boletos en las cinco l\u00edneas de trenes metropolitanas - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El a\u00f1o pasado pagaron su boleto en los trenes del \u00e1rea metropolitana 27 millones m\u00e1s de pasajeros respecto del a\u00f1o anterior, alcanzando los 310 millones en total, seg\u00fan consignan los datos oficiales de la Comisi\u00f3n Nacional de Regulaci\u00f3n del Transporte (CNRT). Representa un 9% m\u00e1s que en 2015, cuando sacaron su pasaje 284 millones de personas. De todas maneras, sigue siendo muy alta la cantidad de gente que no paga su boleto, seg\u00fan constat\u00f3 LA NACION en una recorrida, aunque el Gobierno dijo no que tiene estad\u00edsticas oficiales sobre esta irregularidad. Eso s\u00ed, s\u00f3lo est\u00e1 equipado con molinetes el 54% de las estaciones de la red metropolitana (89 de 164), algo que agiliza la compra del boleto que se obtiene con la SUBE y, adem\u00e1s, ofrece un mayor control.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Incendios: se emitieron dos avisos t\u00e9cnicos y 12 alertas - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un informe t\u00e9cnico que emiti\u00f3 a las provincias el Sistema Nacional de Manejo del Fuego (SNMF) el 5 de diciembre pasado alertaba sobre el peligro de incendios en la regi\u00f3n pampeana: Mendoza, La Pampa y Buenos Aires. \"Los indicadores de peligro se encuentran elevados -indica el texto al que accedi\u00f3 LA NACION-. De ocurrir incendios, \u00e9stos podr\u00edan ser de alta intensidad.\"</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Un suvenir que se lleva en el pelo, furor en Re\u00f1aca - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">RE\u00d1ACA, Chile (De un enviado especial).- En estas playas, las chicas comparten un detalle en com\u00fan: todas, o casi todas, llevan la misma trenza de caracoles blancos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Se incendi\u00f3 un departamento en Flores: una mujer est\u00e1 grave - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Se incendi\u00f3 esta ma\u00f1ana un departamento en el barrio porte\u00f1o de Flores. Bomberos y efectivos de la Polic\u00eda de la Ciudad trabajaron en forma conjunta para controlar el siniestro. Tambi\u00e9n estuvo presente el SAME que traslad\u00f3 a cinco personas a hospitales p\u00fablicos, una de ellas fue trasladada al Instituto del quemado con quemaduras graves.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Maitencillo: un destino que atrae con sus playas y sus platos a los argentinos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">MAITENCILLO, Chile.- Sobre la mesa, huevos con jam\u00f3n, pan integral con palta, tostadas, caf\u00e9, licuado de banana y jugo. M\u00e1s all\u00e1, la vista azul del Pac\u00edfico. Son pasadas las 11 y Andrea Godoy, Jaime Gonz\u00e1lez y Tom\u00e1s Feuereisen comparten un <i>brunch</i> en una de las terrazas de Caf\u00e9 Ay\u00e9n, un enclave gastron\u00f3mico cl\u00e1sico frente a las playas de Aguas Blancas. \"Si no tuvi\u00e9ramos un almuerzo m\u00e1s tarde, de ac\u00e1 nos ir\u00edamos directo a la playa y no comer\u00edamos nada hasta las 17\", dice Andrea.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Virgo en el amor: con qu\u00e9 signos es compatible - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Combinaci\u00f3n compatible del mismo elemento. Aunque puede ser una relaci\u00f3n \u00e1rida con <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1969264-capricornio-en-el-amor-con-que-signos-es-compatible\" class=\"link\" target=\"_blank\">Capricornio</a>  y poco emocional, ambos sacan lo mejor del otro.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>El video del empleado p\u00fablico que se compr\u00f3 un auto de alta gama \"con plata de los impuestos\" y lo echaron - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-93006\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"93006\" data-multimediofile_id=\"107542\" data-jwkey=\"Yn0piYMp\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"49367\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Las inundaciones en cifras: un muerto, m\u00e1s de 7 mil evacuados y m\u00e1s de US$ 1100 millones en p\u00e9rdidas - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Gobierno se prepara para <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976691-emergencia-en-cuatro-provincias-por-la-inundacion-y-los-incendios\" class=\"link\" target=\"_blank\">declarar la emergencia en cuatro provincias</a>: Buenos Aires, Santa Fe, La Pampa y R\u00edo Negro. La medida se extender\u00e1 por seis meses y responde a la dram\u00e1tica situaci\u00f3n provocada por las recientes inundaciones y los incendios.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El Enard dio la lista de los atletas becados para 2017 - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El                      <a href=\"/enard-t50631\" class=\"tema persona enard\" title=\"Ver todas las notas de Enard\">Ente Nacional de Alto Rendimiento Deportivo (Enard)</a>, presidido por el secretario de Deporte de la Naci\u00f3n                      <a href=\"/carlos-mac-allister-t55350\" class=\"tema persona carlos-mac-allister\" title=\"Ver todas las notas de Carlos Mac Allister\">Carlos Mac Allister</a>, dio a conocer la lista de los atletas <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1953194-atletismo-maraton-running-como-es-el-sistema-de-otorgamiento-de-becas-del-enard\" class=\"link\" target=\"_blank\">beneficiados por su sistema de becas  </a> a partir de los fondos que administra. Se trata de alrededor de 45 millones de pesos mensuales, merced al 1 por ciento del monto de los abonos de los argentinos a la telefon\u00eda celular. Es decir, unos 540 millones de pesos al a\u00f1o.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es Vinicius de Oliveira, el delantero brasile\u00f1o de 16 a\u00f1os que ya est\u00e1 en la mira de Barcelona - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El delantero del Flamengo de 16 a\u00f1os, a quien llaman  \"menino prodigio\" en su pa\u00eds, viene siendo observado por los emisarios del club catal\u00e1n desde  2015, cuando Brasil se adjudic\u00f3 el Sudamericano Sub 17 de Colombia con \u00e9l en el ataque. Ahora se acerca otro certamen Juvenil y Vinicius Jr estar\u00e1 con la \"Baby Sele\u00e7ao\" en el Sub 17 que se llevar\u00e1 a cabo en Chile, entre el 23 de febrero y el 19 de marzo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>30k Uniendo Pueblos: el Dakar en patas - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Casi medio mill\u00f3n de d\u00f3lares para quien logre romper el r\u00e9cord en el marat\u00f3n de Dubai - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Es uno de los siete emiratos que conforman los Emiratos \u00c1rabes Unidos, y uno de los sitios del mundo con una de las riquezas emergentes m\u00e1s importantes. Tiene hoteles de lujo, recursos naturales como el petr\u00f3leo, jeques y hasta lo tiene a      <a href=\"/diego-maradona-t16\" class=\"tema topico diego-maradona\" title=\"Ver todas las notas de Diego Maradona\">Diego Maradona</a>. Pero adem\u00e1s, tiene el marat\u00f3n que mejores premios monetarios entrega cada a\u00f1o. Este lunes, la organizaci\u00f3n de la carrera dio a conocer adem\u00e1s el premio especial que se llevar\u00e1 quien, adem\u00e1s de finalizar en el primer lugar, consiga quebrar el r\u00e9cord del keniata Denis Kimetto (2h02m57 en Berl\u00edn 2014): nada menos que 450.000 d\u00f3lares.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Mauricio Pochettino: \"No necesito miles de seguidores en Twitter para ser feliz\" - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Contracultural.                 <a href=\"/mauricio-pochettino-t49733\" class=\"tema topico mauricio-pochettino\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Pochettino\">Mauricio Pochettino</a>  dej\u00f3 la Argentina hace algo m\u00e1s de 20 a\u00f1os y no sabe muy bien si es de aqu\u00ed, de all\u00e1. Bromea. Se le escabullen varios giros bien espa\u00f1oles, pero nunca le falta el mate. Est\u00e1 en su casa en Barnet, al norte de Londres, a una hora de Piccadilly Circus. Lejos del ruido. El entrenador argentino del momento se escapa de los modelos y abre otra dimensi\u00f3n. \"Me gusta mi trabajo, me apasiona, y s\u00e9 que conlleva una responsabilidad en la trasmisi\u00f3n de mensajes. Eres una persona p\u00fablica y la gente demanda cosas de ti, lo s\u00e9. Pero me siento c\u00f3modo dando lo m\u00ednimo, que es lo que naturalmente siento que debo dar. Yo s\u00e9 que puedo venderme mejor, ir a miles de lugares, abrir un Twitter, subir las fotitos y decir: 'Estoy ac\u00e1 o estoy all\u00e1'. Pero me parece algo muy fr\u00edvolo y superficial; ahora, respeto que otro lo haga. Si se siente c\u00f3modo, muy bien. No necesito que la gente me muestre cari\u00f1o para sentirme bien. Con el reconocimiento de mis seres queridos, mis amigos y mi familia ya me basta. No busco el reconocimiento popular: hago una cosita, la cuelgo, miro los comentarios y eso despu\u00e9s me motiva, me infla. No necesito miles de seguidores en Twitter para ser feliz. No, no necesito ese alimento. Prefiero el reconocimiento profesional antes que el populismo y ser el simp\u00e1tico que vende algo. Yo le tengo much\u00edsimo respeto a esta profesi\u00f3n, que es mi pasi\u00f3n. El f\u00fatbol es emoci\u00f3n. Y nosotros tambi\u00e9n lo tenemos que preservar y cuidar, no vale todo. Yo creo que est\u00e1 un poco distorsionado todo a trav\u00e9s del business y dem\u00e1s, pero trato de guardar ese respeto por lo que el bal\u00f3n genuinamente te transmite\". Un hombre diferente toma la palabra. ? \"To dare is to do\", est\u00e1 pintado en la futurista ciudad deportiva de           <a href=\"/tottenham-hotspur-t50639\" class=\"tema topico tottenham-hotspur\" title=\"Ver todas las notas de Tottenham Hotspur\">Tottenham Hotspur,</a>  en el municipio londinense de Enfield. \"Atreverte es lograrlo\", la frase no puede resumir mejor el esp\u00edritu de Pochettino, el entrenador del momento en la          <a href=\"/premier-league-t28433\" class=\"tema topico premier-league\" title=\"Ver todas las notas de Premier League\">Premier League.</a>  No le asustan los riesgos, pero s\u00f3lo lo moviliza el presente. \u00bfSer\u00e1 el sucesor de Luis Enrique en Barcelona o de Mourinho en el United? No le interesan los rumores. Ni los atiende. Rara avis, s\u00f3lo lo inspira la superaci\u00f3n. Lo presentaron un martes de enero de 2009 como entrenador de Espanyol y debut\u00f3 al d\u00eda siguiente. contra el Barcelona de Messi, Iniesta, Xavi, Eto'o... Empat\u00f3 0-0. \u00bfCu\u00e1nto cambi\u00f3 desde entonces? \"Mucho. Y espero seguir cambiando. El d\u00eda que no evolucione tendr\u00e9 que dejar esta profesi\u00f3n. El entrenador debe estar abierto y atento a todo para no estancarse. Si cre\u00e9s que sab\u00e9s todo, que llegaste. ten\u00e9s que ir a comentar f\u00fatbol a la televisi\u00f3n\". Bromea nuevamente. Que evite las entrevistas no lo retrata desconfiado ni evasivo. No est\u00e1 contaminado, entonces las respuestas llevan la riqueza de la autenticidad. Asume la mec\u00e1nica pregunta/respuesta con la naturalidad del que no necesita estafar a nadie.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El regreso de Mayweather tiene un precio: pide 100 millones de d\u00f3lares para pelear con McGregor - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Volver a boxear, conlleva un sacrificio f\u00edsico. Volver a boxear  y poner en juego un invicto hist\u00f3rico, implica m\u00e1s que una exigencia f\u00edsica. Sobretodo si la figura es     <a href=\"/floyd-mayweather-t50408\" class=\"tema topico floyd-mayweather\" title=\"Ver todas las notas de Floyd Mayweather\">Floyd Mayweather,</a> se necesita un monto multimillonario, acorde a la trascendencia del campe\u00f3n, por lo cual el piso no deber\u00eda bajar de los 15 millones de d\u00f3lares.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Tras su salida de San Antonio Spurs, Nicol\u00e1s Laprovittola se convirti\u00f3 en el nuevo base de Baskonia de Espa\u00f1a - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>M\u00e1s agresivos y m\u00e1s r\u00e1pidos, as\u00ed fueron pensados los autos del nuevo campeonato mundial - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/escuderia-mercedes-t50556\" class=\"tema topico escuderia-mercedes\" title=\"Ver todas las notas de Escuder\u00eda Mercedes\">Mercedes</a> domina, hay muy pocos nuevos ganadores, las tribunas contin\u00faan despobl\u00e1ndose y los rating televisivos se desploman en todo el mundo. Razones suficientes, crey\u00f3 la Federaci\u00f3n Internacional del Autom\u00f3vil (FIA) para introducir cambios dr\u00e1sticos en el reglamento t\u00e9cnico de la         <a href=\"/formula-1-t47013\" class=\"tema topico formula-1\" title=\"Ver todas las notas de F\u00f3rmula 1\">F\u00f3rmula 1</a>  y obtener coches m\u00e1s veloces y dram\u00e1ticos con los que detener la hemorragia de inter\u00e9s. Si los planes fueron los adecuados, habr\u00e1 un nuevo cuadro de situaci\u00f3n y los autos del Mundial 2017 podr\u00edan llegar a ser hasta cinco segundos por vuelta m\u00e1s r\u00e1pidos que en 2016.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Abierto de Australia. Roger Federer volvi\u00f3 a ganar: el \u00faltimo punto del partido y lo que dijo del \"dif\u00edcil\" cuadro que le toc\u00f3 - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">MELBOURNE (DPA).- Cuando       <a href=\"/roger-federer-t517\" class=\"tema topico roger-federer\" title=\"Ver todas las notas de Roger Federer\">Roger Federer</a>  ten\u00eda 15 a\u00f1os, el joven estadounidense       <a href=\"/noah-rubin-t51964\" class=\"tema topico noah-rubin\" title=\"Ver todas las notas de Noah Rubin\">Noah Rubin,</a>  su rival de hoy, estaba naciendo. Fue esa diferencia en la experiencia (y todo su talento, claro), lo que ayudaron al suizo a ganar por 7-5, 6-3 y 7-6 (7-3), en dos horas y cuatro minutos, en un encuentro v\u00e1lido por la segunda rueda del       <a href=\"/abierto-de-australia-t11307\" class=\"tema topico abierto-de-australia\" title=\"Ver todas las notas de Abierto de Australia\">Abierto de Australia.</a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Eugenie Bouchard dio que hablar en el Abierto de Australia por su look con transparencias - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La canadiense     <a href=\"/eugenie-bouchard-t51477\" class=\"tema topico eugenie-bouchard\" title=\"Ver todas las notas de Eugenie Bouchard\">Eugenie Bouchard</a> , 47\u00b0 del mundo, debut\u00f3 con un triunfo en el     <a href=\"/abierto-de-australia-t11307\" class=\"tema topico abierto-de-australia\" title=\"Ver todas las notas de Abierto de Australia\">Abierto de Australia</a>  ante la estadounidense Louisa Chirico por 6-0 y 6-4. Fue una victoria veloz, en s\u00f3lo 56 minutos, en el primer d\u00eda de acci\u00f3n en Melbourne. Bouchard, de 22 a\u00f1os, cautiv\u00f3 por su juego en el estreno y tambi\u00e9n por su look con transparencias, algo muy comentado en las redes sociales y a lo que hasta ella hizo menci\u00f3n en su cuenta de Instagram. \"Estoy tan emocionada de llevar mi nuevo look\", escribi\u00f3 quien en segunda rueda se medir\u00e1 ante la china Shuai Peng.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Louis Van Gaal se retir\u00f3 como entrenador por un drama familiar - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">BRUSELAS (EFE).-    <a href=\"/louis-van-gaal-t51890\" class=\"tema topico louis-van-gaal\" title=\"Ver todas las notas de Louis Van Gaal\">Louis van Gaal</a> , que dirigi\u00f3 al Ajax, Barcelona, Bayern de M\u00fanich, Manchester United y a la selecci\u00f3n holandesa, anunci\u00f3 que se retira por motivos familiares, despu\u00e9s de los recientes fallecimientos de un yerno y una hermana.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Humberto Grondona: \"Los quiero ver caer a todos, por eso vuelvo\" - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El libro institucional que repasa la vida del club entre 1957 y 2007, los primeros de su existencia, dice en la tapa: \"      <a href=\"/club-arsenal-de-sarandi-t1111\" class=\"tema topico club-arsenal-de-sarandi\" title=\"Ver todas las notas de Club Arsenal de Sarand\u00ed\">Arsenal de Sarand\u00ed</a> . Bien de familias\". Muchos apellidos se repiten en el \u00e1rbol geneal\u00f3gico de la instituci\u00f3n de camiseta celeste con una banda roja, pero ninguno ser\u00e1 tan impactante como el de Grondona.       <a href=\"/humberto-grondona-t50535\" class=\"tema topico humberto-grondona\" title=\"Ver todas las notas de Humberto Grondona\">Humberto Grondona</a>  volvi\u00f3 al club como entrenador, contratado por su hermano menor, Julio Ricardo. La semilla de lo que hoy creci\u00f3 de manera impensada la sembraron su padre,       <a href=\"/julio-grondona-t12908\" class=\"tema topico julio-grondona\" title=\"Ver todas las notas de Julio Grondona\">Julio Humberto</a> , el hombre que se mantuvo al frente de la AFA entre 1979 y 2014, y su t\u00edo, H\u00e9ctor Emilio, el gran goleador. Se ve, entonces, por qu\u00e9 el desaf\u00edo es una cuesti\u00f3n de familia para el hombre que toda su vida luch\u00f3 contra los preconceptos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Por fin se supo: para la FIFA el f\u00fatbol es s\u00f3lo un medio - 11.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El de la Copa del Mundo no es un altar sacrosanto. Las siniestras sombras de Mussolini en Italia 1934 y de Videla en Argentina 1978 son dos miserables pruebas. En la gran fiesta del f\u00fatbol el deporte viene siendo arrinconado pr\u00e1cticamente desde el origen; sin embargo, la pelota se las ingeni\u00f3, bien que en espacios cada vez m\u00e1s reducidos, para producir equipos y actuaciones inolvidables: Brasil 1970, Holanda 1974, Maradona 1986 o Zidane 1998, por ejemplo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El bolillero de Mosc\u00fa, obsesiva obligaci\u00f3n - 09.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Claudio Borghi, duro contra Jorge Sampaoli: dijo que \"no tiene c\u00f3digos\" y lo acus\u00f3 de negociar con los dirigentes cuando \u00e9l era el DT de Chile - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/jorge-sampaoli-t50875\" class=\"tema topico jorge-sampaoli\" title=\"Ver todas las notas de Jorge Sampaoli\">Jorge Sampaoli</a>  est\u00e1 viviendo un gran momento en Espa\u00f1a.        <a href=\"/sevilla-club-de-futbol-t50533\" class=\"tema topico sevilla-club-de-futbol\" title=\"Ver todas las notas de Sevilla Club de F\u00fatbol\">Sevilla</a> est\u00e1 segundo en la Liga y viene de ganarle a Real Madrid. Incluso el entrenador fue elogiado <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976517-sergio-ramos-se-rindio-a-los-pies-de-jorge-sampaoli-lo-que-le-dijo-al-oido-antes-de-sevilla-real-madrid-y-la-explicacion-que-dio-luego\" class=\"link\" target=\"_blank\">por Sergio Ramos  </a>   luego de aquella victoria. Sin embargo habl\u00f3 en las \u00faltimas horas        <a href=\"/claudio-borghi-t21054\" class=\"tema topico claudio-borghi\" title=\"Ver todas las notas de Claudio Borghi\">Claudio Borghi,</a> quien fue t\u00e9cnico de Chile antes que Sampaoli, y carg\u00f3 duro contra \u00e9l.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Sudamericano Sub 20: el an\u00e1lisis de los rivales de la Argentina en la primera rueda - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">IBARRA, Ecuador.- Es tiempo de juveniles, de promesas que desean convertirse en futuras estrellas. El campeonato         <a href=\"/sudamericano-sub-20-t48988\" class=\"tema topico sudamericano-sub-20\" title=\"Ver todas las notas de Sudamericano Sub 20\">sudamericano Sub 20</a>  se pondr\u00e1 en marcha hoy en Riobamba, la ciudad \"Cuna de la Nacionalidad\", que tendr\u00e1 como juego destacado de la doble jornada inaugural la presentaci\u00f3n de Ecuador frente a Brasil, siempre gran candidato a la corona y que marca el camino con 11 t\u00edtulos en el historial.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El show del 9: juega Higua\u00edn, en la emergencia aparece Pratto, se asoma Icardi y espera Tevez - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/edgardo-bauza-t50373\" class=\"tema topico edgardo-bauza\" title=\"Ver todas las notas de Edgardo Bauza\">Edgardo Bauza</a>  sugiere nombres, augura convocatorias y siembra entusiasmos que vaya a saber si podr\u00e1 sostener. Incluso, si es conveniente. Bauza asegura que el N\u00b09 de la selecci\u00f3n es Gonzalo Higua\u00edn, pero cuando se jug\u00f3 el puesto contra Colombia eligi\u00f3 a Lucas Pratto como titular. Vot\u00f3 a Sergio Ag\u00fcero entre los tres mejores del mundo en 2016 para los premios The Best, pero en los \u00faltimos dos partidos de la selecci\u00f3n el Kun fue al banco. Adelant\u00f3 que Lucas Alario iba a estar siempre en sus convocatorias porque ser\u00e1 el N\u00b09 del futuro, pero despu\u00e9s de los dos primeros llamados dej\u00f3 de citarlo. Coquetea todo el tiempo con Mauro Icardi, y a la vez define a Carlos Tevez como una debilidad a la que seguir\u00e1 observando aunque se vaya a China. Y mientras asegura que Paulo Dybala \"es capaz de hacer desastres\", mantiene en su carpeta de 60 nombres a un centroatacante de ac\u00e1, Marco Ruben, y a otro de all\u00e1, Jonathan Calleri.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Mundial de handball 2017: los Gladiadores quedaron eliminados tras perder ante Egipto - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Gin\u00f3bili por dos: su buena actuaci\u00f3n de anoche en San Antonio Spurs-Minnesota Timberwolves y la confesi\u00f3n de Patricio Garino sobre lo que no se sabe de Manu - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/manu-ginobili-t32953\" class=\"tema topico manu-ginobili\" title=\"Ver todas las notas de Manu Gin\u00f3bili\">Manu Gin\u00f3bili</a>  cumpli\u00f3 un buen partido en la victoria de         <a href=\"/san-antonio-spurs-t49401\" class=\"tema topico san-antonio-spurs\" title=\"Ver todas las notas de San Antonio Spurs\">San Antonio Spurs</a>  (32-9) ante         <a href=\"/minnesota-timberwolves-t52898\" class=\"tema topico minnesota-timberwolves\" title=\"Ver todas las notas de Minnesota Timberwolves\">Minnesota Timberwolves</a>  (14-28) por 122 a 114, en uno de los partidos jugados anoche por la serie regular de la         <a href=\"/nba-t1915\" class=\"tema topico nba\" title=\"Ver todas las notas de NBA\">NBA.</a>  Pero, sin dudas, el mayor \u00e9xito del bahiense fueron las palabras que le dedic\u00f3 Patricio Garino, jugador de Austin Spurs, el equipo de los Spurs en la D-League: elogios y m\u00e1s elogios.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Real Madrid-Celta, Copa del Rey 2017: horario, TV y formaciones - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>La historia detr\u00e1s de la decisi\u00f3n de Eduardo Berizzo de separar al chileno Fabi\u00e1n Orellana en Celta por una \"falta de respeto inaceptable\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La decisi\u00f3n de         <a href=\"/eduardo-berizzo-t50959\" class=\"tema topico eduardo-berizzo\" title=\"Ver todas las notas de Eduardo Berizzo\">Eduardo Berizzo</a><a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976565-eduardo-berizzo-borro-de-celta-al-chileno-orellana-tuvo-una-falta-de-respeto-inaceptable\" class=\"link\" target=\"_blank\">de separar del plantel</a>  de         <a href=\"/celta-de-vigo-t50599\" class=\"tema topico celta-de-vigo\" title=\"Ver todas las notas de Celta de Vigo\">Celta</a> al chileno Fabi\u00e1n Orellana es una de las noticias que sacudi\u00f3 al f\u00fatbol en Espa\u00f1a. Ayer el jugador mostr\u00f3 toda su bronca por la decisi\u00f3n del DT, pero un diario de Vigo public\u00f3 hoy la raz\u00f3n que lo motiv\u00f3 a excluirlo del equipo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Sebasti\u00e1n Beccacece: \"Hay muy poca tolerancia al error y mucho miedo a perder\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">No es com\u00fan que alguien con 35 a\u00f1os ya sume 16 de experiencia como entrenador. Pero     <a href=\"/sebastian-beccacece-t55353\" class=\"tema topico sebastian-beccacece\" title=\"Ver todas las notas de Sebasti\u00e1n Beccacece\">Sebasti\u00e1n Beccacece</a>  no se qued\u00f3 en la frustraci\u00f3n cuando proyect\u00f3 que, como lateral, no iba a tener la posibilidad de triunfar en el f\u00fatbol. Por eso, muy r\u00e1pidamente, traslad\u00f3 las inquietudes al pizarr\u00f3n, al aprendizaje: \"Cuando dej\u00e9 de jugar, a los 16 a\u00f1os, me puse como meta investigar lo que era la conducci\u00f3n. Porque el argentino siempre quiere seguir ligado al f\u00fatbol desde alg\u00fan sector: el periodismo, la representaci\u00f3n de jugadores o el rol dirigencial. El f\u00fatbol es muy cultural en la Argentina. Y yo me cri\u00e9 en un barrio donde siempre se hablaba de f\u00fatbol. Y empec\u00e9 a buscar, sobre todo a partir del m\u00e9todo de Marcelo Bielsa. En Bielsa encontr\u00e9 una ventana para empezar a investigar. Eso va generando inquietudes, aprendizaje. Me recib\u00ed de profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica, trabaj\u00e9 en f\u00fatbol formativo, conoc\u00ed a Jorge Sampaoli y me fui muy joven con \u00e9l a Per\u00fa. Pero ya a los 16 ya ten\u00eda inquietudes. Me gustaba analizar las formaciones, las t\u00e1cticas. Iba mucho a la cancha de Newell's y ve\u00eda hasta la reserva. Mi viejo nos llev\u00f3 a la cancha desde muy chicos a los tres hermanos y la identificaci\u00f3n fue cultural\", explica el entrenador de     <a href=\"/defensa-y-justicia-t49206\" class=\"tema topico defensa-y-justicia\" title=\"Ver todas las notas de Defensa y Justicia\">Defensa y Justicia</a> , que entr\u00f3 r\u00e1pidamente en el grupo de jugadores que tiene como objetivo mantenerse en la primera A en 2017.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Abierto de Australia. Diego Schwartzman perdi\u00f3 ante Steve Darcis y Carlos Berlocq qued\u00f3 como el \u00fanico argentino en carrera - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">MELBOURNE (DPA).-         <a href=\"/diego-schwartzman-t49749\" class=\"tema topico diego-schwartzman\" title=\"Ver todas las notas de Diego Schwartzman\">Diego Schwartzman</a>  perdi\u00f3 ante el belga        <a href=\"/steve-darcis-t54322\" class=\"tema topico steve-darcis\" title=\"Ver todas las notas de Steve Darcis\">Steve Darcis</a>  por 6-3, 6-3, 2-6 y 6-4 y se despidi\u00f3 del         <a href=\"/abierto-de-australia-t11307\" class=\"tema topico abierto-de-australia\" title=\"Ver todas las notas de Abierto de Australia\">Abierto de Australia</a>  en segunda rueda. As\u00ed,         <a href=\"/carlos-berlocq-t49474\" class=\"tema topico carlos-berlocq\" title=\"Ver todas las notas de Carlos Berlocq\">Carlos Berlocq,</a>  que jugar\u00e1 ma\u00f1ana, qued\u00f3 como \u00fanico superviviente argentino en el primer Grand Slam del a\u00f1o.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Sin el Estado en la TV, el Gobierno empuja a la AFA a crear la Superliga - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Gobierno se retira del f\u00fatbol. No habr\u00e1 m\u00e1s dinero del presupuesto nacional para la pelota. Lo record\u00f3 el presidente    <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a> , justo en tiempos turbulentos para las econom\u00edas de los clubes: \"A pedido de ellos y confirmado por aclamaci\u00f3n por la ciudadan\u00eda argentina, el Estado no va a participar m\u00e1s en el programa    <a href=\"/futbol-para-todos-t47547\" class=\"tema topico futbol-para-todos\" title=\"Ver todas las notas de F\u00fatbol para Todos\">F\u00fatbol Para Todos</a>  con la Asociaci\u00f3n del F\u00fatbol Argentino. Hace seis meses que lo tienen claro as\u00ed que espero que hayan previsto c\u00f3mo van a seguir a partir de febrero porque nosotros no vamos a participar m\u00e1s\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Renunci\u00f3 Jorge Raffo, el coordinador de las divisiones inferiores de Boca - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Mientras que el plantel de     <a href=\"/boca-juniors-t321\" class=\"tema topico boca-juniors\" title=\"Ver todas las notas de Boca Juniors\">Boca</a>  se encuentra entrenando a puertas cerradas en el predio de la AFA en Ezeiza, en Casa Amarilla amanecieron con una noticia, que aseguran, estaban esperando. El coordinador de las divisiones inferiores del club, Jorge Coqui Raffo, present\u00f3 su renuncia y en su lugar asumir\u00eda de manera interina Diego So\u00f1ora.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Esper\u00f3 16 horas para ser rescatada en Arroyo Seco: \"Ped\u00edamos socorro pero los bomberos no pod\u00edan entrar\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Itat\u00ed Peralta, de 51 a\u00f1os, esper\u00f3 junto a su hija m\u00e1s de 16 horas para ser rescatada en Arroyo Seco,              <a href=\"/santa-fe-t998\" class=\"tema topico santa-fe\" title=\"Ver todas las notas de Santa Fe\">Santa Fe</a>, una zona que qued\u00f3 bajo el agua luego de las intensas lluvias del pasado fin de semana. \"Est\u00e1bamos desesperados. Ped\u00edamos socorro, que entraran los bomberos, pero no pod\u00edan entrar\", cont\u00f3 Peralta hoy a Radio Nacional.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Cinco pel\u00edculas para que nuestros hijos vean en sus vacaciones - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Durante el receso escolar es recomendable que los chicos, adem\u00e1s de jugar y aprovechar el tiempo para descansar, puedan sostener      <a href=\"/educacion-t47470\" class=\"tema topico educacion\" title=\"Ver todas las notas de Educaci\u00f3n\">una rutina de lectura cotidiana.</a>  Eso es lo que encargan los expertos. Pero tambi\u00e9n existen un sinf\u00edn de pel\u00edculas y documentales, que suelen ser muy entretenidas y que, a la vez, aportan en su contenido un mensaje educativo y una ense\u00f1anza.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>A casi seis a\u00f1os de su desaparici\u00f3n, hallan mensajes que podr\u00edan ser de Mar\u00eda Cash - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A casi seis a\u00f1os de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1808480-cuatro-anos-sin-maria-cash-seguimos-luchando-contra-los-molinos-de-viento-dijo-su-madre\" class=\"link\" target=\"_blank\">la desaparici\u00f3n de Mar\u00eda Cash</a>, la justicia investiga dos mensajes de auxilio que podr\u00edan ser de la joven. Se trata de mensajes que fueron escritos a mano en los ba\u00f1os de dos estaciones de servicio, una en Chubut y otra en Santa Cruz.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Qued\u00f3 hu\u00e9rfano dos veces, fue uno de los J\u00f3venes Sobresalientes 2016, y ahora busca a su madre biol\u00f3gica - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A pesar de haber quedado hu\u00e9rfano por segunda vez a los 13 a\u00f1os cuando perdi\u00f3 a su madre adoptiva, Alejandro Patel se revel\u00f3 como un estudiante y docente brillante al punto de ser elegido uno de los Diez J\u00f3venes Sobresalientes del 2016 en Argentina, pero este a\u00f1o afronta un desaf\u00edo del todo diferente: encontrar a su madre biol\u00f3gica.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La due\u00f1a del restaurante M\u00d6OI explic\u00f3 qu\u00e9 quiso decir con la pol\u00e9mica oferta laboral que se viraliz\u00f3 en las redes - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"https://www.instagram.com/jessicalekerman/\" class=\"link\" target=\"_blank\">Jessica Lekerman</a>, la conocida emprendedora y cocinera, habl\u00f3 con LA NACION luego de la repercusi\u00f3n que tuvo un posteo de la cuenta de Instagram de su <a href=\"https://www.instagram.com/mooirestaurant/\" class=\"link\" target=\"_blank\">restaurante M\u00d6OI   </a>. En el pol\u00e9mico mensaje se invitaba a enviar el curr\u00edculum con motivo de la apertura de una nueva sucursal, pero aclaraba que no se pod\u00eda preguntar ni por el horario ni por la remuneraci\u00f3n ni por m\u00e1s datos de la propuesta.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>En 30 segundos y con fusiles se llevaron $ 750.000 de un banco - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">De no ser porque a uno de los delincuentes se le cay\u00f3 una pistola y el conductor del autom\u00f3vil tuvo que volver para atr\u00e1s para que el asaltante pudiera tomarla bajo la rueda trasera derecha, los ladrones hubieran tardado todav\u00eda menos que los 30 segundos que transcurrieron entre que llegaron, rompieron el blindex de un banco con una maza de cinco kilos, irrumpieron en el recinto del cajero autom\u00e1tico, arrebataron cuatro cartuchos con $ 750.000 y huyeron.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Cambian al comisario en Benito Ju\u00e1rez - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El jefe y subjefe de la comisar\u00eda de Benito Ju\u00e1rez fueron desplazados de sus funciones en esa dependencia tras el ataque contra dos adolescentes de 15 y 16 a\u00f1os, el primero de los cuales muri\u00f3, y los posteriores destrozos cometidos por vecinos que atacaron la comisar\u00eda e incendiaron la casa de un supuesto sospechoso. Ambos jefes policiales pasar\u00e1n a cumplir funciones en la polic\u00eda de Tandil y fueron reemplazados por un comisario y un subcomisario de esa ciudad.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>La banda narco de la villa 1-11-14 recaudaba $ 60 millones anuales - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El negocio siempre dio importantes r\u00e9ditos econ\u00f3micos. Al principio, la ganancia en pesos argentinos era cambiada por d\u00f3lares estadounidenses. Pero despu\u00e9s hubo una decisi\u00f3n de reducir el volumen de dinero para que sea m\u00e1s f\u00e1cil su almacenamiento: canjear los  billetes nacionales por euros. Cada semana la poderosa organizaci\u00f3n narcocriminal que domina la villa 1-11-14, en el Bajo Flores, presuntamente liderada por el ciudadano peruano Marco Estrada Gonz\u00e1les, conocido por los apodos de \"Marcos\" y \"Padrino\", ten\u00eda a su disposici\u00f3n 1.225.000 pesos  que eran utilizados para comprar la moneda europea.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Operativo Sol: c\u00f3mo funcionan y d\u00f3nde est\u00e1n las torres de monitoreo urbano - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En el marco del <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1971652-el-operativo-sol-llego-a-la-costa-y-este-ano-tambien-se-hara-en-la-ribera-del-conurbano\" class=\"link\" target=\"_blank\">Operativo Sol</a>, este a\u00f1o se puso en funcionamiento un nuevo sistema de videovigilancia a trav\u00e9s de torres de monitoreo que permiten registrar el paso de las personas en puntos estrat\u00e9gicos de las localidades de Pinamar, Caril\u00f3, Villa Gesell y Mar de las Pampas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Balearon a seis personas dentro de una casa  </b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Llevaban marihuana en un bote - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un cargamento de 120 kilogramos de marihuana fue secuestrado ayer por personal de la Prefectura Naval Argentina, en la provincia de Misiones, informaron fuentes policiales. El procedimiento fue realizado en la localidad misionera de Santa Ana, en la zona sur de la costa oeste de esa provincia, mientras los efectivos se encontraban realizando tareas de patrullaje sobre el r\u00edo Paran\u00e1.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Para un fiscal, una picana es un arma de utiler\u00eda - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Para un fiscal de San Isidro y tres abogados defensores, una picana es un arma de utiler\u00eda. As\u00ed lo consider\u00f3 un representante del Ministerio P\u00fablico de dicho distrito judicial al fundar la solicitud del juicio abreviado para tres acusados de asaltar a dos amigos con una picana el\u00e9ctrica port\u00e1til.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Tras la liberaci\u00f3n del menor de 15 a\u00f1os, seguir\u00e1 preso el otro motochorro - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Pese al descenso de la cantidad de homicidios indicada en las estad\u00edsticas durante 2016 en la ciudad de Buenos Aires, el barrio de Flores se vio impactado por cinco homicidios en un lapso de pocas semanas. Uno de los hechos m\u00e1s resonantes fue el asesinato de Brian Aguinaco, el 24 de diciembre pasado. En las \u00faltimas horas, la Justicia proces\u00f3 con prisi\u00f3n preventiva a Luis G\u00f3mez, alias \"Yun\", de 26 a\u00f1os, como presunto autor del crimen del chico de 14 a\u00f1os. El mismo d\u00eda que un juez de Menores liber\u00f3 al joven de 15 a\u00f1os, que hab\u00eda sido acusado por el homicidio, los padres de Brian (foto)  y vecinos marcharon en Flores, para reclamar el esclarecimiento de un caso que abri\u00f3 el debate sobre la edad de imputabilidad.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Segundo asesinato de un joven motociclista en menos de 24 horas - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un joven de 23 a\u00f1os fue asesinado de un balazo en el pecho por un delincuente que le rob\u00f3 la moto en la que circulaba, en la localidad bonaerense de Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n. Se trata del segundo crimen cometido en 24 horas en el conurbano por delincuentes que robaron la moto a sus v\u00edctimas, ya que el jueves \u00faltimo Emigdio Arce, de 31 a\u00f1os, muri\u00f3 baleado delante de su hijo de tres a\u00f1os en el partido de San Mart\u00edn.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Investigan la muerte de dos pastores - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Dos pastores evangelistas que se encontraban en la provincia de Jujuy fueron hallados muertos luego de que el mi\u00e9rcoles pasado se radicara una denuncia por sus desapariciones. Las v\u00edctimas fueron identificadas como Orlando Patuto, de 48 a\u00f1os, oriundo de Buenos Aires, y Manases Esp\u00edndola, de 21 a\u00f1os, de Formosa, quienes fueron encontrados anteayer sin vida y con signos de violencia en la localidad juje\u00f1a de Fraile Pintado, ubicada a unos 100 kil\u00f3metros de la capital provincial.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Prisi\u00f3n preventiva para uno de los acusados del crimen de Brian Aguinaco - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El joven detenido como uno de los dos motochorros que a fines de diciembre <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1970461-murio-brian-el-chico-de-14-anos-que-fue-baleado-en-la-cabeza-por-motochorros-en-flores\" class=\"link\" target=\"_blank\">asesinaron de un balazo al adolescente Brian Aguinaco</a>  en Flores fue procesado con prisi\u00f3n preventiva luego de haber sido reconocido por tres testigos presenciales del crimen.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Bajaron el 42% los cr\u00edmenes en la ciudad - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Por los principales despachos oficiales circula una informaci\u00f3n que es observada con cierto alivio en momentos en que la inseguridad es colocada nuevamente en el foco social. En la ciudad de Buenos Aires, los homicidios disminuyeron un 42 por ciento con relaci\u00f3n a 2015.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Top five: grandes series que a\u00fan no pueden verse en la Argentina - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hay algo del c\u00e9lebre <i>mac guffin hitchcockiano</i> en<i> Search Party</i>, la brillante serie protagonizada por Alia Shawkat. El disparador de la trama es la desaparici\u00f3n de una joven  y la obsesi\u00f3n de Dory (Shawkat) por encontrarla. Ambas eran compa\u00f1eras de colegio, pero no las un\u00eda nada m\u00e1s que los metros cuadrados compartidos en esa instituci\u00f3n. En realidad, pareciera que el inter\u00e9s de la protagonista por descubrir el paradero de su ex compa\u00f1era enmascara el querer darle un poco de intencionalidad a una rutina aplastante y totalmente falta de incentivos. La interminable sucesi\u00f3n de fiestas en las que se hablan trivialidades hasta el hartazgo parece ser la firma de una generaci\u00f3n acostumbrada al tedio y a hacer un mundo de conflictos totalmente intrascendentes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Evaluar\u00e1n obras en el Jard\u00edn Bot\u00e1nico - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La Comisi\u00f3n Nacional de Monumentos, de Lugares y de Bienes Hist\u00f3ricos evaluar\u00e1 la semana pr\u00f3xima el proyecto para modificar el acceso principal del Jard\u00edn Bot\u00e1nico, cuya obra se encuentra paralizada desde que el organismo alert\u00f3 sobre posibles ilegalidades.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Maradona, con la camiseta de la FIFA, para jugarle al ataque a la AFA - 12.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/diego-maradona-t16\" class=\"tema persona diego-maradona\" title=\"Ver todas las notas de Diego Maradona\">Maradona</a> es lo suficientemente ecl\u00e9ctico para vislumbrar d\u00f3nde hay una oportunidad que no se debe desaprovechar. Muerto Grondona y eyectado Blatter,  dos de sus m\u00e1s antiguos y ac\u00e9rrimos enemigos, hay una FIFA que intenta regenerarse, y a la que el f\u00fatbol argentino no puede ni asomarse ni tener la presencia de anta\u00f1o de tan taponada que est\u00e1 la AFA con sus entuertos pol\u00edticos y econ\u00f3micos. \u00bfQu\u00e9 mejor ocasi\u00f3n para Diego? Un escenario in\u00e9dito en los \u00faltimos 25 a\u00f1os, un vac\u00edo que Maradona viene a ocupar al ponerse como referente de nuestro f\u00fatbol, para pontificar desde el nuevo paraguas de la FIFA que comparte con Infantino: \"Voy a limpiar la AFA. Si tengo que pisar cabezas lo har\u00e9. No voy a perdonar a nadie\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Mataron a un hombre delante de su hijo - 14.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un hombre de 31 a\u00f1os fue asesinado de un balazo delante de su hijo de tres a\u00f1os cuando se resisti\u00f3 a que dos delincuentes le roben la moto en la que se trasladaba en el partido bonaerense de San Mart\u00edn. El episodio se registr\u00f3 anteanoche, alrededor de las 20, en avenida Libertador entre Las Petunias y Los Pinares, a unas cuadras del Camino del Buen Ayre.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>\"Mi hijo no tiene nada que ver\", asegura la madre del adolescente acusado de asesinar a Brian Aguinaco - 15.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La madre del adolescente acusado por el   <a href=\"/inseguridad-t28302\" class=\"tema inseguridad\" title=\"Ver todas las notas de Inseguridad\">asesinato de Brian Aguinaco</a> en Flores asegur\u00f3 que su hijo no tiene nada que ver con la muerte del chico de 14 a\u00f1os. \"Yo s\u00e9 c\u00f3mo es mi hijo, pero quiero que lo sepa el resto. Si todo un pa\u00eds acus\u00f3 a mi hijo de asesino, qu\u00e9 van a decir cuando salgan a la luz las pruebas de que \u00e9l no fue\", sostuvo Adriana Gonz\u00e1lez, de 40 a\u00f1os.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>C\u00f3rdoba: estaba condenado por femicidio y asesin\u00f3 a su pareja en la c\u00e1rcel - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">CORDOBA.- A una semana de que un preso <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1973468-un-femicida-preso-mato-a-su-mujer-en-la-carcel-delante-de-su-bebe\" class=\"link\" target=\"_blank\">salte\u00f1o asesinara a su esposa en el horario de visitas</a>, un caso igual se produjo en la c\u00e1rcel de Villa Mar\u00eda de esta provincia. Tambi\u00e9n en esta oportunidad el detenido estaba condenado a perpetua por femicidio y por el crimen de su beba de tres meses.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Crece la incautaci\u00f3n de drogas en las zonas m\u00e1s calientes de la frontera - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Uno de los focos de la lucha antidrogas colocado en las interceptaciones de cargamentos en la frontera norte fue evaluado por el Gobierno como un paso positivo dado en el primer a\u00f1o de gesti\u00f3n. Las cifras de decomisos en esa regi\u00f3n caliente del narcotr\u00e1fico parecen avalar ese pensamiento oficial. En Misiones, por ejemplo, el registro de incautaci\u00f3n de marihuana creci\u00f3 726% con relaci\u00f3n a 2015. Algo similar ocurri\u00f3 en el eje del movimiento de coca\u00edna por las rutas de Salta y de Jujuy, donde se aument\u00f3 la captura de esa droga en casi el 300% en la comparaci\u00f3n de los \u00faltimos dos a\u00f1os.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Z\u00e1rate: se hicieron pasar por personal del bingo y en tres minutos robaron m\u00e1s de $ 3.000.000 - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Las puertas al p\u00fablico hab\u00edan cerrado una hora atr\u00e1s. Eran las 7 cuando el hombre, vestido con ropas similares a las que utiliza el personal de maestranza, golpe\u00f3 la puerta. Su simulaci\u00f3n como empleado de limpieza le sali\u00f3 a la perfecci\u00f3n y pudo entrar sin problemas en el Bingo Z\u00e1rate. El plan comenzaba sin contratiempos. Tres minutos despu\u00e9s, el falso trabajador y dos c\u00f3mplices, sal\u00edan de la casa de juegos de azar con un carrito cargado con m\u00e1s de 3.000.000 de pesos, correspondiente a la recaudaci\u00f3n de las \u00faltimas horas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Designaron nuevos jefes para todas las circunscripciones y comisar\u00edas de la Ciudad de Buenos Aires - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El gobierno porte\u00f1o y la jefatura de la Polic\u00eda de la Ciudad designaron nuevas autoridades policiales en las ocho circunscripciones y en 51 de las 54 comisar\u00edas de la Ciudad de Buenos Aires, con el fin de iniciar el 2017 con el recambio de personal en todas las dependencias, seg\u00fan informaron hoy en un comunicado.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>En medio de la pol\u00e9mica sobre la edad de imputabilidad, arrestan a dos chicos de 14 a\u00f1os - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Chicos en condiciones de ser declarados inimputables volvieron a quedar involucrados en un homicidio. La v\u00edctima fue esta vez un jubilado de 87 a\u00f1os, que pocos d\u00edas antes hab\u00eda denunciado a uno de esos j\u00f3venes de 14 a\u00f1os como responsable de un robo en su vivienda en la localidad bonaerense de Villa Ballester. El hombre, identificado como Francisco V\u00e1zquez, muri\u00f3 apaleado en su casa. Ese adolescente, vecino del jubilado asesinado, fue arrestado anteayer y en su poder se encontraron elementos que lo comprometer\u00edan en la causa, seg\u00fan revelaron fuentes judiciales. Junto con ese menor fueron arrestados otro chico de 14 y uno de 16, adem\u00e1s de dos mayores de 41 y 44. Los investigadores sospechan que el asesinato fue cometido como venganza por la denuncia presentada por V\u00e1zquez.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Imputaron al ex ministro de Salud de Mendoza por violencia de g\u00e9nero, pero no ser\u00e1 detenido - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">MENDOZA.- La Justicia decidi\u00f3 imputar por \"lesiones leves\" al ex ministro de Salud, Rub\u00e9n Giacchi (62), tras ser denunciado por su pareja, Laura Garc\u00eda (48). Ella <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976080-renuncio-el-ministro-de-salud-de-mendoza-ruben-giacchi-tras-una-denuncia-por-violencia-de-genero\" class=\"link\" target=\"_blank\">lo acus\u00f3 de golpearla durante el festejo de su cumplea\u00f1os</a>, la madrugada del domingo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Entrega de motocicletas - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El ministro de Seguridad bonaerense,  <a href=\"/cristian-ritondo-t50702\" class=\"tema persona cristian-ritondo\" title=\"Ver todas las notas de Cristian Ritondo\">Cristian Ritondo</a> , entreg\u00f3 ayer, junto al intendente de Moreno, Walter Festa, y al secretario de Seguridad de la Municipalidad de La Plata, Dar\u00edo Ganduglia, las primeras 50 motocicletas de las 800 adquiridas para fortalecer el patrullaje y la prevenci\u00f3n del delito. Las autoridades bonaerenses esperan que esas unidades puedan ser utilizadas contra los motochorros.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Daniel Angelici sue\u00f1a con Chiquito Romero: \"Nos contactamos en su momento, no s\u00e9 si habr\u00e1 cambiado de opini\u00f3n\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/boca-juniors-t321\" class=\"tema topico boca-juniors\" title=\"Ver todas las notas de Boca Juniors\">Boca</a>  sigue buscando arquero luego de que se cayera la posibilidad de contratar a Mariano And\u00fajar. El presidente,      <a href=\"/daniel-angelici-t49739\" class=\"tema topico daniel-angelici\" title=\"Ver todas las notas de Daniel Angelici\">Daniel Angelici</a> , cont\u00f3 que la propuesta por el N\u00b01 de Estudiantes fue insuficiente y dijo que la prioridad para el cuerpo t\u00e9cnico xeneize siempre fue      <a href=\"/sergio-romero-t50047\" class=\"tema topico sergio-romero\" title=\"Ver todas las notas de Sergio Romero\">Sergio Chiquito Romero</a> , el guardavalla de la selecci\u00f3n y por quien volvi\u00f3 a reflotarse el inter\u00e9s en las \u00faltimas horas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Diego Maradona sigue reviviendo la gloria en N\u00e1poles: visit\u00f3 el vestuario del San Paolo 26 a\u00f1os despu\u00e9s - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>En menos de 30 d\u00edas se registraron tres femicidios dentro del sistema carcelario - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">C\u00d3RDOBA. Como hace pocos d\u00edas sucedi\u00f3 en c\u00e1rceles de Salta y Tucum\u00e1n, un condenado a prisi\u00f3n perpetua por femicidio en la c\u00e1rcel de Villa Mar\u00eda mat\u00f3 a su pareja durante una visita \u00edntima y, despu\u00e9s, se suicid\u00f3. Mar\u00eda Luj\u00e1n Aguilera, de 34 a\u00f1os, era mam\u00e1 de cinco chicos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Mart\u00edn Ocampo: \"Queremos que haya m\u00e1s polic\u00edas en la calle y que las denuncias las reciban los fiscales\" - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El ministro de Justicia y Seguridad porte\u00f1o         <a href=\"/martin-ocampo-t55513\" class=\"tema topico martin-ocampo\" title=\"Ver todas las notas de Mart\u00edn Ocampo\">Mart\u00edn Ocampo</a>  estuvo en <a href=\"http://lnmas.lanacion.com.ar/program/ln--pm\" class=\"link\" target=\"_blank\">PM</a>  y habl\u00f3 de la designaci\u00f3n de nuevos jefes para todas las circunscripciones y comisar\u00edas de la Ciudad y de la estrategia que maneja su cartera para colocar m\u00e1s polic\u00edas en la calle.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Robaron tres millones de pesos de un bingo</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Las mujeres no son un tubo de ensayo en el boxeo - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Unas de las afirmaciones m\u00e1s importantes que arroj\u00f3 la \u00faltima Convenci\u00f3n del Consejo Mundial de Boxeo, efectuada en Hollywood, Florida, relacionadas con la medicina deportiva, estuvo dada en la ratificaci\u00f3n del tiempo de duraci\u00f3n de los rounds del boxeo femenino, tanto amateur como profesional.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Asesinaron a un polic\u00eda para robarle el celular y la mochila - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Pedro Manuel Gonz\u00e1lez se desempe\u00f1aba como oficial ayudante de la Polic\u00eda Federal, pero anteayer estaba de franco de servicio. Cuando le restaban pocos metros para llegar a su casa, en La Matanza, lo sorprendi\u00f3 la inseguridad, como a cualquier vecino. Dos delincuentes le quisieron robar, \u00e9l se identific\u00f3 como polic\u00eda y hubo un tiroteo. El joven efectivo de 28 a\u00f1os recibi\u00f3 un balazo y muri\u00f3 minutos despu\u00e9s.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Piden el arresto del heredero de Samsung por un esc\u00e1ndalo de sobornos - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La Fiscal\u00eda surcoreana ha solicitado una orden de detenci\u00f3n del heredero del imperio Samsung, \"Jay\" Lee Jae-yong, de 48 a\u00f1os, como <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975057-un-megaescandalo-en-corea-involucra-al-heredero-de-samsung\" class=\"link\" target=\"_blank\">sospechoso de soborno en el caso de corrupci\u00f3n pol\u00edtica que ha causado la inhabilitaci\u00f3n de la presidenta Park Geun-hye</a>. Lee hab\u00eda sido convocado a declarar la semana pasada y fue interrogado por una comisi\u00f3n independiente durante 22 horas entre el jueves y el viernes.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>El pa\u00eds que vive del turismo pero quiere recibir menos visitantes - 13.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Como estrategia econ\u00f3mica puede parecer contraproducente, <b>pero el gobierno de Palaos quiere que cada vez menos turistas visiten sus id\u00edlicas playas.</b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Los limones que ayudan a entender las se\u00f1ales del c\u00e1ncer de mama - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Creemos  que  sabemos  cu\u00e1les  son  los  indicios  del          <a href=\"/salud-t54645\" class=\"tema salud\" title=\"Ver todas las notas de Salud\">c\u00e1ncer de mama</a> ,  hasta  que  exploramos  nuestros  pechos.  Entonces  ya  no  estamos  tan  seguras.  \u00bfQu\u00e9  ser\u00e1  ese  bultito  que  noto?  \u00bfDeber\u00eda  preocuparme  por  ese  hoyuelo  en  la  piel?  \u00bfQu\u00e9  es  exactamente  lo  que  estoy  buscando?</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>El curso de fotograf\u00eda de Harvard est\u00e1 disponible gratis en la Web - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La Universidad de Harvard public\u00f3 su curso completo sobre fotograf\u00eda en Alison -un repositorio de aprendizaje online-, que comprende 12 m\u00f3dulos y la posibilidad de obtener un certificado al aprobar un examen. Est\u00e1 disponible sin costo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>El circo m\u00e1s antiguo del mundo cierra tras 146 a\u00f1os de actividad - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El circo Ringling, tambi\u00e9n conocido como Barnum, cerrar\u00e1 sus puertas definitivamente el pr\u00f3ximo mes de mayo, <a href=\"https://www.ringling.com/ringling-bros-final-performances/\" class=\"link\" target=\"_blank\">seg\u00fan lo anunci\u00f3 el s\u00e1bado en un comunicado</a>  Kenneth Feld, director general de la compa\u00f1\u00eda estadounidense Feld Entertainment, el conglomerado que dirige este espect\u00e1culo circense desde los a\u00f1os sesenta del pasado siglo. \"Tras muchas deliberaciones, mi familia y yo hemos tomado la dif\u00edcil decisi\u00f3n de que Ringling Bros. y Barnum &amp; Bailey celebren sus \u00faltimas actuaciones en mayo de este a\u00f1o\", tras casi siglo y medio de actividad, se\u00f1ala Feld.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Loter\u00eda de ideas: los caminos oblicuos de la creatividad - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Para qu\u00e9 sirve el nudo m\u00e1s apretado que jam\u00e1s se haya creado - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Con un m\u00e9todo infinitamente m\u00e1s complejo que el que usamos para atarnos los cordones de los zapatos, <a href=\"http://www.manchester.ac.uk/discover/news/manchester-scientists-tie-the-tightest-knot-ever-achieved\" class=\"link\" target=\"_blank\">cient\u00edficos de la Universidad de Manchester</a>, Reino Unido, lograron atar el nudo m\u00e1s apretado de la historia.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Todo palta: un men\u00fa en 3 pasos - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Aunque la palta es una fruta, el uso que m\u00e1s le damos en la cocina es como verdura para platos salados. Le pasa lo mismo que al tomate. Es originaria de M\u00e9xico, y existen distintas variedades. Las m\u00e1s populares en Argentina son la Hass, de piel negra y dura y la Torres, de piel verde.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>China festeja como una haza\u00f1a ser capaz de fabricar las bolitas de las biromes - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Son peque\u00f1as y parecen poca cosa, pero la fabricaci\u00f3n de las puntas de las biromes requiere una compleja tecnolog\u00eda que hasta ahora s\u00f3lo dominaban potencias de la ingenier\u00eda como Alemania o Jap\u00f3n, por lo que China, tras a\u00f1os detr\u00e1s del secreto, celebra como una haza\u00f1a haber descubierto c\u00f3mo elaborarlas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Liberan a un ciervo de los pantanos en el delta del Paran\u00e1 - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Hace ocho meses Alem hab\u00eda quedado solo. Sin su madre y a merced de la inundaci\u00f3n, este ejemplar de ciervo de los pantanos casi pierde la vida. Pero la aparici\u00f3n de un poblador que lo rescat\u00f3 y lo dej\u00f3 en manos de expertos que supieron criarlo, hoy vuelve a correr entre los pastizales del Delta del Paran\u00e1, el h\u00e1bitat natural de esta especie aut\u00f3ctona.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>C\u00f3mo ayudar a los inundados - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Jujuy, Santa Fe, Buenos Aires, R\u00edo Negro y Entre R\u00edos son las provincias m\u00e1s afectadas por las intensas lluvias que las vienen golpeando en las \u00faltimas tres semanas. Para asistir a las personas inundadas, varias organizaciones sociales se est\u00e1n movilizando para canalizar la ayuda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Ferias y mercados: los imperdibles de las salidas porte\u00f1as vistos desde adentro - 16.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Los multimillonarios de la tecnolog\u00eda que quieren \"protegernos\" de la inteligencia artificial - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>As\u00ed ser\u00e1 la primera casa en Marte: hecha de hielo y transportable - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La NASA tiene ya varios a\u00f1os trabajando en la conquista de Marte. Y como va en serio, ya tiene el dise\u00f1o del arquetipo de la primera vivienda en el planeta rojo. Tendr\u00e1 forma de igl\u00fa y estar\u00e1 hecha de placas de hielo, que aprovechar\u00e1 el descubrimiento de flujo de agua en el superficie marciana.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>La estafa del falso sorteo de iPhone que te llena Twitter de spam - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>\u00bfPor qu\u00e9 China prohibi\u00f3 los juegos de realidad aumentada como el Pok\u00e9mon Go? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Pok\u00e9mon  Go  se  convirti\u00f3  en  un  fen\u00f3meno  cultural  en  todo  el  mundo,  pero <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1974956-china-le-dice-no-al-pokemon-go\" class=\"link\" target=\"_blank\">China ha vetado su entrada en el pa\u00eds</a>. La  realidad  aumentada  es  una  de  las  grandes  apuestas  del  sector  tecnol\u00f3gico  para  2017,  pero  en  China  no  llegar\u00e1  muy  lejos.  Al  menos,  en  lo  que  respecta  a  la  industria  del  entretenimiento.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Las primeras fotos de la onda m\u00e1s grande del Sistema Solar en la atm\u00f3sfera de Venus - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La  sonda  japonesa  que  est\u00e1  dando  vueltas  alrededor  de  Venus  envi\u00f3  fotograf\u00edas  de  una  de  las  ondas  m\u00e1s  grandes  que  nunca  antes  se  haya  en  el  Sistema  Solar.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Proponen que las ambulancias puedan interrumpir la m\u00fasica de tu auto para que escuches la sirena - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un proyecto de un grupo de estudiantes del KTH Royal Institute of Technology, en Suecia, propone un sistema de alerta para ambulancias que sea capaz de lograr que su aviso  de movimiento (y el pedido que los conductores le dejen la v\u00eda libre) llegue donde muchas veces no puede: el interior de los veh\u00edculos, sea por la insonorizaci\u00f3n de los veh\u00edculos o por el volumen con el que el conductor escucha m\u00fasica o la radio.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>17 alimentos que hidratan para comer cuando hace calor - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La principal recomendaci\u00f3n <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1972290-alerta-naranja-ola-de-calor\" class=\"link\" target=\"_blank\">ante las temperaturas altas</a>  es tomar mucha agua <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1888957-nutricion-que-le-pasa-al-cuerpo-cuando-dejas-de-beber-agua\" class=\"link\" target=\"_blank\">para no sufrir un golpe de calor</a>. Sin embargo, para muchos los 2 o 3 litros diarios resultan una misi\u00f3n imposible. La buena noticia es que podemos hidratarnos con lo que comemos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>\u00bfC\u00f3mo entrenar en d\u00edas de mucho calor? - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Corren, juegan al f\u00fatbol, vuelven al tenis o, con un poco m\u00e1s de tiempo, se anotan en un gimnasio con el aire m\u00e1s parecido a un horno a le\u00f1a que a un espacio para hacer ejercicio. En el verano, en sinton\u00eda con las metas renovadas para adelgazar o mostrarse \"en forma\",  no son pocos los que retoman (o se inician) en las actividades deportivas. Claro que, si bien los m\u00e9dicos siempre insisten en la importancia de \"moverse\", en estas semanas de calor, a veces extremo, tambi\u00e9n se encargan de advertir sobre los cuidados que se deben tener para entrenar y evitar golpes de calor, deshidrataci\u00f3n y otras complicaciones. \u00bfQu\u00e9 hacer?</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>\u00bfCu\u00e1nto tiempo despu\u00e9s de vencido se puede comer un alimento? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Una de las dudas m\u00e1s frecuentes que surge ni bien tomamos <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1971372-cual-es-la-ubicacion-correcta-de-los-alimentos-dentro-de-la-heladera\" class=\"link\" target=\"_blank\">un producto de la heladera</a>  y notamos que ya pas\u00f3 su fecha de vencimiento: \u00bfcu\u00e1nto tiempo despu\u00e9s de vencido puedo consumir un alimento?</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Airbus ya tiene en producci\u00f3n prototipos de autos voladores aut\u00f3nomos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Los primeros prototipos de veh\u00edculos voladores      <a href=\"/vehiculos-autonomos-t51424\" class=\"tema topico vehiculos-autonomos\" title=\"Ver todas las notas de Veh\u00edculos aut\u00f3nomos\">aut\u00f3nomos</a>  ya se encuentran en etapa de producci\u00f3n y podr\u00edan estar listos para fines de 2017, asegur\u00f3 hace unos d\u00edas el CEO de la compa\u00f1\u00eda Airbus, Tom Enders, en la conferencia de tecnolog\u00eda DLD, que se realiza en Munich.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Un recorrido por las calles de Tokio en pleno invierno - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-93000\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"93000\" data-multimediofile_id=\"107536\" data-jwkey=\"JG6FQFyw\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"58215-58684\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Jap\u00f3n simplifica los botones de sus inodoros para facilitar la tarea a los turistas - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Jap\u00f3n es c\u00e9lebre, entre otras cosas, porque en el pa\u00eds se usan <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1973228-como-es-y-que-hace-el-ultramoderno-inodoro-que-cuesta-mas-de-us-12500\" class=\"link\" target=\"_blank\">inodoros mucho m\u00e1s avanzados que los tradicionales, con m\u00faltiples funciones,</a>  desde calentar la tabla en la que uno se sienta a poner m\u00fasica (o el sonido de agua que corre) para facilitar el paso por el ba\u00f1o, adem\u00e1s de ofrecer varias alternativas para la limpieza de la taza y del usuario.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Una nueva tecnolog\u00eda en bater\u00edas podr\u00eda evitar que se incendien los celulares - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">No es ning\u00fan secreto que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1950378-autopsia-de-una-crisis-el-galaxy-note-7\" class=\"link\" target=\"_blank\">el Galaxy Note 7 de Samsung se convirti\u00f3 en la pesadilla</a>  de la compa\u00f1\u00eda surcoreana durante los \u00faltimos meses. A tan solo dos semanas de su lanzamiento (en agosto), ya se hab\u00edan documentado m\u00e1s de 30 casos de tel\u00e9fonos que explotaban. Con el tiempo la situaci\u00f3n empeor\u00f3, hasta que la empresa no tuvo m\u00e1s remedio que llamar a revisi\u00f3n a los dispositivos y cancelar las ventas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Londres ya tiene un tour de la ciudad para perros (y sus humanos) - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">De casa a la plaza y de la plaza a casa. En muchos casos lo \u00fanico que el mejor amigo del hombre llega a      <a href=\"/viajes-t46947\" class=\"tema topico viajes\" title=\"Ver todas las notas de Viajes\">conocer de su ciudad</a>  es la manzana en la que vive. Salvo <b>los perros londinenses, que ahora tienen la posibilidad de recorrer la capital en un tour pensado exclusivamente para ellos. </b></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>\u00bfQui\u00e9n es y c\u00f3mo piensa el director de Google en la Argentina? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-92956\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"92956\" data-multimediofile_id=\"107492\" data-jwkey=\"wg9J7UCN\" data-multimediojwkey=\"wg9J7UCN\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Un ri\u00f1\u00f3n, 16 \u00f3vulos, 45 litros de sangre: la mujer que dona partes de su cuerpo a extra\u00f1os - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La  brit\u00e1nica  Tracy  Jolliffe  disfruta  regalando  partes  de  su  cuerpo  a  extra\u00f1os  que  las  necesitan.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Hay cada vez m\u00e1s parejas LAT (con cama afuera) - 07.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Uno de los \u00faltimos t\u00edtulos que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n en la g\u00f3ndola de las librer\u00edas porte\u00f1as es <a href=\"http://www.sigloxxieditores.com.ar/fichaLibro.php?libro=978-987-629-702-8\" class=\"link\" target=\"_blank\">Mitoman\u00edas de los Sexos, ideas del siglo XX sobre el amor y el deseo que necesitamos desterrar si queremos vivir en el siglo XXI</a>, tal como describen los editores en la bajada de tapa. El t\u00edtulo no pod\u00eda ser m\u00e1s oportuno (aunque el contenido del libro apunta a otro aspecto de los estereotipos) porque, atenta yo a los pron\u00f3sticos de los m\u00e1ximos gur\u00fas del mundo astral vengo a saber que, efectivamente, <a href=\"http://www.revistaohlala.com/1947038-mia-astral-2017-es-el-ano-de-las-relaciones-con-cambios-y-progresos\" class=\"link\">el 2017 ser\u00e1 el a\u00f1o de las relaciones, y de las relaciones humanas en general.</a></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Fallaron 9 relojes del flamante sistema de posicionamiento satelital Galileo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Nueve relojes a bordo de los 18 sat\u00e9lites en \u00f3rbita del <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1966922-manana-entra-en-funciones-galileo-el-gps-europeo\" class=\"link\" target=\"_blank\">flamante sistema de geolocalizaci\u00f3n Galileo</a>  han fallado, inform\u00f3 hoy la Agencia Espacial Europea (ESA), que asegur\u00f3 que la operatividad del proyecto, considerado la versi\u00f3n europea del GPS estadounidense, no se ha visto afectada.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>3 sorprendentes usos m\u00e9dicos de la seda de tela de ara\u00f1a - 06.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><a href=\"/tecno-y-salud-t56564\" class=\"tema topico tecno-y-salud\" title=\"Ver todas las notas de Tecno y Salud\">Las potenciales aplicaciones</a>  de  la  seda  ar\u00e1cnida  son  muy  variadas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>De Narda Lepes a Pablo Massey: las claves de una cocina llena de pasi\u00f3n y sabor - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El amor, la pasi\u00f3n por la cocina y el respeto por el producto caracterizan el esp\u00edritu de La Panader\u00eda de Pablo, uno de los restaurantes que comanda el chef Pablo Massey. Presentado por Fernando Trocca, es el protagonista del \u00faltimo episodio de House of Chef, que repasa todos los caminos que se abren cuando nace el v\u00ednculo con la gastronom\u00eda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Hor\u00f3scopo semanal del 8 al 14 de enero - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">No haga nada por ocupar el centro de la escena, a\u00fan no es su momento.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>La vida despu\u00e9s de la Casa Blanca: qu\u00e9 hacen los presidentes de EE.UU. cuando dejan el poder - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": [], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>A 10 a\u00f1os del iPhone: por qu\u00e9 cambi\u00f3 la forma en que pensamos en un celular - 09.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El 9 de enero de 2007, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/874272-apple-presento-su-nueva-joya-el-iphone\" class=\"link\" target=\"_blank\">Steve Jobs present\u00f3 el iPhone</a> en San Francisco, durante la conferencia MacWorld (la compa\u00f1\u00eda lo puso en venta casi medio a\u00f1o despu\u00e9s, el 29 de junio). No era el primer celular de la compa\u00f1\u00eda: estaba el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/736724-el-celular-con-itunes-es-una-realidad\" class=\"link\" target=\"_blank\">ROKR, un iPod con tel\u00e9fono que hab\u00eda hecho en sociedad con Motorola</a>  (por entonces uno de los gigantes mundiales de la telefon\u00eda m\u00f3vil gracias al \u00e9xito del delgado RAZR, de 2004). No fue, tampoco, el primer smartphone (<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1880270-a-20-anos-de-un-marzo-clave-en-la-historia-de-la-computacion-de-bolsillo\" class=\"link\" target=\"_blank\">un segmento que hab\u00eda nacido diez a\u00f1os antes, con el Nokia Communicator</a>), ni el primero con pantalla t\u00e1ctil (<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/849493-popularizo-su-computadora-de-mano-aumento-las-prestaciones-incorporo-telefonos-y-ahora-palm-esta-en-guerra-con-blackberry\" class=\"link\" target=\"_blank\">los Palm Treo, por citar s\u00f3lo una marca, llevaban la mayor parte de la d\u00e9cada en el mercado</a>, lo mismo que BlackBerry), ni el primero en tener un navegador completo basado en Webkit que permit\u00eda ver un sitio Web normal, y no su versi\u00f3n WAP (<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/958796-nokia-se-reinventa-en-la-web\" class=\"link\" target=\"_blank\">ah\u00ed estaba el Nokia N95</a>, presentado en septiembre de 2006 y puesto en venta en marzo de 2007).</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Estas son las aerol\u00edneas m\u00e1s puntuales del mundo (y una es latinoamericana) - 09.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El  tiempo  es  un  bien  escaso.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>CES 2017: probamos BlackBerry Mercury, el pr\u00f3ximo smartphone con teclado - 06.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LAS VEGAS.- El CES es          <a href=\"/ces-2017-t58868\" class=\"tema topico ces-2017\" title=\"Ver todas las notas de CES 2017\">el escenario de presentaci\u00f3n de tecnolog\u00eda de punta</a> . Si bien en esta feria no se presentan muchos tel\u00e9fonos, hay algunos lanzamientos que sirven para reforzar algunos segmentos de las compa\u00f1\u00edas. Entre anuncios y presentaciones de smartphones, fuimos a la b\u00fasqueda del Blackberry Mercury, una terminal que hab\u00eda sido anunciada pero de la que solo se hab\u00edan visto fotos y videos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>\u00bfCu\u00e1les son los colores m\u00e1s usados en las banderas del mundo? - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La mayor\u00eda de las banderas se parece a la de Estados Unidos, Reino Unido y Francia. El 70% de los pa\u00edses tiene alguno de los tres colores: rojo, azul o blanco. Y de los tres, es el rojo el m\u00e1s repetido, presente en 30,3% de los estandartes, seg\u00fan el portal <a href=\"https://www.statista.com/chart/7580/most-flags-combine-red-white-and-blue/?utm_source=Infographic+Newsletter&amp;utm_campaign=ec78cb18f3-InfographicTicker_EN_Early_00004&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_666fe64c5d-ec78cb18f3-295402665\" class=\"link\" target=\"_blank\">Statista</a>, que consider\u00f3 en total las banderas de los 193 pa\u00edses miembros de las         Naciones Unidas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Se pone en marcha el Brexit y Theresa May anuncia que el Reino Unido saldr\u00e1 del mercado \u00fanico - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LONDRES.- Luego del refer\u00e9ndum que sorprendi\u00f3 a    <a href=\"/europa-t58457\" class=\"tema topico europa\" title=\"Ver todas las notas de Europa\">Europa</a> y al mundo entero, cuando los habitantes del Reino Unido votaron a favor de abandonar la Uni\u00f3n Europea, y que provoc\u00f3 la salida del gobierno del primer ministro    <a href=\"/david-cameron-t48180\" class=\"tema topico david-cameron\" title=\"Ver todas las notas de David Cameron\">David Cameron</a> ,  su reemplazante,    <a href=\"/theresa-may-t57573\" class=\"tema topico theresa-may\" title=\"Ver todas las notas de Theresa May\">Theresa May</a> , defendi\u00f3 hoy una ruptura \"clara y n\u00edtida\" con la    <a href=\"/union-europea-t28813\" class=\"tema topico union-europea\" title=\"Ver todas las notas de Uni\u00f3n Europea\">Uni\u00f3n Europea</a>  (UE) al declarar que el Brexit significaba tambi\u00e9n una salida del mercado \u00fanico europeo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Anonymous amenaz\u00f3 a Donald Trump a horas de su llegada a la Casa Blanca - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LONDRES.- El grupo de \"hackers\" Anonymous pidi\u00f3 a sus seguidores atacar a            <a href=\"/donald-trump-t51550\" class=\"tema topico donald-trump\" title=\"Ver todas las notas de Donald Trump\">Donald Trump</a>  y publicar informaci\u00f3n reservada sobre el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976278-la-vida-despues-de-la-casa-blanca-que-hacen-los-presidentes-de-eeuu-cuando-dejan-el-poder\" class=\"link\" target=\"_blank\">presidente</a> electo estadounidense.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Charles Brotman, el hist\u00f3rico locutor de once asunciones presidenciales que fue despedido por Donald Trump - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">WASHINGTON.- Su nombre es Charles Brotman pero todo el mundo lo conoce como Charlie. Tiene 89 a\u00f1os y desde los 29 es el locutor oficial de las ceremonias de asunci\u00f3n de los <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976278-la-vida-despues-de-la-casa-blanca-que-hacen-los-presidentes-de-eeuu-cuando-dejan-el-poder\" class=\"link\" target=\"_blank\">presidentes</a> en         <a href=\"/estados-unidos-t473\" class=\"tema topico estados-unidos\" title=\"Ver todas las notas de Estados Unidos\">Estados Unidos</a> . Sin embargo, como varias cosas m\u00e1s, su historia cambi\u00f3 este a\u00f1o, con la llegada del millonario         <a href=\"/donald-trump-t51550\" class=\"tema topico donald-trump\" title=\"Ver todas las notas de Donald Trump\">Donald Trump</a>  a la         <a href=\"/casa-blanca-t1891\" class=\"tema topico casa-blanca\" title=\"Ver todas las notas de Casa Blanca\">Casa Blanca</a> .</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Una activista boicote\u00f3 la llegada Trump al Museo de Cera de Madrid - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-92961\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"92961\" data-multimediofile_id=\"107497\" data-jwkey=\"O38MtL6s\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"51550\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Al menos 52 muertos tras un bombardeo del Ej\u00e9rcito de Nigeria a un campo de refugiados - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Al menos 52 personas murieron hoy y otras 120 resultaron heridas durante un bombardeo a\u00e9reo del Ej\u00e9rcito de Nigeria en un campamento de refugiados de la localidad de Rann, en el norte del pa\u00eds, seg\u00fan informaron fuentes de M\u00e9dicos Sin Fronteras (MSF).</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>\"Miss B\u00e9lgica 2017\", investigada por racismo - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El centro interfederal para la igualdad de oportunidades en B\u00e9lgica, Unia, abri\u00f3 una investigaci\u00f3n por racismo contra la nueva \"Miss B\u00e9lgica\", Romanie Schotte, por un comentario publicado en <a href=\"https://www.instagram.com/romaniesss/\" class=\"link\" target=\"_blank\">su perfil social de Instagram</a>.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Barack Obama redujo la pena a Chelsea Manning, fuente de WikiLeaks: ser\u00e1 liberada en mayo - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente estadounidense,                  <a href=\"/barack-obama-t33\" class=\"tema topico barack-obama\" title=\"Ver todas las notas de Barack Obama\">Barack Obama,</a>  anunci\u00f3 hoy la conmutaci\u00f3n de la pena a la exsoldado Chelsea Manning, quien en 2010 filtr\u00f3 700 mil documentos secretos a                 <a href=\"/wikileaks-t36744\" class=\"tema topico wikileaks\" title=\"Ver todas las notas de Wikileaks\">WikiLeaks</a>  mientras era analista de inteligencia militar.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Plan C\u00f3ndor: la Justicia italiana conden\u00f3 a 8 ex militares sudamericanos - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">ROMA.- En una sentencia que caus\u00f3 gran sorpresa, la Justicia italiana conden\u00f3 hoy a cadena perpetua a 8 ex militares sudamericanos -entre los cuales est\u00e1n los ex presidentes Luis Garc\u00eda Meza (de Bolivia) y Francisco Morales Berm\u00fadez (de Per\u00fa)-y absolvi\u00f3 a otros 19 por la muerte y desaparici\u00f3n de una veintena de ciudadanos italianos durante el Plan C\u00f3ndor, como se conoci\u00f3 a la coordinaci\u00f3n represiva de las \u00faltimas dictaduras militares del Cono Sur en las d\u00e9cadas de 1970 y 80.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Condenan a ex militares en Italia por el Plan C\u00f3ndor - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">ROMA.- En una sentencia que caus\u00f3 gran sorpresa, la justicia italiana conden\u00f3 ayer a cadena perpetua a ocho ex militares sudamericanos -entre ellos, los ex presidentes Luis Garc\u00eda Meza (Bolivia) y Francisco Morales Berm\u00fadez (Per\u00fa)- y absolvi\u00f3 a 19 por la muerte y desaparici\u00f3n de una veintena de ciudadanos italianos durante el Plan C\u00f3ndor, como se conoci\u00f3 a la coordinaci\u00f3n represiva de las \u00faltimas dictaduras militares del Cono Sur en las d\u00e9cadas de 1970 y 80.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>La pol\u00e9mica frase de Vladimir Putin sobre el supuesto esc\u00e1ndalo de Donald Trump con prostitutas - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">MOSC\u00da.- El presidente ruso,        <a href=\"/vladimir-putin-t48432\" class=\"tema persona vladimir-putin\" title=\"Ver todas las notas de Vladimir Putin\">Vladimir Putin</a> , rechaz\u00f3 las informaciones de medios estadounidenses seg\u00fan las cuales <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975083-un-polemico-informe-sobre-el-magnate-reabre-la-pelea-con-los-medios\" class=\"link\" target=\"_blank\">los servicios secretos rusos espiaron en Mosc\u00fa</a>  al pr\u00f3ximo presidente de Estados Unidos,        <a href=\"/donald-trump-t51550\" class=\"tema persona donald-trump\" title=\"Ver todas las notas de Donald Trump\">Donald Trump</a> , para chantajearlo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>P\u00e1nico en Canc\u00fan por el tiroteo en una fiscal\u00eda - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">CANC\u00daN.- Un comando armado mat\u00f3 a por lo menos dos personas en un ataque a las oficinas de la Fiscal\u00eda General del estado en el balneario mexicano de Canc\u00fan, conocido por los millones de turistas que circulan por sus playas, pero menos expuesto a la violencia criminal que azota a otros distritos mexicanos, donde los carteles del narcotr\u00e1fico se disputan el dominio territorial para el trasiego de drogas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Alerta en Canc\u00fan por tiroteos: hay al menos cuatro muertos - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">CANC\u00daN, M\u00e9xico.- Al menos cuatro personas murieron ayer, entre ellas dos agentes y un delincuente, y cuatro resultaron heridas durante un ataque de hombres armados contra la sede de la Fiscal\u00eda General en el centro veraniego de Canc\u00fan, un d\u00eda despu\u00e9s del tiroteo en un bar de la vecina Playa del Carmen, que dej\u00f3 cinco muertos, tres de ellos extranjeros, inform\u00f3 el alcalde.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Vestir o no a Melania, el dilema que enfrenta a la elite de la moda - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">NUEVA YORK.- Es alta, delgada y ex modelo, un sue\u00f1o para los dise\u00f1adores, pero debido a la divisiva ret\u00f3rica de su marido muchos se niegan a vestir a la futura primera dama Melania Trump.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>China alza la voz contra el proteccionismo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">DAVOS.- El debate sobre la globalizaci\u00f3n que se instal\u00f3 entre los l\u00edderes del mundo, cuando se vieron sorprendidos por la votaci\u00f3n de Gran Breta\u00f1a para salir de la Uni\u00f3n Europea y con la victoria de Donald Trump en Estados Unidos, forma parte de todos los paneles del Foro Econ\u00f3mico de Davos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Obama le conmuta la pena a Manning - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">NUEVA YORK.- En una de sus \u00faltimas decisiones antes de dejar la Casa Blanca, el presidente norteamericano, Barack Obama, conmut\u00f3 la sentencia de Chelsea Manning, la soldado condenada por filtrar cientos de miles de documentos secretos del gobierno a WikiLeaks. Manning ser\u00e1 liberada en mayo pr\u00f3ximo.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>La jura de Trump ser\u00e1 la menos concurrida y m\u00e1s corta en a\u00f1os - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">WASHINGTON.- Aplaudir, boicotear o quedarse indiferente. Irse de la ciudad, celebrar o dormir una larga siesta.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>La Euroc\u00e1mara, con un presidente conservador - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">ESTRASBURGO.- El Parlamento Europeo eligi\u00f3 ayer a su nuevo presidente, el italiano conservador Antonio Tajani, que se impuso a su principal adversario, el socialdem\u00f3crata Gianni Pittella, por 351 votos a 282.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Por qu\u00e9 los antioxidantes populares pueden ser perjudiciales para la salud - 07.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El  \"boom\"  de  las  vitaminas  ha  dado  paso  a  una  revisi\u00f3n  profunda  de  su  verdadero  efecto.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Receta: corvina a la sart\u00e9n con refrito de ajos y cherry - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Los comisarios estar\u00e1n s\u00f3lo un a\u00f1o al frente de una seccional - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La decisi\u00f3n fue resumida como \"un empezar de cero con la gesti\u00f3n\". En una resoluci\u00f3n sin precedente en la seguridad metropolitana, el gobierno de Horacio Rodr\u00edguez Larreta cambi\u00f3 a 51 de los 54 jefes policiales que estaban a cargo de las comisar\u00edas porte\u00f1as que, desde este a\u00f1o, forman parte de la flamante Polic\u00eda de la Ciudad.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Hallaron en Pilar el BMW de los ladrones que robaron $ 3.600.000 del bingo de Z\u00e1rate - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El autom\u00f3vil BMW gris oscuro en el que escaparon los ladrones que protagonizaron el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976252-zarate-se-hicieron-pasar-por-personal-de-maestranza-y-en-tres-minutos-robaron-mas-de-3000000-del-bingo\" class=\"link\" target=\"_blank\">millonario robo</a>en el Bingo Z\u00e1rate con el bot\u00edn de 3.600.000 de pesos fue encontrado en una zona de quintas de P\u00edlar.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>La adolescente embarazada fue ejecutada de un tiro en la nuca - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La adolescente embarazada de 15 a\u00f1os asesinada ayer en la localidad bonaerense de Ingeniero Budge recibi\u00f3 un tiro en la nuca que el agresor efectu\u00f3 con su mano derecha, con el arma apoyada, mientras la sujetaba con la otra mano para evitar que escapara, determinaron los peritos en la autopsia, informaron hoy fuentes policiales.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 implica la salida brit\u00e1nica - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Se considera la pieza clave de la Uni\u00f3n Europea (UE) desde la creaci\u00f3n de la Comunidad Econ\u00f3mica Europea en 1957 y la uni\u00f3n aduanera de 1968. Gran Breta\u00f1a ingres\u00f3 en 1973 y qued\u00f3 conformado definitivamente con el Tratado de Maastrich de 1992. El mercado com\u00fan se basa en cuatro libertades: de circulaci\u00f3n de bienes, servicios, personas y capitales. Ello supone que los cerca de 500 millones de ciudadanos europeos pueden comprar, trabajar e invertir en los 28 pa\u00edses miembros con igualdad de derechos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Con incertidumbre, el bloque empieza a despedir a Gran Breta\u00f1a - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">BRUSELAS.- Con m\u00e1s dudas que certezas en el horizonte, la Uni\u00f3n Europea (UE) comienza a ponerse a prueba ante el desaf\u00edo del Brexit, despu\u00e9s de que la primera ministra brit\u00e1nica, Theresa May, haya esbozado c\u00f3mo espera que sea el divorcio entre el Reino Unido y el bloque.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Firmar\u00e1n el traspaso de la Justicia a la Ciudad - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente   <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  firmar\u00e1 ma\u00f1ana el traspaso de parte de la Justicia a la \u00f3rbita de la ciudad de Buenos Aires. Se trata de una decisi\u00f3n que fue tomada el a\u00f1o pasado, pero postergada su resoluci\u00f3n por las quejas de magistrados y del personal del Poder Judicial. Sin embargo, Macri y el jefe del gobierno porte\u00f1o, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, dar\u00e1n ese paso finalmente con la firma de actas de compromiso.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Terremoto en Italia: tres sismos sacuden el centro del pa\u00eds en una hora y se sienten hasta en Roma - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">ROMA.- Un terremoto de magnitud 5,3 en la escala Richter se produjo en el centro de                     <a href=\"/italia-t345\" class=\"tema topico italia\" title=\"Ver todas las notas de Italia\">Italia</a> a las 10.25 hora local (9.25 GMT) y se sinti\u00f3 en las regiones de Lazio, Los Abruzzos y Las Marcas y tambi\u00e9n en Roma.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>May apuesta por un Brexit duro: habr\u00e1 una ruptura total con la UE - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">PAR\u00cdS.- Ya no hay duda posible: el Brexit ser\u00e1 un \"<i>hard</i> Brexit\". Siete meses despu\u00e9s de que los brit\u00e1nicos votaron por la salida de su pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea (UE), la primera ministra Theresa May anunci\u00f3 ayer que ese proceso significar\u00e1 una ruptura \"clara y n\u00edtida\", con el objetivo de recuperar el control sobre la inmigraci\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Horror en Nigeria: un avi\u00f3n atac\u00f3 por error un campo de refugiados y dej\u00f3 100 muertos - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">KANO, Nigeria.- Un bombardero de la fuerza a\u00e9rea nigeriana en misi\u00f3n contra los terroristas jihadistas de Boko Haram bombarde\u00f3 ayer por error un campo de refugiados, mat\u00f3 a por lo menos 100 personas y dej\u00f3 m\u00e1s de 120 heridos. Un funcionario del estado de Borno, que ayudaba a coordinar la evacuaci\u00f3n de los heridos, inform\u00f3 sobre la tragedia bajo la condici\u00f3n de anonimato.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Asesinan a golpes a una embarazada de 15 a\u00f1os - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LA PLATA.- Una adolescente de 15 a\u00f1os, embarazada de cinco meses, fue asesinada por dos delincuentes que le intentaron robar la cartera mientras esperaba un colectivo en Ingeniero Budge, partido de Lomas de Zamora. La chica estaba acompa\u00f1ada por su madre en el momento del ataque y al resistirse al asalto recibi\u00f3 al menos un culatazo en la cabeza, que le produjo la muerte.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Moda: verano, sol y playa - 08.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><b>Producci\u00f3n: </b>Luc\u00eda Uriburu. <b>Asistente de producci\u00f3n:</b> Camila Pepa y Luc\u00eda Calatroni. <b>Pelo</b>: Gabriel Le\u00f3n para Bside Hair. <b>Modelos</b>: Tom\u00e1s Guarracino (Civiles) e Ivana Figueiras. <b>Agradecimiento</b>: Enjoy Conrad Punta Del Este, Parada 4, Playa Mansa, Punta del Este, Uruguay. Allo Mart\u00ednez (Alcorta Shopping). Bolivia, Gurruchaga 1581. Caro Cuore, Av. Santa Fe 2099. Compa\u00f1\u00eda de Sombreros, Jorge Luis Borges 2089. Etiqueta Negra, Patio Bullrich. Giesso, Av Santa Fe 1557. Jazm\u00edn Chebar, Alcorta Shopping. Key Biscayne, Armenia 1735. Kosiuko, Alcorta Shopping. Lee, Unicenter Shopping. Mar\u00eda Cher, El Salvador 4724. + Negro, Honduras 4771. Pompavana, Malabia 1738, 1er piso, www.pompavana.me. Ricky Sarkany, Alto Palermo. Selu, Florida 164. Uma, Alcorta Shopping. Vitamina, Recoleta Mall. Wrangler, Unicenter Shopping.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>La aventura latinoamericana de Malia Obama: estuvo seis semanas en Bolivia para un voluntariado - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Mientras  <a href=\"/barack-obama-t33\" class=\"tema persona barack-obama\" title=\"Ver todas las notas de Barack Obama\">su padre</a>  segu\u00eda en la Casa Blanca el vertiginoso recuento para conocer qui\u00e9n ser\u00eda su sucesor en la noche del pasado 8 de noviembre, Malia segu\u00eda las elecciones desde una pizzer\u00eda. A unos 6 mil kil\u00f3metros de su padre.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Cu\u00e1nto cobran de pensi\u00f3n vitalicia los ex presidentes de Am\u00e9rica latina - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Al dejar las casas de gobierno, los presidentes no s\u00f3lo se llevan cajas llenas de papeles, valijas cargadas de ropa, y la nostalgia de quien deja de ocupar el cargo m\u00e1s alto de un pa\u00eds. En la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la regi\u00f3n, tambi\u00e9n se llevan una pensi\u00f3n vitalicia en reconocimiento por sus a\u00f1os frente al gobierno. Como en el caso de Estados Unidos, donde, a partir del viernes, el presidente                     <a href=\"/barack-obama-t33\" class=\"tema topico barack-obama\" title=\"Ver todas las notas de Barack Obama\">Barack Obama</a>  pasar\u00e1 de cobrar 400.000 d\u00f3lares anuales como mandatario a <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976278-la-vida-despues-de-la-casa-blanca-que-hacen-los-presidentes-de-eeuu-cuando-dejan-el-poder\" class=\"link\" target=\"_blank\">205.700 como ex jefe de Estado,</a> ese beneficio se replica en distintos pa\u00edses de la regi\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>En Estados Unidos dijeron que el fernet es \"la bebida m\u00e1s intomable del mundo\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Un sitio de finanzas, negocios y lifestyle de Estados Unidos, llamado <a href=\"http://www.marketwatch.com/story/is-this-the-most-undrinkable-drink-in-the-world-2017-01-13\" class=\"link\" target=\"_blank\">Marketwatch,</a>  calific\u00f3 al fernet como \"la bebida m\u00e1s intomable del mundo\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Donald Trump dio una \u00faltima entrevista antes de asumir y sorprendi\u00f3: \"No me gusta tuitear\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">NUEVA YORK.- Desde que anunci\u00f3 que iba a ser candidato a la primaria republicana que tuvo lugar el a\u00f1o pasado y de la que sali\u00f3 elegido como el representante del partido para enfrentar en las presidenciales a los dem\u00f3cratas, el millonario              <a href=\"/donald-trump-t51550\" class=\"tema topico donald-trump\" title=\"Ver todas las notas de Donald Trump\">Donald Trump</a>  hizo de la red social              <a href=\"/twitter-t7230\" class=\"tema topico twitter\" title=\"Ver todas las notas de Twitter\">Twitter</a> su mejor aliado.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Nicol\u00e1s Maduro: \"En Argentina yo me lanzo a presidente y gano por el 70%\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Desde la asunci\u00f3n de       <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  como presidente, la relaciones entre la Argentina y Venezuela ya no son las mismas. El actual mandatario venezolano,       <a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema persona nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a> , era partidario de las pol\u00edticas de       <a href=\"/cristina-kirchner-t988\" class=\"tema persona cristina-kirchner\" title=\"Ver todas las notas de Cristina Kirchner\">Cristina Kirchner</a>  y el gobierno chavista critic\u00f3 en varias oportunidad a Cambiemos.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Recuerdan hoy a Nisman en la Plaza de Mayo - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">A dos a\u00f1os de aquella misteriosa muerte en la torre de departamentos de Le Parc, en Puerto Madero, el fallecido fiscal y titular de la UFI-AMIA <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976682-pesa-la-fatwa-sobre-los-fiscales\" class=\"link\" target=\"_blank\">Alberto Nisman ser\u00e1 hoy eje de un homenaje</a>  p\u00fablico por parte de sus ex colegas, familiares y las entidades centrales de la comunidad jud\u00eda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Oficializan cambios en la custodia presidencial - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">En un contexto de mayor atenci\u00f3n por parte del Poder Ejecutivo, originado en recientes incidentes y ataques, el Gobierno oficializ\u00f3 ayer otro cambio en la custodia presidencial. A trav\u00e9s del Bolet\u00edn Oficial, qued\u00f3 formalizado el ingreso del coronel Alejandro Guglielmi como segundo jefe de la Casa Militar, encargada de la seguridad del Presidente.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Ensalada y sopa, en un almuerzo en el comedor de la Casa Rosada - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Minutos despu\u00e9s de las 2 de la tarde, Mauricio Macri sinti\u00f3 hambre y se le ocurri\u00f3 una idea. \"\u00bfYa comiste Fulvio? Acompa\u00f1ame al segundo piso\", le dijo el Presidente al secretario de Asuntos Estrat\u00e9gicos, Fulvio Pompeo. Un rato despu\u00e9s, ambos estaban sentados en el comedor de la Casa Rosada, al que el primer mandatario visit\u00f3 de manera sorpresiva y por primera vez en lo que lleva de mandato.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El Gobierno impondr\u00e1 por decreto un control migratorio m\u00e1s estricto - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Gobierno apelar\u00e1 al atajo de los decretos de necesidad y urgencia (DNU) para esquivar al Congreso y avanzar sobre tres temas pendientes en el Poder Legislativo: una nueva regulaci\u00f3n de las aseguradoras de riesgo de trabajo; un r\u00e9gimen de feriados y una reglamentaci\u00f3n m\u00e1s severa en los controles migratorios para prevenir el ingreso al pa\u00eds de extranjeros con antecedentes penales.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Seguridad: impulsar\u00e1 la Casa Rosada un nuevo C\u00f3digo Penal juvenil - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente Mauricio Macri dedic\u00f3 un tramo de los 35 minutos de su conferencia de prensa a destacar que este a\u00f1o \"empezar\u00e1n a notarse\" las mejoras en seguridad debido a \"los esfuerzos\" que ha hecho el Gobierno.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Macri defendi\u00f3 la inocencia de Arribas en el caso de los giros - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente   <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  defendi\u00f3 p\u00fablicamente al n\u00famero uno de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI),   <a href=\"/gustavo-arribas-t56150\" class=\"tema topico gustavo-arribas\" title=\"Ver todas las notas de Gustavo Arribas\">Gustavo Arribas</a> , por el dinero que le gir\u00f3 un cambista brasile\u00f1o condenado en la causa <i>Lava Jato</i>. El jefe del Estado, adem\u00e1s, calific\u00f3 la informaci\u00f3n que public\u00f3 LA NACION hace una semana como un \"cuento que parec\u00eda muy atractivo\" y anticip\u00f3 que la semana pr\u00f3xima el jefe de los esp\u00edas presentar\u00e1 la documentaci\u00f3n ante la Justicia.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Emergencia en cuatro provincias por la inundaci\u00f3n y los incendios - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El Gobierno sigue con atenci\u00f3n la dram\u00e1tica situaci\u00f3n que atraviesa parte del pa\u00eds por las inundaciones y los incendios, con sus consecuentes p\u00e9rdidas millonarias, y se prepara para declarar ma\u00f1ana la emergencia agropecuaria en cuatro provincias: Buenos Aires, Santa Fe, La Pampa y R\u00edo Negro. La medida se extender\u00e1 por seis meses.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Denuncia de una ONG ante organismos de control - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Tras las denuncia penal que radic\u00f3 la socia de Cambiemos      <a href=\"/elisa-carrio-t771\" class=\"tema persona elisa-carrio\" title=\"Ver todas las notas de Elisa Carri\u00f3\">Elisa Carri\u00f3</a>  y la que hicieron diputados kirchneristas, una ONG present\u00f3 dos escritos a organismos de control del Gobierno, en los que solicit\u00f3 una investigaci\u00f3n exhaustiva al jefe de los esp\u00edas,      <a href=\"/gustavo-arribas-t56150\" class=\"tema persona gustavo-arribas\" title=\"Ver todas las notas de Gustavo Arribas\">Gustavo Arribas</a> .</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>ESPECIAL: revelaciones y audios in\u00e9ditos de la denuncia de Nisman contra Cristina Kirchner - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-92995\" class=\"L video\" data-video_id=\"92995\" data-multimediofile_id=\"107531\" data-jwkey=\"XDCieBWO\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"53075-53089-53118-53339-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Para Sandra Arroyo Salgado, el kirchnerismo form\u00f3 \"un grupo de tareas\" para desprestigiar a Nisman - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La jueza federal de San Isidro y ex pareja del fallecido fiscal               <a href=\"/alberto-nisman-t53075\" class=\"tema topico alberto-nisman\" title=\"Ver todas las notas de Alberto Nisman\">Alberto Nisman</a> ,               <a href=\"/sandra-arroyo-salgado-t53149\" class=\"tema topico sandra-arroyo-salgado\" title=\"Ver todas las notas de Sandra Arroyo Salgado\">Sandra Arroyo Salgado</a> , acus\u00f3 al gobierno de               <a href=\"/cristina-kirchner-t988\" class=\"tema topico cristina-kirchner\" title=\"Ver todas las notas de Cristina Kirchner\">Cristina Kirchner</a>  de haber formado \"un grupo de tareas\" para desprestigiar el trabajo del ex titular de la UFI AMIA.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Antes y despu\u00e9s: c\u00f3mo qued\u00f3 Once sin los manteros - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Seis d\u00edas despu\u00e9s de que la polic\u00eda <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/fotos-de-comerciantes-vs-manteros-f47477\" class=\"link\" target=\"_blank\">liberara la zona en la que los manteros</a>  vend\u00edan su mercader\u00eda, el panorama es completamente diferente. Un video difundido por el gobierno de la Ciudad ilustra <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1975725-once-entre-calles-sin-manteros-y-protestas-frecuentes\" class=\"link\" target=\"_blank\">c\u00f3mo quedo Once</a>  luego de d\u00edas de deliberaci\u00f3n y conflicto. Las veredas de la avenida Pueyrred\u00f3n se ven libres para los transe\u00fantes y las calles vac\u00edas se preparan para el arranque de las obras prometidas.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Dos a\u00f1os de an\u00e1lisis de las escuchas de Nisman - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">Diez a\u00f1os despu\u00e9s del atentado a la AMIA de 1994, y de un juicio en el que se absolvi\u00f3 a todos los acusados y el mismo juez qued\u00f3 imputado por encubrimiento, se cre\u00f3 la Unidad Fiscal de Investigaci\u00f3n AMIA a cargo del fiscal Alberto Nisman. Comenz\u00f3 una nueva etapa donde la b\u00fasqueda de los verdaderos culpables se vio interrumpida al descubrir un nuevo plan de encubrimiento. Para Nisman el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner intent\u00f3 dotar de impunidad a los sospechosos iran\u00edes con la firma del memor\u00e1ndum.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Con angustia, los productores sacan las cuentas de lo perdido - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El incontenible avance del agua no s\u00f3lo no reconoce las fronteras de las provincias afectadas de Santa Fe, C\u00f3rdoba y Buenos Aires, sino que tampoco lo hace con los estratos de los productores, sean chicos o grandes. Sin embargo, el impacto de la inundaci\u00f3n le pega m\u00e1s a los productores que tienen una menor espalda econ\u00f3mica para poder resistir. Los ejemplos abundan.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>\"Coincido con Arroyo Salgado en que a Nisman lo mataron el s\u00e1bado\", dijo Ricardo S\u00e1enz - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El fiscal ante la C\u00e1mara del Crimen <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1962645-el-fiscal-saenz-declara-en-contra-del-juez-rafecas\" class=\"link\" target=\"_blank\">Ricardo S\u00e1enz</a> coincidi\u00f3 hoy con la jueza federal de San Isidro,                   <a href=\"/sandra-arroyo-salgado-t53149\" class=\"tema topico sandra-arroyo-salgado\" title=\"Ver todas las notas de Sandra Arroyo Salgado\">Sandra Arroyo Salgado</a> , en que                   <a href=\"/alberto-nisman-t53075\" class=\"tema topico alberto-nisman\" title=\"Ver todas las notas de Alberto Nisman\">Alberto Nisman</a>  muri\u00f3 el s\u00e1bado 17 de enero de 2015, un d\u00eda antes de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/la-muerte-de-alberto-nisman-t53089\" class=\"link\" target=\"_blank\">ser encontrado</a>  en el departamento de las torres Le Parc. Seg\u00fan el funcionario judicial, el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976026-en-la-justicia-creen-que-nisman-murio-un-dia-antes-de-ser-encontrado\" class=\"link\" target=\"_blank\">cambio de la fecha del fallecimiento</a>  del ex titular de la UFI-AMIA comprometer\u00eda \"cada vez m\u00e1s\"  la situaci\u00f3n del t\u00e9cnico inform\u00e1tico                   <a href=\"/diego-lagomarsino-t53120\" class=\"tema topico diego-lagomarsino\" title=\"Ver todas las notas de Diego Lagomarsino\">Diego Lagomarsino</a> , quien le entreg\u00f3 a Nisman el arma desde donde sali\u00f3 el disparo que termin\u00f3 con su vida.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Una senadora invit\u00f3 a Mauricio Macri a llegar a Lago Escondido a caballo, tras la defensa del Presidente a Joe Lewis - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente                <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a> se refiri\u00f3 ayer al empresario brit\u00e1nico Joseph Lewis, quien protagoniza una disputa judicial en la Patagonia por el acceso al Lago Escondido, en la provincia de          <a href=\"/rio-negro-t49982\" class=\"tema persona rio-negro\" title=\"Ver todas las notas de R\u00edo Negro\">R\u00edo Negro</a>. El mandatario <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976586\" class=\"link\" target=\"_blank\">admiti\u00f3</a> que es amigo del magnate, dijo que no mantienen relaciones comerciales y sugiri\u00f3 que el acceso al lago mejor\u00f3.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mauricio Macri, en un asado con intendentes de Pro para \"analizar la gesti\u00f3n municipal y los proyectos\" - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente       <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  se reuni\u00f3 en Tres de Febrero con intendentes de Pro. El encuentro fue para \"analizar la gesti\u00f3n municipal y los proyectos a futuro\", se inform\u00f3.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El mensaje de Elisa Carri\u00f3, a dos a\u00f1os de la muerte de Alberto Nisman - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">La diputada nacional                          <a href=\"/elisa-carrio-t771\" class=\"tema topico elisa-carrio\" title=\"Ver todas las notas de Elisa Carri\u00f3\">Elisa Carri\u00f3</a>  (CC-ARI) record\u00f3 hoy a                          <a href=\"/alberto-nisman-t53075\" class=\"tema topico alberto-nisman\" title=\"Ver todas las notas de Alberto Nisman\">Alberto Nisman</a> , en el segundo <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976325-dos-anos-de-analisis-de-las-escuchas-de-nisman\" class=\"link\" target=\"_blank\">aniversario</a>  de su muerte. La referente de Cambiemos comparti\u00f3 una foto del ex fiscal de la causa AMIA y escribi\u00f3 un mensaje: \"Memoria, verdad y justicia #nismanpresente\".</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El Gobierno analiza la regulaci\u00f3n de las ART, los feriados y los controles migratorios - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El presidente            <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a> encabeza esta ma\u00f1ana una reuni\u00f3n de \"coordinaci\u00f3n de gobierno\" en la residencia de Olivos, seg\u00fan inform\u00f3 Presidencia. Ser\u00e1 a partir de las 10:30 y participar\u00e1n \"integrantes de la mesa chica\" del Gabinete.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Presentan el reloj mec\u00e1nico m\u00e1s liviano del mundo - 17.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">El grafeno es un material descubierto en 2004 que, desde entonces, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1683244-ductil-resistente-y-transparente-el-grafeno-un-material-del-futuro\" class=\"link\" target=\"_blank\">es la gran promesa de los materiales del futuro</a>: el primer material bidimensional (tiene un solo \u00e1tomo de carbono de grosor, lo que le da una enorme fortaleza con muy poco peso) que puede fabricarse y que ha sido usado en ingenier\u00eda aeroespacial, automotriz, inform\u00e1tica y, ahora, en relojer\u00eda.</p>"], "dia": "2017-01-18"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Los 12 pasos que seguir\u00e1 Theresa May para alcanzar el Brexit - 18.01.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"primero\">LONDRES.- Ayer, en un discurso que era esperado por el Reino Unido y tambi\u00e9n        <a href=\"/europa-t58457\" class=\"tema topico europa\" title=\"Ver todas las notas de Europa\">Europa</a> , la primera ministra brit\u00e1nica,        <a href=\"/theresa-may-t57573\" class=\"tema topico theresa-may\" title=\"Ver todas las notas de Theresa May\">Theresa May</a> , anunci\u00f3 un <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1976726-que-implica-la-salida-britanica\" class=\"link\" target=\"_blank\">quiebre</a> \"claro y n\u00edtido\" con Bruselas, que significar\u00e1 al mismo tiempo la salida del mercado \u00fanico europeo.</p>"], "dia": "2017-01-18"}
]