[
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Ideas - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>El mundo - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Comunidad de Negocios - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Pol\u00edtica - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Espect\u00e1culos - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Deportes - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Sociedad - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>El muro - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Vemos en la imagen a tres oficiales fronterizos ante una valla met\u00e1lica, manipulando el mecanismo que sirve de apertura o cierre. Detr\u00e1s, se atisban las figuras de varias personas que esperan algo. \u00bfEst\u00e1n abriendo la valla o la est\u00e1n cerrando? La imagen en s\u00ed no puede proporcionarnos esa informaci\u00f3n, paradojas de la fotograf\u00eda. Pero la descripci\u00f3n adjunta gu\u00eda nuestra comprensi\u00f3n: los oficiales est\u00e1n abriendo las puertas del muro transfronterizo que separa las ciudades de Tijuana, en M\u00e9xico, y San Diego, en Estados Unidos. No es \u00e9sta la \u00fanica paradoja que surge de la imagen: la puerta divisoria se encuentra en un lugar llamado Parque de la Amistad, donde desde enero \u00faltimo una malla met\u00e1lica impide mantener contacto entre ambos lados de ese conf\u00edn, salvo cuando la puerta se abre para que las familias divididas por la deportaci\u00f3n puedan saludarse. El valor de los nombres tiene bordes difusos aun frente a las implacables vallas de la frontera.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Buenos Aires - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Seguridad - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>C\u00f3mo mejorar el sistema de salud - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Un an\u00e1lisis simple del sistema de salud supone un escenario donde confrontan recursos p\u00fablicos y privados ante necesidades permanentes o circunstanciales de la poblaci\u00f3n: en un polo est\u00e1n los recursos (oferta) y en otro las necesidades (demanda). El sistema presenta dos grandes estratos: los habitantes con ingresos medios o altos y los trabajadores formales que tienen acceso a servicios privados y cuentan con cobertura de obra social (OS) o prepago; y los de bajos ingresos y trabajadores informales que carecen de cobertura y son usuarios de servicios p\u00fablicos (hospitales y centros de salud).</p>", "<p>Para proteger este sector, el Ministerio de Salud promueve la Cobertura Universal de Salud (CUS). Toda la poblaci\u00f3n quedar\u00eda integrada a la Seguridad Social (SeS). Se contempl\u00f3 a los dos estratos: los beneficiarios de la CUS tendr\u00e1n una Canasta B\u00e1sica de Prestaciones (CBP) del sector p\u00fablico, junto con descuentos en medicamentos y derivaciones a prestadores privados. Los que tienen cobertura seguir\u00e1n accediendo al Programa M\u00e9dico Obligatorio (PMO).</p>", "<p>La ejecuci\u00f3n se hace mediante convenios de adhesi\u00f3n de los ministerios provinciales, que debe-r\u00e1n aprestar sus servicios seg\u00fan las normas acordadas. Pero es dif\u00edcil lograr una reconversi\u00f3n exitosa para atender los mismos pacientes con una gesti\u00f3n administrativa distinta: se requerir\u00e1 un cambio en la cultura filantr\u00f3pica que all\u00ed predomina. Los instrumentos nombrados -CUS, CBP, PMO- son parte de la oferta. Enfocados desde la demanda, son los carentes de cobertura los que deber\u00edan adoptar la CUS: esto implica un padr\u00f3n provincial o nacional, un carnet, una historia cl\u00ednica electr\u00f3nica y registros de SeS, como los trabajadores formales.</p>", "<p>No es atractivo para usuarios que acceden a esos servicios sin cargo y con registros locales. Es un sector de poblaci\u00f3n habituado a la econom\u00eda informal, que va a resistir circuitos formales que puedan implicar otras cargas tributarias. Para que la CUS resulte atractiva deber\u00e1 ganar su voluntad. El Seguro Popular de Salud de M\u00e9xico logr\u00f3 insertarse en la poblaci\u00f3n sin cobertura, despu\u00e9s de varios a\u00f1os de educar a los usuarios.</p>", "<p>El proyecto de ley de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas (AgNET) tiene un tr\u00e1mite parlamentario discutido. Los pa\u00edses con sistemas estructurados, cuentan con este tipo de agencias: avances en investigaciones e innovaciones tecnol\u00f3gicas pueden no tener respaldo cient\u00edfico suficiente y debe evaluarse qu\u00e9 cambios favorecer\u00e1n la salud. La motivaci\u00f3n original de la AgNET desde hace una d\u00e9cada, es la llamada \"litigiosidad indebida\", por la que han reclamado obras sociales y prepagos, debido a costosos tratamientos de efectividad discutible, donde los jueces laudan a favor del pedido del paciente sin muchos fundamentos t\u00e9cnicos. La experiencia de la Comisi\u00f3n Nacional de Arbitraje M\u00e9dico de M\u00e9xico resuelve la mayor\u00eda de los conflictos entre Seguridad Social y beneficiarios, antes que alcancen estado judicial. Aunque sea necesario tener estudios rigurosos, la AgNET est\u00e1 dise\u00f1ada para la oferta; definir\u00e1 qu\u00e9 prestaciones van a incorporarse al PMO, en vez de precisar cu\u00e1les ser\u00e1n los problemas prioritarios y con qu\u00e9 nivel de cobertura, proteger\u00e1n la salud de los afiliados.</p>", "<p>M\u00e1s salud no implica optar entre estrategias basadas en oferta o demanda, sino en un equilibrio que derive en un desempe\u00f1o racional del sistema.</p>", "<p><b>M\u00e9dico Sanitarista, miembro del Grupo PAIS</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>La era del posdesarrollismo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Aunque la expectativa general se concentra en la esperada activaci\u00f3n de la econom\u00eda y el consiguiente crecimiento del pa\u00eds, falta saber en qu\u00e9 direcci\u00f3n. Es decir, a\u00fan no sabemos qu\u00e9 clase de actividades desear\u00edamos ver activadas.</p>", "<p>La vaga referencia al desarrollismo de buena parte del oficialismo y la oposici\u00f3n como deseable orientaci\u00f3n de la sociedad encierra no pocas incongruencias, incluso para quienes tenemos admiraci\u00f3n y no poco respeto por la visi\u00f3n que encarn\u00f3 el desarrollismo en los a\u00f1os 60 y que est\u00e1 inalienablemente asociada a las figuras de Arturo Frondizi y Rogelio Frigerio.</p>", "<p>Ocurre que aquel desarrollismo se afirmaba en dos presupuestos que ten\u00edan mucho sentido en los a\u00f1os 60, pero que no lo tienen 60 a\u00f1os despu\u00e9s. El primero se corresponde con la idea de que para alcanzar una independencia econ\u00f3mica los pa\u00edses deb\u00edan desarrollar todas las actividades b\u00e1sicas consideradas estrat\u00e9gicas, aun al costo de pagar un precio mayor por sus productos y de postergar el desarrollo de sus propias ventajas comparativas. Se pensaba que sin esa independencia las naciones no podr\u00edan adquirir un alto est\u00e1ndar de vida para sus poblaciones. Sin el desarrollo conjunto del acero, la energ\u00eda, la flota naviera, y cada uno de los rubros de la industria manufacturera, algo que puso en duda el impresionante desarrollo social de los pa\u00edses escandinavos. Era \u00e9sa una concepci\u00f3n centrada en la competencia entre las naciones antes que en la cooperaci\u00f3n.</p>", "<p>Una vez que la globalizaci\u00f3n potenci\u00f3 la especializaci\u00f3n productiva y el intercambio de componentes que ser\u00edan producidos m\u00e1s baratos a escala del mercado global, esa situaci\u00f3n cambi\u00f3 radicalmente. Baste como ejemplo la industria del autom\u00f3vil, con sus modelos globales y sus plataformas compartidas, cuyas partes provienen de los muchos pa\u00edses distintos de aquel donde son finalmente fabricados. La creciente complejidad t\u00e9cnica del mundo hace ya poco menos que imposible (incluso para superpotencias como EE.UU. y China) que un mismo pa\u00eds pueda desarrollar todas las tecnolog\u00edas e industrias de avanzada simult\u00e1neamente. Fen\u00f3meno al que se superpone el car\u00e1cter supranacional de la mayor parte de las empresas de la avanzada tecnol\u00f3gica, cuyas estrategias globales dependen de la demanda no de uno, sino de todos los pa\u00edses.</p>", "<p>El segundo aspecto que ha cambiado respecto de los a\u00f1os 60 es la propia idea de que el desarrollo y el crecimiento de la econom\u00eda y la producci\u00f3n no tendr\u00edan l\u00edmite, y que en todo caso s\u00f3lo depend\u00edan de la competencia internacional, de la inversi\u00f3n y el empe\u00f1o que pusiera cada naci\u00f3n. <i>The sky is the limit</i>, se repet\u00eda en ingl\u00e9s (el cielo es el l\u00edmite). Esa percepci\u00f3n empez\u00f3 a cambiar, todav\u00eda tibiamente, en 1973 con la \"crisis del petr\u00f3leo\", aunque s\u00f3lo se tem\u00eda entonces al agotamiento de las reservas de combustible f\u00f3sil, cuya energ\u00eda barata hab\u00eda financiado el desarrollo industrial del siglo XX. Reci\u00e9n al culminar el siglo se hizo evidente que hab\u00eda un problema mayor que la obtenci\u00f3n de aquella energ\u00eda: la disipaci\u00f3n en la atm\u00f3sfera de los efectos de su utilizaci\u00f3n, cuya acumulaci\u00f3n est\u00e1 produciendo el cambio clim\u00e1tico. Sabemos ahora,<i> contrario sensu</i>, que el cielo es el l\u00edmite, pero en la forma de un calentamiento global que deber\u00edamos limitar a menos de 2 grados cent\u00edgrados, so pena de cat\u00e1strofes cuyo costo social y econ\u00f3mico son todav\u00eda incalculables. En cuanto ese cielo y ese clima son compartidos, descubrimos que el destino de las naciones est\u00e1 fatalmente unido y que, por lo tanto, no puede pensarse desde su imaginada independencia.</p>", "<p>Tambi\u00e9n sabemos ahora que el desarrollo al estilo en que fue llevado adelante por las naciones que se desarrollaron en la primera mitad del siglo XX es insustentable, inviable. Tampoco nuestro modelo de desarrollo puede ser el de los Estados Unidos de hoy, consumiendo dos veces m\u00e1s energ\u00eda que los pa\u00edses europeos. Como dec\u00edamos hace ya 10 a\u00f1os en este mismo espacio, el \"desarrollo sustentable\" es una expresi\u00f3n de deseos cuya f\u00f3rmula pr\u00e1ctica todav\u00eda no hemos sido capaces de escribir. A\u00fan estamos esperando saber cu\u00e1l ser\u00eda el modelo del posdesarrollismo, esa direcci\u00f3n hacia la cual orientar los esfuerzos nacionales, que ya que no puede ser la misma que imaginaba aquel valiente desarrollismo de los a\u00f1os 60.</p>", "<p><b>Arquitecto, integrante de la Academia Argentina de Ciencias del Ambiente</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Feria del Libro: los imperdibles de hoy - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los mejores espect\u00e1culos, las charlas que no hay que perderse y los festejos a los que ten\u00e9s que asistir en el gran encuentro para lectores</p>", "<p class=\"primero\">Espect\u00e1culo de t\u00edteres <i>\u00a1Peque\u00f1o Drag\u00f3n, a volar!,</i> sobre la obra de Graciela P\u00e9rez Aguilar. Pensado para espectadores de 2 a 5 a\u00f1os. En la sala Javier Villafa\u00f1e.</p>", "<p><i>Contame un circo, </i>un taller inspirado en la selva. Recomendado para ni\u00f1os de 5 a 12 a\u00f1os. En la sala Cuentacuentos</p>", "<p><i>Alicia en papel</i>, es un espect\u00e1culo de sombras chinescas basado en la obra de Lewis Carroll (pensado para chicos de 2 a 9 a\u00f1os). En la sala Cuentacuentos.</p>", "<p>Celebraci\u00f3n del d\u00eda del Pa\u00eds Vasco, con la participaci\u00f3n de Mauricio Goyenechea, Jorge Beramendi, Carlos Irisarri y Jorge Zorreguieta  En la sala Domingo Faustino Sarmiento</p>", "<p>Conferencia sobre la pooes\u00eda experimental argentina y las pol\u00edticas de la lengua. Con la coordinaci\u00f3n de Alel\u00ed Jait. En la sala Zona Futuro.</p>", "<p>La Feria premia tu saber, este a\u00f1o con el concurso \"Lecturas argentinas: el tango, letras y letristas\". En la sala Adolfo Bioy Casares.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Tarde de letras espa\u00f1olas en nuestro stand - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Javier Cercas y Almudena Grandes conversaron sobre sus nuevos libros y respondieron preguntas de los lectores</p>", "<p class=\"primero\"><b>El monarca de las sombras (Literatura Random House)</b></p>", "<p>\"\u00c9ste es el libro que siempre quise escribir, una historia muy personal, muy \u00edntima, que tiene que ver con un asunto familiar. Es la historia de un t\u00edo abuelo m\u00edo que naci\u00f3 en un pueblo muy humilde, el mismo donde nac\u00ed yo, en la frontera casi con Portugal, y que muri\u00f3 en la guerra\", cont\u00f3 el autor. \"Siempre me pregunt\u00e9 por qu\u00e9 un chaval de 17 a\u00f1os se alista para defender una causa injusta y muere del lado equivocado de la historia.\"</p>", "<p><b>Los besos en el pan (Tusquets)</b></p>", "<p>\"No celebro la pobreza, pero s\u00ed creo que hemos perdido los v\u00ednculos, los referentes que nos ayudar\u00edan a salir. Cuando empez\u00f3 la crisis en Espa\u00f1a, me acord\u00e9 mucho de mi abuelo. Para \u00e9l esto ser\u00eda s\u00f3lo un contratiempo; en su \u00e9poca la lucha contra la pobreza no exclu\u00eda la alegr\u00eda\", dijo la escritora. Los lectores le preguntaron a Grandes c\u00f3mo es que procesa tanta informaci\u00f3n, qu\u00e9 hace cuando finaliza un libro, y tambi\u00e9n le hicieron pedidos para futuras novelas.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>La Pampa: entre la ilegalidad y la demagogia - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La decisi\u00f3n del gobernador Verna de eximir a empleados p\u00fablicos del pago de impuesto a las ganancias s\u00f3lo apunta al corto plazo, profundizando la inequidad</p>", "<p class=\"primero\">El decreto del gobernador pampeano, Carlos Verna, por el que se exime del pago de ganancias a empleados estatales dependientes de los poderes Ejecutivo y Legislativo de su provincia, ha sido fuertemente cuestionado desde el gobierno nacional, que, con raz\u00f3n, pedir\u00e1 la nulidad de ese instrumento ante la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.</p>", "<p>Es, sin duda, lo que corresponde hacer, ya que se trata de una medida tan absurda como demag\u00f3gica que, en la pr\u00e1ctica, terminar\u00e1 perjudicando a todos los distritos del pa\u00eds.</p>", "<p>La Naci\u00f3n recauda y distribuye ese impuesto de acuerdo con los porcentajes fijados por la coparticipaci\u00f3n federal. Es decir, se trata de un impuesto cobrado por las provincias, que vuelve en parte a ellas seg\u00fan porcentajes prefijados. Retacear su pago, como ha decidido Verna, es poner trabas a la generaci\u00f3n de ayuda para distintos tipos de obras en todo el pa\u00eds, entre ellas, las de infraestructura.</p>", "<p>Si La Pampa o cualquier otro distrito deciden eximir de pagarlo a parte o a la totalidad de sus empleados, la Naci\u00f3n recibe menos dinero para coparticipar, es decir, ser\u00e1 menor la suma para distribuir entre todas las provincias, incluida la propia La Pampa.</p>", "<p>\u00bfCu\u00e1l es el beneficio entonces para los empleados p\u00fablicos de ese distrito que, en principio, se ver\u00edan favorecidos por la eximici\u00f3n? Probablemente, uno de muy corto alcance, meramente coyuntural, m\u00e1s vinculado con la necesidad del gobernador de  evitarse una discusi\u00f3n paritaria. Con esa medida, queda expuesta la estrategia de Verna de pretender conformar a los empleados p\u00fablicos con una suba de sueldos a todas luces espuria y claramente violatoria del principio de igualdad ante la ley.</p>", "<p>Definir conceptos no sujetos a retenciones en los haberes de los trabajadores estatales crea, adem\u00e1s, una manifiesta desigualdad con quienes se desempe\u00f1an en el \u00e1mbito privado. Y, tambi\u00e9n, con los trabajadores p\u00fablicos del resto de las provincias que s\u00ed deben seguir pagando ese impuesto.</p>", "<p>Representa un acto de demagogia por parte del gobernador Verna, asimilable al que en 1997 tuvo el entonces mandatario santacruce\u00f1o N\u00e9stor Kirchner cuando, tambi\u00e9n por decreto, dispuso que ni \u00e9l ni ning\u00fan miembro de su gabinete pagara ganancias sobre las remuneraciones adicionales percibidas en concepto de \"dedicaci\u00f3n especial, responsabilidad jer\u00e1rquica, vi\u00e1ticos, movilidad, gastos funcionales de autoridad superior, dedicaci\u00f3n horaria y exclusiva, desarraigo, indemnizaci\u00f3n por traslado y otros conceptos de similar naturaleza y significado\".</p>", "<p>Una sociedad se financia con los impuestos que pagan los ciudadanos. El impuesto a las ganancias sigue vigente y, mientras ello ocurra, corresponde pagarlo.</p>", "<p>Desde estas columnas hemos criticado en forma reiterada que ese tributo se haya convertido en confiscatorio para un gran n\u00famero de asalariados, por lo que sostenemos que deber\u00eda ser progresivamente eliminado. Pero eso no implica violar las leyes en vigor.</p>", "<p>El propio Mauricio Macri hab\u00eda prometido durante la campa\u00f1a electoral que, durante un eventual gobierno suyo al frente de la Naci\u00f3n, los trabajadores no pagar\u00edan m\u00e1s ganancias. Ya en el poder, minimiz\u00f3 la cuesti\u00f3n diciendo que ese tributo s\u00f3lo alcanzaba al 3 por ciento de la poblaci\u00f3n. M\u00e1s tarde, se hicieron leves modificaciones que no compensan de ning\u00fan modo aquella promesa.</p>", "<p>El gobierno nacional justific\u00f3 luego la permanencia del impuesto en la desesperante situaci\u00f3n econ\u00f3mica que recibi\u00f3 tras m\u00e1s de 12 a\u00f1os de gestiones kirchneristas. Cuesta creer que sus asesores no lo hubieran alertado debidamente sobre el catastr\u00f3fico estado de cosas que se hallar\u00eda al asumir. De todos modos, esa discusi\u00f3n, de la que pretendi\u00f3 sacar r\u00e9dito pol\u00edtico la oposici\u00f3n en el Congreso, no es justificaci\u00f3n para que cada distrito haga lo que le parezca, desconociendo el marco normativo vigente.</p>", "<p>Tampoco estuvo \u00e9ticamente justificada aquella lamentable sanci\u00f3n parlamentaria de 1996, cuando entre gallos y medianoche, un ampl\u00edsimo n\u00famero de legisladores de todo el espectro pol\u00edtico aprob\u00f3 una ley para autoeximirse del pago del impuesto a las ganancias. Fue tal el esc\u00e1ndalo que provoc\u00f3 la maniobra que el entonces presidente Carlos Menem decidi\u00f3 vetarla.</p>", "<p>El caso de los jueces es ya conocido. Por ley sancionada el a\u00f1o \u00faltimo, los nuevos magistrados deber\u00e1n pagar ganancias. El ministro de Justicia, Germ\u00e1n Garavano, confirm\u00f3 recientemente que lo har\u00e1n a partir de mediados de 2017 y que su cartera, junto con las de Hacienda y Finanzas, y la AFIP, trabaja en la reglamentaci\u00f3n de la norma.</p>", "<p>Insistimos: ese tributo deber\u00eda ser eliminado, pues ha pasado a ser un impuesto al salario, pero esa derogaci\u00f3n debe estar inscripta en una reforma tributaria integral que contemple un tenaz combate al gasto p\u00fablico improductivo y la generaci\u00f3n de un shock de confianza que estimule la inversi\u00f3n y el empleo de calidad.</p>", "<p>Mientras eso no se produce, las excepciones no son admisibles ni siquiera para los jueces, a los que habr\u00eda que pagarles m\u00e1s, acorde con la jerarqu\u00eda de las funciones que desempe\u00f1an, y de forma que no se afecte la intangibilidad que les otorga la Constituci\u00f3n.</p>", "<p>La discusi\u00f3n est\u00e1 abierta y resulta impostergable definirla. Tomar el atajo del gobernador Verna no s\u00f3lo no ayuda a hallar soluciones, sino que agiganta el problema.</p>", "<p></p>", "<p>El plan oficial para transformar planes sociales en empleos formales es un avance, pero renueva la necesidad de una educaci\u00f3n de mayor calidad</p>", "<p></p>", "<p>La administraci\u00f3n del Estado es como una ameba que se multiplica cuando encuentra espacio; ha pasado con todos los gobiernos, incluso hoy</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Hombres - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Esa noche so\u00f1\u00e9 que \u00e9ramos miles de hombres en una marcha multitudinaria. S\u00f3lo hombres: nosotros. So\u00f1\u00e9 que llev\u00e1bamos puestas remeras blancas con la imagen estampada de cada una de ellas, las mujeres humilladas, violadas o asesinadas como consecuencia de la cultura machista y femicida. En ese sue\u00f1o ped\u00edamos justicia, nosotros, los hombres. Exig\u00edamos un Estado presente que fuese capaz de desenmascarar (y condenar en los estrados) la infinita y perversa cadena de complicidades que se esconde en las fuerzas policiales, en los cuerpos legislativos, en los juzgados machistas. Grit\u00e1bamos con una verg\u00fcenza nueva y con rabia. \u00c9ramos hombres -miles de hombres- dispuestos a no re\u00edrnos nunca m\u00e1s de los chistes privados entre varones que cosifican a la mujer, la vuelven mercanc\u00eda, la desprecian; hombres decididos a no poner en duda a la v\u00edctima por su vestimenta pretendidamente osada o por sus gestos de mujer deseante en las fotograf\u00edas dom\u00e9sticas; hombres resueltos a no disciplinar m\u00e1s a las mujeres, ni a someterlas, ni a apropiarnos de ellas. La cultura se asienta en esas peque\u00f1as atrocidades.</p>", "<p>Hombres listos para ser menos hombres que siempre, m\u00e1s hombres que nunca.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cartas de los lectores - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Felicidad; La renuncia de Balb\u00edn; Macri en los EE.UU.; El juez Quiroga; Imperdonable olvido; Edificio del Correo; Puente derrumbado</p>", "<p class=\"primero\">Creo recordar que hace unos a\u00f1os el presidente Maduro cre\u00f3 el Ministerio de la Felicidad. Me pregunto si lo que est\u00e1 ocurriendo en Venezuela es el resultado de las pol\u00edticas implementadas en ese pa\u00eds por ese ministerio. A primera vista, no parecen muy exitosas.</p>", "<p><b>H\u00e9ctor Cazenave</b></p>", "<p><b>DNI 4.100.863</b></p>", "<p>Es una pena y una p\u00e9rdida significativa para el pa\u00eds la renuncia del doctor Carlos Balb\u00edn, procurador del Tesoro. Se comenta que algunas de sus decisiones no hab\u00edan sido del agrado del Gobierno, pero \u00e9stas no son siempre trasladables a los intereses del pa\u00eds. \u00bfPor qu\u00e9 se le pidi\u00f3 la renuncia a una persona intachable que no acept\u00f3 otro cargo ofrecido por el Gobierno, como un premio tan habitual en nuestro pa\u00eds? Si no hizo bien el trabajo no se lo deber\u00edan haber ofrecido, y si cumpli\u00f3 con su deber, \u00bfpor qu\u00e9 le pidieron la renuncia? Mientras tanto, los canales de televisi\u00f3n y las radios nos inundan de noticias centradas en personas min\u00fasculas, que no hacen m\u00e1s que aumentar el \"ruido\", que interfiere con lo importante. As\u00ed no se construye la rep\u00fablica a la que aspiramos.</p>", "<p><b>Basilio A. Kotsias</b></p>", "<p><a href=\"mailto:kotsias@retina.ar\">kotsias@retina.ar</a></p>", "<p>La prensa escrita y la audiovisual han comentado la cordial y elogiosa recepci\u00f3n de Trump a la visita de nuestro presidente a los Estados Unidos. Pero es una l\u00e1stima que no se haya destacado la din\u00e1mica y la celeridad del viaje. Macri tom\u00f3 el avi\u00f3n a las 20.30 del martes. El mi\u00e9rcoles lleg\u00f3 a Houston. Tras mantener una serie de reuniones, a la tarde vol\u00f3 a Washington. Es probable que haya dormido unas pocas horas y el jueves  ocup\u00f3 toda la agenda con Trump y los empresarios. Por si fuera poco, a las 20.30 vol\u00f3 de regreso a Buenos Aires, donde baj\u00f3 del avi\u00f3n para continuar trabajando. Ning\u00fan medio destac\u00f3 esta austeridad republicana, en manifiesto contraste con los viajes de Menem, con peluquero incluido, y los de Cristina paseando en la Gran Manzana.</p>", "<p><b>Carlos Augusto Bottino</b></p>", "<p><a href=\"mailto:carlosbottino@fibertel.com.ar\">carlosbottino@fibertel.com.ar</a></p>", "<p>El 28 de abril se cumpli\u00f3 un nuevo aniversario de la muerte del juez Jorge V. Quiroga, quien en 1974 fue asesinado por los terroristas del ERP Amador Fern\u00e1ndez y Ra\u00fal Argemi, que cobardemente huyeron en moto. Fueron condenados y despu\u00e9s amnistiados. Quiroga se desangr\u00f3 en la vereda y muri\u00f3 dos horas despu\u00e9s en el hospital Rawson. Una placa lo recordaba en el edificio de Tribunales de la Capital Federal, pero los camaristas del fuero decidieron retirarla porque recordaba a un juez que regal\u00f3 su vida a los argentinos por administrar justicia con may\u00fasculas.</p>", "<p>Gracias a Dios soplan nuevos vientos en nuestra querida patria.</p>", "<p><b>Mat\u00edas G. S\u00e1nchez Sorondo</b></p>", "<p><a href=\"mailto:elalazandetata@gmail.com\">elalazandetata@gmail.com</a></p>", "<p>El martes 25 de abril, mientras se abat\u00eda sobre la ciudad una lluvia intensa, se realiz\u00f3 en la sala Montevideo de la Legislatura porte\u00f1a una reuni\u00f3n para tratar el retorno del monumento a Crist\u00f3bal Col\u00f3n a su posici\u00f3n original, en la plaza del mismo nombre. Pese al clima inclemente, la</p>", "<p>sala estaba llena y hab\u00eda p\u00fablico de pie. Los panelistas, la doctora Mar\u00eda del Carmen Magaz, el licenciado Miguel Crespo, el ingeniero Mario Chiesa, el arquitecto Marcelo Magad\u00e1n, el doctor Alejandro Marrocco y la arquitecta Ana Bas, tomaron el tema desde \u00f3pticas diversas, pero coincidieron en dos puntos: la decisi\u00f3n de sacar el conjunto escult\u00f3rico fue ilegal y arbitraria, y su traslado a la Costanera, frente al Aeroparque, un desprop\u00f3sito sin justificaci\u00f3n alguna.</p>", "<p>Lo que qued\u00f3 flotando en la sala al concluir el encuentro se condensa en un reclamo al jefe de gobierno, los legisladores y los funcionarios del \u00e1rea: \u00bfseguir\u00e1 ese preciado monumento con sus fragmentos tirados a la intemperie? Ahora que est\u00e1 de moda hablar de \"cuestiones de Estado\", \u00e9sta es sin duda una cuesti\u00f3n que nace de una err\u00f3nea e injusta decisi\u00f3n de la ex presidenta y requiere una urgente correcci\u00f3n de la actual autoridad de la ciudad.</p>", "<p><b>Graciela Fern\u00e1ndez</b></p>", "<p><a href=\"mailto:fernandez5522@yahoo.com.ar\">fernandez5522@yahoo.com.ar</a></p>", "<p>Es muy interesante la idea propuesta por los ganadores del Concurso Nacional de Ideas y Propuesta Urban\u00edstica Parque Lineal Paseo del Bajo y Entorno de transformar el ex edificio del Correo, actual Centro Cultural N\u00e9stor Kirchner (CCK), en un palacio de las provincias argentinas. La propuesta del estudio Sergio Cavalli, Alejandro Becker, Agustin Olivieri yJoan Marantz es adecuar el CCK para darle dos misiones muy pr\u00e1cticas: que cada gobierno provincial tenga ah\u00ed sus oficinas con fines pol\u00edticos y de promoci\u00f3n comercial internacional y que sea un lugar para la promoci\u00f3n cultural y tur\u00edstica de la Argentina en un lugar estrat\u00e9gico de la Capital Federal. El objetivo del plan es que el edificio funcione al servicio del desarrollo de las provincias y regiones argentinas y su adecuaci\u00f3n tendr\u00eda muy bajo costo, seg\u00fan el proyecto. Servir\u00eda para promoci\u00f3n tur\u00edstica y los gobiernos provinciales podr\u00edan invitar a inversionistas a integrarse productiva y comercialmente con cada rinc\u00f3n argentino capaz de producir riqueza.</p>", "<p><b>Eduardo M. Schweitzer Benegas</b></p>", "<p><b>DNI 24.561.385</b></p>", "<p>Otro puente que se derrumba, otra ruta que se corta o desaparece bajo el agua. Son tantos los casos similares a \u00e9stos en todo el pa\u00eds que ya los argentinos hemos perdido la cuenta. La pregunta es: \u00bfpor qu\u00e9 estas calamidades no ocurren, a pesar de estar en el mismo escenario, en los trazados de las v\u00edas f\u00e9rreas en actividad o abandonadas y con m\u00e1s de cien a\u00f1os de antig\u00fcedad desde su construcci\u00f3n?</p>", "<p>La respuesta: un Estado incompetente y corrupto que se arrog\u00f3 el compromiso de suplantarlos por la red vial vigente.</p>", "<p><b>Rodolfo Leandro Salomone</b></p>", "<p><b>DNI 4.313.335</b></p>", "<p><b>Facebook</b></p>", "<p><b>La crisis en la salud complica a Vidal</b></p>", "<p>\"Hay mucha corrupci\u00f3n en salud y en los otros departamentos.Har\u00eda m\u00e1s fuertes los entes de control y vigilancia del dinero invertido. Muchos agujeros hunden el barco\" - <b>Cristi\u00e1n Mart\u00ed</b></p>", "<p>\"A los problemas hay que buscarles soluciones y no excusas. Desde que asumieron no paran de decir que esto est\u00e1 quebrado y no hay un peso\" <b>- Juan Carlos Rubio</b></p>", "<p>\"Hace a\u00f1os que la salud est\u00e1 desvalorada y el sistema ya no da m\u00e1s\" <b>- Andrea Traverso de Bellora</b></p>", "<p>Los textos destinados a esta secci\u00f3n no deben exceder las 15 l\u00edneas o los 1100 caracteres. Debe constar el nombre del remitente, firma, domicilio, tel\u00e9fono y n\u00famero de documento. Por razones de espacio y de estilo, LA NACION podr\u00e1 seleccionar el material y editarlo. Los mensajes deben enviarse a:       <a href=\"mailto:cartas@lanacion.com.ar\">cartas@lanacion.com.ar</a><b></b>o a la direcci\u00f3n: <b>Av. Del Libertador 101, </b><b>Vicente L\u00f3pez (B1638BEA)</b></p>", "<p>Dec\u00eda Per\u00f3n; Pol\u00edtica infiltrada; Crucero Belgrano; Jerarqu\u00eda policial; Palacio Aberg Cobo; Rumbo; Uso del celular</p>", "<p>V\u00edctimas; \u00bfEl enemigo?; Anomia; Precios transparentes; El gasto p\u00fablico; Muertes en cautiverio; Germ\u00e1n Sope\u00f1a; Inexplicable; Rugby en la c\u00e1rcel; Arreglos necesarios</p>", "<p>Voto responsable; La tarifa de gas; Derechos humanos; Ser cel\u00edaco; Dos caras; Puerta a puerta</p>", "<p>La crisis santacruce\u00f1a; Pensiones vitalicias; No es un juego; Por los venezolanos; Deslealtad; Discapacidades; Ayuda a un museo</p>", "<p>Valoremos la vida; Santa Cruz, Venezuela; El mensaje de un fallo; Los jueces; Cr\u00edticas de Carri\u00f3; Entradas a museos; Abonos en el Col\u00f3n</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Feria del Libro: una clase de periodismo de investigaci\u00f3n - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Frente a una sala Haroldo Conti repleta, Hugo Alconada Mon cont\u00f3 la trastienda de su trabajo</p>", "<p>\"El sistema [jur\u00eddico argentino] est\u00e1 armado para la impunidad\", afirm\u00f3 ayer Hugo Alconada Mon en di\u00e1logo con Sergio Suppo, secretario de Redacci\u00f3n de LA NACION, frente a una sala Haroldo Conti repleta. Reconocido por sus investigaciones, el periodista comparti\u00f3 su metodolog\u00eda de trabajo sobre las causas de corrupci\u00f3n m\u00e1s resonantes de la pol\u00edtica argentina de los \u00faltimos a\u00f1os, que le valieron, por ejemplo, el reciente Pullitzer como parte del equipo de los Panam\u00e1 Papers.</p>", "<p>\"No s\u00f3lo los pol\u00edticos; muchos empresarios temer\u00edan que se acabe este sistema y terminen presos\", complet\u00f3 la idea, al responder sobre la expectativa con la que se espera en el pa\u00eds la prosecuci\u00f3n de la causa conocida como <i>Lava Jato</i> en Brasil, sobre la que aqu\u00ed podr\u00eda haber novedades desde el 1\u00b0 de junio.</p>", "<p>Alconada Mon cont\u00f3 que desarrolla en simult\u00e1neo varias investigaciones: en este momento tiene iniciadas unas veinte. Uno de los datos m\u00e1s curiosos que comparti\u00f3 fue que para el caso Crist\u00f3bal L\u00f3pez mantuvo extensas comunicaciones con una fuente informativa sin lograr identificar, siquiera, si se trataba de un hombre o una mujer. Tambi\u00e9n destac\u00f3 que varios expertos en antilavado aceptaron analizar el material que \u00e9l obten\u00eda. \"Yo no pago por informaci\u00f3n y ellos lo sab\u00edan\", dijo. La reuni\u00f3n m\u00e1s breve con uno de esos expertos fue de seis horas, y la m\u00e1s extensa, de dieciocho.</p>", "<p>Sobre los Panam\u00e1 Papers, detall\u00f3 que fueron recibiendo un volumen de informaci\u00f3n tan grande como la que entrar\u00eda en 39.000 libros si se considerara un libro promedio de 300 p\u00e1ginas. Y se ocup\u00f3 de \"derribar un mito\", dijo, con la simpat\u00eda que lo caracteriza. \"No ten\u00edamos la informaci\u00f3n sobre Mauricio Macri antes de las elecciones de octubre, por eso no la dimos.\"</p>", "<p><b>17.30</b></p>", "<p><b>Alicia en papel</b></p>", "<p>Un espect\u00e1culo de sombras chinescas basado en la obra de Lewis Carroll (pensado para chicos de 2 a 9 a\u00f1os). En la sala Cuentacuentos.</p>", "<p><b>20.30</b></p>", "<p><b>Certamen arrabalero</b></p>", "<p>La Feria premia tu saber, este a\u00f1o con el concurso \"Lecturas argentinas. El tango, letras y letristas\". En la sala Adolfo Bioy Casares.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Apareci\u00f3 Ivana Ruiz, de 16 a\u00f1os, que estaba desaparecida desde el domingo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Hab\u00eda ido a visitar a una amiga en Lomas de Zamora y nada m\u00e1s se supo de ella; hoy apareci\u00f3 en San Antonio de Padua</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019617-buscan-a-una-joven-de-16-anos-que-desaparecio-el-domingo-en-lomas-de-zamora\" class=\"link\" target=\"_blank\">La adolescente de 16 a\u00f1os</a>, oriunda de la localidad bonaerense de Villa Albertina, partido de Lomas de Zamora, que era buscada desde el domingo por familiares y la Polic\u00eda en la zona sur del Conurbano, apareci\u00f3 esta ma\u00f1ana en San Antonio de Padua.</p>", "<p>Fuentes de la investigaci\u00f3n confirmaron que la adolescente fue encontrada esta ma\u00f1ana, alrededor de las 10, en la ciudad bonaerense de San Antonio de Padua, al oeste del conurbano, junto a un joven que ser\u00eda su pareja.</p>", "<p>El domingo \u00faltimo, la estudiante Ivana Ruiz sali\u00f3 de su casa, supuestamente para ir a visitar a una amiga que vive en el barrio San Marta y, al no regresar, su familia denunci\u00f3 el hecho en la comisar\u00eda novena de Lomas de Zamora.</p>", "<p>Familiares de la chica informaron a DyN que esta ma\u00f1ana cuando se encontraban concentrados junto a vecinos y amigos de Ivana en la plaza del barrio Santa Marta reclamando por su aparici\u00f3n recibieron la noticia que se encontraba sana y salva.</p>", "<p><b>Agencia DyN</b></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Sospechan de la ex mujer de un m\u00e9dico por el incendio de cuatro autos en el estacionamieto del Hospital Posadas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Dos dotaciones de bomberos trabajaron en el lugar durante una hora y los da\u00f1os de los veh\u00edculos fueron totales</p>", "<p class=\"primero\">Cuatro autos que se encontraban en el estacionamiento del Hospital Posadas, en la localidad bonaerense de El Palomar se incendiaron esta madrugada y los investigadores sospechan que la responsable pudo haber sido la ex esposa de un m\u00e9dico.</p>", "<p>Bomberos de Mor\u00f3n informaron a DyN que el episodio se inici\u00f3 en los primeros minutos de hoy en la playa de estacionamiento del establecimiento ubicado en la esquina de las calles Presidente Arturo Illia y Marconi, al oeste del Conurbano.</p>", "<p>Dos dotaciones de bomberos trabajaron en el lugar durante una hora y los da\u00f1os de los veh\u00edculos fueron totales, aunque no hubo heridos, mientras que la actividad del hospital se desarrollaron con normalidad, seg\u00fan se inform\u00f3 oficialmente.</p>", "<p>El fuego comenz\u00f3 en un Ford Escort, propiedad de un m\u00e9dico que estaba de guardia, y luego se propag\u00f3 a otros tres veh\u00edculos: un Peugeot, un Toyota Corolla y un Volkswagen Gol.</p>", "<p>David, due\u00f1o del Gol, no descart\u00f3 que se haya tratado de un hecho intencional al indicar que \"a pocos metros del Ford Escort se encontr\u00f3 un punz\u00f3n y un envase de pl\u00e1stico con restos de alcohol\". \"Yo estaba de guardia\", dijo el profesional, que es residente del servicio de nefrolog\u00eda.</p>", "<p>Seg\u00fan las versiones que circulaban en el hospital, el ataque habr\u00eda sido provocado por la ex esposa de un m\u00e9dico.</p>", "<p>Pasado el mediod\u00eda, el Hospital Posadas emiti\u00f3 un comunicado donde precisa que \"en el d\u00eda de ayer a las 23.50, cuatro autos que se encontraban en el estacionamiento del personal del Hospital se incendiaron. Se dio aviso inmediatamente a los bomberos y a las autoridades, siguiendo el protocolo previsto para estos casos\".</p>", "<p>\"En el hecho, caratulado como \"averiguaci\u00f3n de da\u00f1os\", interviene la UFI N 1 de Mor\u00f3n a cargo del Dr. Oscar Rodolfo Marcos, junto a Gendarmer\u00eda y Polic\u00eda Federal, quienes est\u00e1n a cargo de las pericias correspondientes. Al momento los investigadores presumen que pudo haber sido intencional\".</p>", "<p>Y concluye que \"la actividad del hospital no se vio afectada y sus guardias continuaron funcionando con total normalidad\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Amor libre: c\u00f3mo es la vida de la mujer que opt\u00f3 por esta manera de relacionarse - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Magdalena tiene 28 a\u00f1os y su \u00faltima relaci\u00f3n amorosa la llev\u00f3 a replantearse c\u00f3mo quer\u00eda vincularse con los hombres; hoy elige vivir sus romances sin ataduras, exclusividad ni mentiras. Opina la sex\u00f3loga Silvina Valente.</p>", "<p>\"Algunos dir\u00e1n que renunci\u00e9 al amor; yo digo que ahora me siento m\u00e1s amada que nunca\". Con esas palabras Magdalena describe su presente actual. Ella define su elecci\u00f3n, el \"amor libre\", como \"<b>una manera de entender las relaciones desde una perspectiva que implica que nadie es propiedad de nadie y que una relaci\u00f3n sexo-afectiva determinada no es el centro de la vida de una persona</b>. Tambi\u00e9n considera que es v\u00e1lido todo lo que dos personas consens\u00faen entre s\u00ed\".</p>", "<p>Como la mayor\u00eda de las personas, Magdalena se cri\u00f3 convencida de que la monogamia era la forma correcta de relacionarse estando en pareja.</p>", "<p>Creci\u00f3 marcada por un mandato social que presupone que s\u00f3lo ama quien se entrega totalmente, quien promete fidelidad y es capaz de hacer renuncias, concesiones y hasta cambiar por el otro.</p>", "<p>Al poco tiempo de empezar a salir su ex novio la mir\u00f3 a los ojos, le agarr\u00f3 la mano y con una voz dulce y segura le dijo que ella era la raz\u00f3n de su ser, que no quer\u00eda estar con nadie m\u00e1s y que ella hac\u00eda que su vida tuviera sentido. Sin embargo, cada vez que \u00e9l quer\u00eda pasar tiempo con otras amigas, ella ard\u00eda de celos. Y cuando quer\u00eda estar a solas con su familia ella se sent\u00eda mal.</p>", "<p>A la distancia Magdalena admite que la relaci\u00f3n era bastante enfermiza, aunque enfatiza que era despareja: \"Porque cu\u00e1ndo \u00e9l no quer\u00eda estar conmigo, era su deseo y yo ten\u00eda que respetarlo. Pero si \u00e9l quer\u00eda estar conmigo y yo ten\u00eda otra cosa que hacer... \u00a1Mamita! El l\u00edo que se armaba\".</p>", "<p>Un d\u00eda, \u00e9l tocaba con su banda y Magdalena ten\u00eda otros planes. No quer\u00eda ir. Sin embargo, ante su llamado desesperado, termin\u00f3 cediendo y lo fue a ver. Ese fue el punto de inflexi\u00f3n, el momento donde se sinti\u00f3 atrapada en un v\u00ednculo sin sentido.</p>", "<p>La relaci\u00f3n se termin\u00f3 y Magdalena, que hac\u00eda mucho tiempo ven\u00eda escuchando sobre Amor Libre decidi\u00f3 investigar un poco m\u00e1s sobre la corriente. Empez\u00f3 a buscar grupos de esa tem\u00e1tica en Facebook, a compartir dudas y leer experiencias. <b>M\u00e1s le\u00eda m\u00e1s se convenc\u00eda: eso era lo que quer\u00eda para su vida.</b></p>", "<p>Antes de iniciar una relaci\u00f3n hoy le comunica a la otra persona su elecci\u00f3n. Las reacciones, cuenta, son de lo m\u00e1s variadas. Normalmente responden bien, dicen que no les molesta. Sin embargo, pronto dejan de llamarla o de contestar sus mensajes. A veces, incluso, insin\u00faan que lo hacen porque seguro \"ten\u00e9s con qui\u00e9n entretenerte\".</p>", "<p>Magdalena tambi\u00e9n cuenta que \"muchos varones, inventores del 'sin compromiso', son los primeros en resistir esta forma de relacionarse, identific\u00e1ndola con la promiscuidad y la indiferencia. Primero acceden, sorprendidos por la 'mente abierta' de una persona que practica la libertad, pero cuando se dan cuenta de que es en serio deja de gustarles. Otros, enseguida se creen que es un pase libre para hacer fiestas sexuales\".</p>", "<p><b>Las relaciones abiertas no son una novedad, lo novedoso es la sinceridad del v\u00ednculo. </b>Justamente, Magdalena arremete contra el \"afuera hip\u00f3crita\": \"Un amigo con el que manten\u00edamos tambi\u00e9n un vinculo sexual; un hombre comprometido con otra mujer, pero enga\u00f1\u00e1ndola, una vez me dijo 'Si no promet\u00e9s fidelidad ni ped\u00eds exclusividad, nadie te va a tomar en serio y se van a ir'. Nosotros no defendemos la infidelidad: defendemos la sinceridad en las relaciones. Una relaci\u00f3n libre no implica necesariamente que uno salga con m\u00e1s de una persona\".</p>", "<p>Desde que Magdalena elige este tipo de relaciones dice que ya no siente angustia ni ganas de perseguir al otro. <b>Tiene m\u00e1s seguridad para decir que no y una mayor claridad de lo que quiere para su vida.</b></p>", "<p>A futuro, no se imagina casada, ni conviviendo ni con hijos. Ninguno de esos tres mandatos sociales forman parte de su elecci\u00f3n.</p>", "<p>Silvina Valente, sex\u00f3loga y presidenta de la Socidad Argentina de Sexualidad Humana, dice que \"el verdadero amor es libre, porque respeta al otro\". Escuch\u00e1 el audio completo:</p>", "<p></p>", "<p>Si viviste alguna una experiencia que mejor\u00f3 tu bienestar y calidad de vida y quer\u00e9s compartirla en esta columna, escrib\u00ed a <a href=\"http://gmail.com\" class=\"link\" target=\"_blank\">Bienestarlanacion@gmail.com</a>  con <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1990765-que-mejoro-tu-calidad-de-vida-que-te-produce-bienestar\" class=\"link\" target=\"_blank\">todos los datos que te pedimos ac\u00e1</a>.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Un polic\u00eda retirado que trabajaba como custodia en un restaurante fue asesinado de dos balazos cuando delincuentes asaltaron a varios comensales y encargados en un restaurante del partido bonaerense de Avellaneda. El crimen sucedi\u00f3 a las 23.30 de anteanoche, cuando cuatro ladrones con armas largas entraron en el local ubicado en la esquina de Chile e Hip\u00f3lito Yrigoyen. La v\u00edctima fue identificada como Ram\u00f3n Lencina, suboficial retirado de la Polic\u00eda Bonaerense.</p>", "<p>Un hombre de 81 a\u00f1os muri\u00f3 a causa de los golpes recibidos durante un brutal robo en una vivienda de la localidad cordobesa de Altos del Chipi\u00f3n, donde tambi\u00e9n result\u00f3 lesionada su esposa de 78 a\u00f1os. Seg\u00fan indicaron fuentes policiales al diario La Voz del Interior, el hecho ocurri\u00f3 cuando un grupo de delincuentes ingres\u00f3 con violencia en la vivienda que habitaba la pareja. Los ladrones huyeron con una suma no precisada de d\u00f3lares. La v\u00edctima fatal fue identificada como Delico Pussetto.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>El tr\u00e1fico de \u00e9xtasis tiene una nueva ruta en el Norte - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Dos cargamentos de MDMA incautados en Jujuy y Formosa sumaron m\u00e1s de 90.000 pastillas de esa droga</p>", "<p class=\"primero\">La camioneta 4x4 circulaba por la ruta provincial N\u00b0 79, a la altura del paraje Cerro Negro, en Abra Pampa, en Jujuy, cuando un patrulla de gendarmes del escuadr\u00f3n La Quiaca, que recorr\u00eda la zona en forma preventiva, orden\u00f3 a los tres ocupantes detener la circulaci\u00f3n. El conductor y sus dos acompa\u00f1antes eran ciudadanos dominicanos radicados en la ciudad de Buenos Aires. No se trataba de turistas en una recorrida por el norte argentino. Un can antidrogas descubri\u00f3 un cargamento de 42.625 pastillas de \u00e9xtasis en un entretecho del veh\u00edculo.</p>", "<p>Se visualiz\u00f3 as\u00ed la consolidaci\u00f3n de una ruta que hasta hace poco era inusual para el tr\u00e1fico del \u00e9xtasis que llega desde Europa, que generalmente ingresa en el pa\u00eds oculto en vuelos que aterrizan en el aeropuerto de Ezeiza y en el aeroparque metropolitano.</p>", "<p>Pero el decomiso de \u00e9xtasis en Jujuy no es el primero en el norte argentino. El 22 de marzo pasado, 20 d\u00edas antes de la detenci\u00f3n de los tres ciudadanos dominicanos, en Clorinda, Formosa, personal de la Gendarmer\u00eda Nacional detuvo en un \u00f3mnibus a un ciudadano paraguayo con 47.692 dosis de la misma droga. El pasajero viajaba hacia Retiro.</p>", "<p>Los casos de este a\u00f1o se sumaron a otros dos ocurridos en el a\u00f1o pasado en Jujuy donde se secuestraron en Tres Cruces y en La Quiaca, 45.806 pastillas de \u00e9xtasis. Se estima que cada pastilla se vende entre 300 y 500 pesos.</p>", "<p>\"Se trata de una nueva ruta utilizada por los narcotraficantes para traficar el \u00e9xtasis que llega desde Europa. La droga es transportada por pasajeros que aterrizan en aeropuertos de Bolivia, Brasil y Paraguay y despu\u00e9s es ingresada por v\u00eda terrestre en territorio argentino\", sostuvieron a LA NACI\u00d3N calificadas fuentes de la Direcci\u00f3n Antidrogas de la Gendarmer\u00eda Nacional.</p>", "<p>Seg\u00fan las estad\u00edsticas de la fuerza federal de seguridad, en los primeros cuatro meses de este a\u00f1o se secuestraron 90.643 dosis de MDMA, droga m\u00e1s conocida como \u00e9xtasis, mientras que en los 12 meses de 2016 el total se decomisaron 70.960 pastillas, y en 2015, 3046. Los n\u00fameros indican el cambio de ruta trazada por las organizaciones criminales para intentar evitar los controles en los aeropuertos.</p>", "<p>El \u00faltimo caso descubierto en Abra Pampa, que qued\u00f3 a cargo del Juzgado Federal N\u00b0 2 de Jujuy, llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los detectives de la Gendarmer\u00eda Nacional. Los tres ciudadanos dominicanos no hab\u00edan salido del pa\u00eds por ning\u00fan paso fronterizo oficial. \"Es decir, salieron y volvieron a ingresar por un paso no habilitado o alguien ingres\u00f3 la droga y acondicionaron la camioneta para poder ocultar las 42.625 pastillas de \u00e9xtasis entre el tapizado y el techo\", dijo un investigador.</p>", "<p>No es la primera vez que ciudadanos dominicanos est\u00e1n vinculados con el tr\u00e1fico de \u00e9xtasis hacia la Argentina. En septiembre de 2015 un dominicano y un ciudadano franc\u00e9s fueron apresados a tres cuadras del puerto de Colonia con 24.597 dosis de \u00e9xtasis, cuando estaban a punto de viajar a Buenos Aires.</p>", "<p>El sospechoso dominicano fue la punta de iceberg que permiti\u00f3 detener en abril del a\u00f1o pasado al primer \"dealer\" de droga sint\u00e9tica vinculado a la tragedia de Time Warp: Lautaro Crespo. Entre los contactos en el tel\u00e9fono celular que se le secuestr\u00f3 al dominicano detenido en Colonia hab\u00eda cuatro n\u00fameros de la Argentina. Una de esas l\u00edneas fue utilizada por el  acusado de comercializar drogas en la fat\u00eddica fiesta.</p>", "<p>As\u00ed se desprende de una investigaci\u00f3n del fiscal Diego Iglesias, a cargo de la Procuradur\u00eda de Narcocriminalidad (Procunar) y de su colega Miguel Schamun, del fuero en lo penal econ\u00f3mico, que en su momento le fue girada al juez federal Sebasti\u00e1n Casanello, a cargo de la investigaci\u00f3n por Time Warp.</p>", "<p>La hip\u00f3tesis de trabajo de los representantes del Ministerio P\u00fablico es que detr\u00e1s de los detenidos en Colonia existe una banda internacional. \"La organizaci\u00f3n comenzar\u00eda su ruta en Holanda, y reclutar\u00eda mulas que viven en la ciudad de L'Hospitalet de Llobregat, en Barcelona. Hacen una escala en Uruguay antes de su destino final: Buenos Aires\", seg\u00fan un dictamen de Iglesias y Schamun.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n era el agente asesinado mientras hac\u00eda tareas de inteligencia en una villa - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Alan Dolz ten\u00eda 21 a\u00f1os, hab\u00eda egresado como agente en diciembre pasado y prestaba servicios en la Superintendencia de Drogas Peligrosas; viv\u00eda con su familia en Quilmes</p>", "<p class=\"primero\">Los compa\u00f1eros que compartieron las aulas de la escuela de suboficiales y agentes Enrique O'Gorman no olvidan su compa\u00f1erismo y su solidaridad. Tambi\u00e9n recuerdan su amor por ser polic\u00eda. Alan Dolz sent\u00eda una inmensa pasi\u00f3n por pertenecer a la Polic\u00eda Federal, pero sus sue\u00f1os se interrumpieron en medio de una misi\u00f3n: <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018673\" class=\"link\" target=\"_blank\">fue asesinado a balazos</a>  cuando hac\u00eda tareas de inteligencia criminal sobre una banda narco en la villa Loyola, en San Mart\u00edn.</p>", "<p>Dolz ten\u00eda 21 a\u00f1os y hab\u00eda egresado como agente en diciembre pasado y prestaba servicios en la Superintendencia  de Drogas Peligrosas. Viv\u00eda con su familia en San Francisco, en Quilmes. Era hincha de Independiente y muy amigo de su hermana.</p>", "<p>\"Amaba ser polic\u00eda. Amaba su trabajo. Era una muy buena persona\", sostuvo a <b>LA NACION</b> un jefe policial.</p>", "<p>El 30 de enero pasado, el agente hab\u00eda escrito en su perfil de Facebook un mensaje que hoy parece premonitorio: \"Se\u00f1or, dale paz a mi madre para que pueda dormir sin preocupaciones mientras yo estoy velando por la seguridad de otros, dame coraz\u00f3n para no quebrar mi voz cuando cae un camarada, y con la mirada perdida casi en llanto volver a casa y decir que todo est\u00e1 bien para preocupar a nadie. Por \u00faltimo, dame un poco m\u00e1s de tiempo para abrazar a mis padres y a mi hermana antes de ir a tomar servicio, y el d\u00eda que tu me llames me dejes poder cuidar a los que dejo ac\u00e1, porque esa siempre ha sido mi funci\u00f3n, velar por ustedes desde el m\u00e1s all\u00e1... AMO MI QUERIDA PFA\".</p>", "<p>Dolz fue asesinado anteayer. El drama comenz\u00f3 a las 10.20, cuando la brigada de Operaciones Federales de Drogas integrada por Dolz, el subinspector Walter Z\u00e1rate y el agente Hern\u00e1n Godoy Manzanares sali\u00f3 en un m\u00f3vil no identificable hacia la villa situada a pocas cuadras de las avenidas General Paz y Constituyentes.</p>", "<p>\"La brigada ten\u00eda que hacer tarea de campo o inteligencia criminal. Obviamente no estaban uniformados\", dijo a este medio un jefe policial. Trabajaban en la investigaci\u00f3n de puntos de venta de droga en la villa Loyola, encomendados por el juez federal de Tres de Febrero Juan Manuel Culotta.</p>", "<p>Los restos de Dolz fueron inhumados hoy en el Nuevo Pante\u00f3n Policial del Cementerio de la Chacarita.</p>", "<p>Estuvieron presentes la ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n,                <a href=\"/patricia-bullrich-t48176\" class=\"tema persona patricia-bullrich\" title=\"Ver todas las notas de Patricia Bullrich\">Patricia Bullrich</a>, junto a la subjefe de la Polic\u00eda Federal, comisario general Mabel Franco, y representantes de la Gendarmer\u00eda Nacional, Prefectura Naval y la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria.  El jefe de la Polic\u00eda Federal, comisario general N\u00e9stor Roncaglia, est\u00e1 en una visita oficial en                <a href=\"/china-t23\" class=\"tema persona china\" title=\"Ver todas las notas de China\">China</a>.</p>", "<p>Anteayer, la vicepresidenta                <a href=\"/gabriela-michetti-t1023\" class=\"tema persona gabriela-michetti\" title=\"Ver todas las notas de Gabriela Michetti\">Gabriela Michetti</a>, en ejercicio de la Presidencia por el viaje de                <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a> a Estados Unidos, firm\u00f3 el decreto 296/2017, publicado ayer en el Bolet\u00edn Oficial, donde se declar\u00f3 un d\u00eda de duelo nacional por el homicidio de Dolz.</p>", "<p>El decreto establece el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018744\" class=\"link\" target=\"_blank\">duelo nacional</a> de un d\u00eda, que implica que la Bandera Nacional permanecer\u00e1 izada a media asta en todos los edificios p\u00fablicos. Adem\u00e1s, expresa las condolencias del Gobierno a la familia de Dolz.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Fuerte respaldo social para un cura amenazado por narcos - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Vecinos del barrio Cuartel V, en Moreno, organizaron ayer una carrera para hacer visible su apoyo al sacerdote Farrell</p>", "<p class=\"primero\">LA PLATA.- A un  mes de la despedida de un cura amenazado por narcos en Moreno, los vecinos del lugar organizaron una marat\u00f3n \"por la vida\". En la localidad de Cuartel V, esa consigna apunta contra la venta de drogas arraigada en esa zona del conurbano.</p>", "<p>\"A la violencia y a las drogas las enfrentamos creando espacios de vida\", fue el lema bajo el que corrieron ayer m\u00e1s de mil vecinos e integrantes de organizaciones sociales. Tambi\u00e9n particip\u00f3 el intendente Walter Alejandro Festa. Y en el lugar donde los vecinos exigen la construcci\u00f3n de un polideportivo para dar a los j\u00f3venes un espacio alejado del narcotr\u00e1fico, el jefe comunal pidi\u00f3 \"perd\u00f3n por la ausencia del Estado en Cuartel V\".</p>", "<p>El 26 de marzo pasado, m\u00e1s de 300 personas, creyentes o no, fueron a la parroquia Sagrado Coraz\u00f3n, en una de las zonas m\u00e1s pobres de Moreno, para homenajear y despedir al Padre Eduardo Farrell, quien tuvo que dejar a su comunidad en Cuartel V por las reiteradas amenazas de narcos. \"El narcotr\u00e1fico impide que nuestros hijos sean libres y felices. Por eso hay que dar batalla a capa y espada\", dijo entonces una vecina, y la emoci\u00f3n y el aplauso fueron masivos.</p>", "<p>\"Cuartel V es un lugar donde el sacerdocio se vive a la intemperie. La dimensi\u00f3n geogr\u00e1fica, la dimensi\u00f3n poblacional, los conflictos, las dificultades, la tarea es tan enorme, tan vasta, que ten\u00e9s que estar a la intemperie. El que est\u00e1 a la intemperie o se agarra de Dios o son\u00f3\", coment\u00f3 el padre Farrell durante la despedida de su comunidad. Tambi\u00e9n habl\u00f3 Fernando Maletti, obispo de Merlo-Moreno, y su discurso fue duro, con un mensaje en el que pidi\u00f3 que el narcotr\u00e1fico no ingrese a la vida de los j\u00f3venes. Entre los asistentes se pudo observar al diputado Fernando \"Chino\" Navarro, del Movimiento Evita, y a funcionarios del gobierno municipal, pero no al intendente.</p>", "<p>Los que conocen al sacerdote reemplazado creen que todo empez\u00f3 el 16 de diciembre del a\u00f1o pasado. Ese d\u00eda se hizo una marcha del silencio. En el comunicado que public\u00f3 la Iglesia diciendo que deb\u00edan retirar al sacerdote de su comunidad, firmado por el obispo auxiliar, el vicario general y el obispo diocesano, se indic\u00f3 como un hecho significativo \"la pac\u00edfica marcha del silencio realizada hacia la comisar\u00eda del barrio para manifestar por el asesinato de C\u00e9sar M\u00e9ndez, un militante social, en la cual el \u00fanico orador fue el padre Eduardo, p\u00e1rroco del lugar\".</p>", "<p>El p\u00e1rrafo termina de manera contundente: \"A partir de ese momento comenzaron las intimidaciones\".</p>", "<p>Hac\u00eda nueve a\u00f1os que el  sacerdote Farrell trabajaba en la zona. \"Insist\u00eda siempre que los chicos no anden solos, cuando era de noche nos acompa\u00f1aba a nuestras casas. Levantabas una piedra y sal\u00eda el Padre, siempre estaba\", cuenta Jos\u00e9 Luis Cervantes, uno de los j\u00f3venes que recib\u00edan los consejos del cura en la capilla Santa Br\u00edgida.</p>", "<p>En el comunicado del Obispado de Merlo-Moreno se consign\u00f3: \"Queremos compartir con todas las comunidades de la Di\u00f3cesis, y, especialmente con las de la parroquia Sagrado Coraz\u00f3n de Cuartel V - Moreno, la obligada decisi\u00f3n de que, por su integridad f\u00edsica ante reiteradas amenazas e intimidaciones, ser\u00e1 trasladado el querido sacerdote, el padre Eduardo Farrell\".</p>", "<p>\"Fueron en varias modalidades: escritas, telef\u00f3nicas\", indic\u00f3 el obispo Maletti a LA NACION.</p>", "<p>Las amenazas fueron varias, pero se insist\u00eda en que el sacerdote Farrell  dejase de hacer \"esas marchitas\". El cura recibi\u00f3 notas con advertencias que fueron dejadas en la parroquia. Incluso se acercaron a \u00e9l durante una misa para presionarlo. Hizo la denuncia en una comisar\u00eda durante una procesi\u00f3n.</p>", "<p>\"Siempre triunfa el mal, no hay vuelta que darle\", dice, indignada, Mariana Pereyra, la madre de Jos\u00e9 Luis. Y sigue: \"Uno iba con una pena o un dolor y nunca dec\u00eda que no\".</p>", "<p>En una carta publicada en su Twitter el 13 de marzo de 2017, el intendente del Frente para la Victoria, Walter Festa, escribi\u00f3: \"Los morenenses sabemos de la inclaudicable pelea de Farrell a favor de la vida y del futuro de nuestros j\u00f3venes. Tambi\u00e9n conocemos su lucha contra la violencia, la droga y \u00abla cultura del descarte\u00bb, tal como la llama Francisco. Es esta pelea la que lo llev\u00f3 a estar en la mira de los ambiciosos que toman las vidas humanas como meros medios para su acumulaci\u00f3n de poder y riquezas\".</p>", "<p>Marta, una vecina de Cuartel V, ten\u00eda dos hijos que se suicidaron por consumo de drogas frente al comedor donde ella da de comer a m\u00e1s de 280 personas cada d\u00eda. Por ese dolor, ella se enfrenta, casi sin titubear, a los narcos. \"Yo les digo a los nenes que no agarren el consumo, que cuando vean a alguien que les ofrece no prueben\", cuenta la mujer y sabe que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 desde diciembre. \"No se tiene que meter porque corre bala\", le dijeron los narcos. Ella no se dej\u00f3 presionar.</p>", "<p>Ahora est\u00e1 enojada. No quiere que el sacerdote se vaya porque cree que as\u00ed les est\u00e1n \"dando el gusto\" a los que venden la droga en la zona:  \"Siempre nos har\u00e1n lo mismo si no los paramos. \u00bfPor qu\u00e9 se tiene que ir el bueno y quedarse los malos?\"</p>", "<p>Los adictos pasan por ah\u00ed a pedirle comida, y ella les da. Ahora, sabe, es m\u00e1s que nunca que su barrio es una zona liberada. \"Desde que se fue el padre Farrell, ellos sienten que tienen el poder\", dice Marta.</p>", "<p>Algunos vecinos creen que si el tema no hubiera llegado a o\u00eddos del obispo, no lo habr\u00edan sacado a Farrell de all\u00ed. Seg\u00fan el obispo Maletti, fue el propio cura quien cont\u00f3 que lo hab\u00edan amenazado. Y ahora los vecinos se preguntan qu\u00e9 podr\u00e1 hacer su reemplazante.</p>", "<p>La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, encabez\u00f3 ayer en el cementerio de la Chacarita la despedida a Alan Dolz, el polic\u00eda federal asesinado en la villa Loyola, en San Mart\u00edn. El agente, de 21 a\u00f1os, cumpl\u00eda tareas encubiertas cuando fue ejecutado por narcos. El Gobierno decret\u00f3 un d\u00eda de duelo nacional por esa muerte.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>El sospechoso del crimen de Araceli Fulles se neg\u00f3 a declarar y continuar\u00e1 detenido - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los otros seis acusados aceptaron la indagatoria y contaron lo que hicieron el d\u00eda de la muerte de la joven</p>", "<p class=\"primero\">Dar\u00edo Badaracco, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019102-caso-araceli-fulles-trasladaron-al-presunto-asesino-a-los-tribunales-de-san-martin-y-sera-indagado-esta-tarde\" class=\"link\" target=\"_blank\">principal sospechoso del crimen de la joven Araceli Fulles</a>, se neg\u00f3 a declarar ante los fiscales del caso mientras que los otros seis acusados aceptaron la indagatoria. La Justicia decidi\u00f3 que todos <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019012-detuvieron-a-dario-badaracco-el-principal-sospechoso-por-el-crimen-de-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">permanezcan detenidos</a>.</p>", "<p>Fuentes judiciales informaron que Badaracco, de 29 a\u00f1os, se neg\u00f3 a ser indagado por la fiscal de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de San Mart\u00edn, Graciela L\u00f3pez Pereyra, junto a H\u00e9ctor Scebba y Alejandra Alliaud, quienes se sumaron a la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019268-dolor-y-quejas-contra-los-investigadores-en-el-entierro-de-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">investigaci\u00f3n</a>.</p>", "<p>En cambio, los otros seis detenidos aceptaron declarar e hicieron un relato de lo que hicieron en la madrugada del pasado 2 de abril, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018718-encontraron-muerta-a-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">cuando desapareci\u00f3 Fulles</a>, pero rechazaron haber tenido cualquier v\u00ednculo con el secuestro o el homicidio.</p>", "<p>Los siete detenidos hab\u00edan sido trasladados ayer a los Tribunales de San Mart\u00edn y el tr\u00e1mite de indagatorias continu\u00f3 hasta aproximadamente las 2 de hoy. La fiscal\u00eda dispuso que los siete acusados contin\u00faen detenidos, en el marco de la causa que est\u00e1 caratulada como homicidio agravado por la pluralidad de autores y femicidio.</p>", "<p>La joven Fulles, de 22 a\u00f1os, permaneci\u00f3 desaparecida durante 25 d\u00edas, hasta que el jueves pasado un perro entrenado de la Polic\u00eda bonaerense hall\u00f3 el cad\u00e1ver enterrado en la casa de Badaracco, en Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez, partido de San Mart\u00edn.</p>", "<p>El hombre estuvo pr\u00f3fugo algunas horas hasta que fue encontrado deambulando en el bajo Flores, en la Capital Federal.</p>", "<p>Fuentes de la investigaci\u00f3n precisaron que el cuerpo de Araceli fue encontrado a unos \"35 cent\u00edmetros de profundidad bajo una losa de cemento y material de construcci\u00f3n\". El cad\u00e1ver, completamente desnudo, fue hallado en posici\u00f3n \"dec\u00fabito dorsal, con las extremidades inferiores flexionadas hacia atr\u00e1s\".</p>", "<p>Por \u00faltimo, los datos de la autopsia revelaron que la v\u00edctima presentaba signos de \"asfixia mec\u00e1nica por compresi\u00f3n extr\u00ednseca del cuello\".</p>", "<p><b>Agencia DyN</b></p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Un perro percibi\u00f3 lo que otros ignoraron - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Un ovejero belga fue la clave para descubrir d\u00f3nde estaba Araceli</p>", "<p class=\"primero\">De no haber sido por el olfato de un ovejero belga llamado Halc\u00f3n, el paradero de Araceli Fulles ser\u00eda un misterio.  Este perro, que forma parte del escuadr\u00f3n canino K9 de los Bomberos Voluntarios de Punta Alta, marc\u00f3 la casa donde estaba el cuerpo de la joven, de 22 a\u00f1os, que m\u00e1s de cincuenta polic\u00edas bonaerenses buscaron durante 25 d\u00edas.</p>", "<p>Halc\u00f3n y el equipo de bomberos de Punta Alta fueron enviados ayer a Arrecife para colaborar en la b\u00fasqueda de un anciano que desapareci\u00f3 all\u00ed el 16 del actual. Anoche se encontr\u00f3 su cuerpo.</p>", "<p>En el caso de Araceli, seg\u00fan fuentes de la investigaci\u00f3n, efectivos de la polic\u00eda bonaerense y de la Divisi\u00f3n Canes de Lomas de Zamora ya hab\u00edan revisado la casa de Alfonsina Storni 4477. El 17 de abril pasado, un grupo de polic\u00edas con los perros allanaron la vivienda que pertenece a la madre de Dar\u00edo Gast\u00f3n Badaracco, el principal sospechoso de asesinar a Araceli. No se trat\u00f3 de una inspecci\u00f3n superficial, sino el cumplimiento de un mandato judicial, solicitado por la fiscal Graciela L\u00f3pez Pereyra y autorizado por un juez de Garant\u00edas.</p>", "<p>Sin embargo, estos perros y los polic\u00edas no hallaron el cuerpo de  Araceli, a pesar de que estaba enterrado en esa vivienda. Fuentes policiales explicaron que por entonces no se hab\u00eda derrumbado la carpeta de cal, arena y cemento.</p>", "<p>Seg\u00fan Ra\u00fal Rodr\u00edguez, uno de los gu\u00edas del escuadr\u00f3n canino de los Bomberos de Punta Alta, que se sumaron a la b\u00fasqueda por una gesti\u00f3n realizada desde el municipio de San Mart\u00edn, el perro Halc\u00f3n fue llevado a la casa de la joven y olfate\u00f3 prendas. As\u00ed obtuvo la huella de olor de Araceli.</p>", "<p>Rodr\u00edguez explic\u00f3 que esa huella de olor fue lo que el olfato del perro percibi\u00f3 el jueves a la tarde, mientras revisaban la plaza situada en Alfonsina Storni y 9 de Julio. En ese momento, Halc\u00f3n llev\u00f3 a los gu\u00edas hasta la casa situada a media cuadra. Y encontr\u00f3 lo que nadie pudo hallar en 25 d\u00edas de b\u00fasqueda.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Rosario: mataron a un chofer y hay paro de taxis - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Ocurri\u00f3 durante un intento de robo; el reclamo de seguridad se extender\u00e1 hasta ma\u00f1ana a las 6</p>", "<p class=\"primero\">ROSARIO.- Minutos despu\u00e9s de que se conociera que un taxista rosarino   <a href=\"/inseguridad-t28302\" class=\"tema inseguridad\" title=\"Ver todas las notas de Inseguridad\">fue asesinado</a>  en un intento de robo de dos disparos en el barrio Jorge Cura, el gremio que nuclea a los choferes lanz\u00f3 una huelga hasta este martes a las 6 de la ma\u00f1ana, mientras esperan una respuesta de las autoridades del Ministerio de Seguridad.</p>", "<p>Cada vez que ocurre un hecho grave vinculado a la inseguridad de los taxistas, los sindicatos que nuclean a choferes y due\u00f1os lanzan paros a modo de protesta. Las respuestas desde el gobierno siempre son las mismas: corredores seguros e incrementar los patrullajes. Pero las condiciones de trabajo de los taxistas nunca entraN en debate ni tampoco las posibles herramientas que servir\u00edan para bajar los robos, como el pago con tarjetas de d\u00e9bito o prepaga.</p>", "<p>Unos minutos despu\u00e9s de que se conociera que el taxista Fernando Eduardo Groia hab\u00eda fallecido a causa de dos disparos de arma de fuego en Amen\u00e1bar entre Callao y Rodr\u00edguez en un intento de asalto, un grupo de choferes se congreg\u00f3 en el lugar del hecho y el gremio de Choferes de Taxis lanz\u00f3 un paro hasta este martes a las 6 de la ma\u00f1ana.</p>", "<p>Hoy a la tarde est\u00e1 previsto que los gremios se vuelvan a reunir para evaluar si extienden o no la medida de fuerza.</p>", "<p>El taxista de 56 a\u00f1os fue asesinado de dos disparos mientras esperaba a un pasajero en el barrio Jorge Cura.</p>", "<p>Desde la Unidad Regional II informaron que tras el hecho efectivos del Comando Radioel\u00e9ctrico detuvieron a dos personas acusadas como posibles sospechosos, pero entre los propios taxistas hab\u00eda duda de que se tratara del o los autores.</p>", "<p>El crimen se produjo aproximadamente a las 19.30 frente a un Fonavi. El conductor del taxi hab\u00eda acudido hasta all\u00ed al llamado de una pasajera y mientras la esperaba fue abordado por alguien que le dispar\u00f3 al menos dos tiros.</p>", "<p>De acuerdo a los datos obtenidos por otros taxistas, el chofer del taxi fue abordado por una o dos personas que quisieron robarle. Se ignora si hubo resistencia por parte del hombre, pero lo cierto es que le dispararon al menos dos veces. Un tiro le peg\u00f3 en el cuello y el otro en el t\u00f3rax.</p>", "<p>El fiscal Fernando Cartasegna, titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N\u00b0 4 de Delitos Conexos con la Trata de Personas y la Pedofilia, denunci\u00f3 que fue golpeado por dos hombres y una mujer en la calle cuando se dirig\u00eda a su trabajo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Mendoza: anuncian una ley que obliga a los presos a trabajar en las c\u00e1rceles - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">\"Queremos acabar con las c\u00e1rceles de m\u00e1xima ociosidad\", sostuvo el gobernador mendocino Alfredo Cornejo, en la apertura del a\u00f1o legislativo</p>", "<p class=\"primero\">En la apertura del a\u00f1o legislativo, el gobernador mendocino de Cambiemos,     <a href=\"/alfredo-cornejo-t53760\" class=\"tema topico alfredo-cornejo\" title=\"Ver todas las notas de Alfredo Cornejo\">Alfredo Cornejo</a> , lanz\u00f3 un fuerte mensaje contra la delincuencia y en respuesta a los reclamos ciudadanos: obligar\u00e1 por ley a los presos a trabajar en los penales provinciales.</p>", "<p>\"Queremos acabar con las c\u00e1rceles de m\u00e1xima ociosidad\", dispar\u00f3 el mandatario ante un recinto colmado de legisladores, funcionarios y militantes, en su segunda alocuci\u00f3n desde que ocupa el Sill\u00f3n de San Mart\u00edn.</p>", "<p>En un discurso de m\u00e1s de una hora en la Asamblea Legislativa, el gobernador hizo un repaso de su gesti\u00f3n, sobre todo el camino recorrido en las diversas \u00e1reas oficiales durante el 2016 y prometi\u00f3 dar m\u00e1s respuestas en uno de los temas que m\u00e1s preocupa a la poblaci\u00f3n: la inseguridad. Asimismo, durante toda su exposici\u00f3n se refiri\u00f3 al trabajo conseguido en materia organizativa y de ordenamiento de la administraci\u00f3n, no s\u00f3lo en cuestiones financieras sino de personal. \"Vengo a ratificar el camino de cambio para reparar el Estado\", indic\u00f3 Cornejo.</p>", "<p>En su presentaci\u00f3n destac\u00f3 la \"Revoluci\u00f3n de lo Sencillo\" como motor de su gesti\u00f3n y anunci\u00f3 \"una nueva ley que obliga a los presos a trabajar en las c\u00e1rceles y que modifica la actual ley de Ejecuci\u00f3n de la Pena Privativa de la Libertad N\u00ba 8.465\".</p>", "<p>\"Esto va m\u00e1s all\u00e1 del plan de obras y refacci\u00f3n de unidades penitenciarias cuyas licitaciones ya estamos llevando adelante. Incluso, m\u00e1s all\u00e1 del comienzo de la construcci\u00f3n de una nueva c\u00e1rcel, como es Almafuerte II y de la C\u00e1rcel Federal, que si bien son pasos indispensables para contener el aumento de las personas privadas de la libertad que produce la mayor efectividad en la lucha contra el delito, se trata de la infraestructura edilicia\", indic\u00f3 el mandatario, y agreg\u00f3: \"Esta ley que impulsamos apunta a revisar la vida dentro de los penales. Las c\u00e1rceles necesitan orden, como hemos dicho de las otras \u00e1reas del Estado, y para eso necesitamos tener nuevos instrumentos para trabajar. Queremos terminar con las c\u00e1rceles de m\u00e1xima ociosidad\".</p>", "<p>Cornejo dijo que la idea central de la reforma es que con trabajo se limite el derecho al ocio y se replique adentro la realidad exterior para la posterior reinserci\u00f3n. \"Queremos a la poblaci\u00f3n carcelaria trabajando o estudiando sin privilegios. Nuestro objetivo es inculcarles la voluntad de vivir conforme a la ley y darles herramientas para hacerlo. El  condenado viol\u00f3 derechos de terceros y quebrant\u00f3 la ley. Para la reconciliaci\u00f3n con la sociedad, sus derechos no pueden estar por sobre los de la ciudadan\u00eda\", aclar\u00f3 el jefe del Ejecutivo local, y remat\u00f3: \"Mi gobierno no va a parar hasta que los delincuentes sepan que salir a delinquir tiene costos dur\u00edsimos para ellos y ya no para los ciudadanos decentes\".</p>", "<p>Otro tema destacado en el discurso del mandatario fue la Educaci\u00f3n y la puesta en marcha el a\u00f1o pasado del pol\u00e9mico \u00cdtem Aula, un adicional salarial que representa el 10% del sueldo para quienes no se ausentan m\u00e1s de tres veces al mes. El gobernador, aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para demostrar el \u00e9xito de la medida y para presionar a la Suprema Corte, que deber\u00e1 expedirse en los pr\u00f3ximos d\u00edas sobre su constitucionalidad.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Golpearon y amenazaron de muerte a un fiscal - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El fiscal Fernando Cartasegna, titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N\u00b0 4 de Delitos Conexos con la Trata de Personas y la Pedofilia, denunci\u00f3 que fue golpeado por dos hombres y una mujer en la calle cuando se dirig\u00eda a su trabajo.</p>", "<p class=\"primero\">LA PLATA.- El fiscal Fernando Cartasegna, titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N\u00b0 4 de Delitos Conexos con la Trata de Personas y la Pedofilia, denunci\u00f3 que fue amenazado de muerte y golpeado por dos hombres y una mujer en la calle, cuando se dirig\u00eda a su trabajo.</p>", "<p>Seg\u00fan confi\u00f3 a la agencia de noticias T\u00e9lam, anoche continuaba \"muy dolorido\" por los fuertes golpes que le aplicaron \"cuando sal\u00eda de una comisar\u00eda de La Plata\", el s\u00e1bado.</p>", "<p>\"Eran dos hombres y una mujer; primero me llamaron por mi nombre y ah\u00ed me empezaron pegar, me insultaban y me dec\u00edan \u00aba vos te va a pasar lo mismo que a Nisman\u00bb\", se\u00f1al\u00f3 Cartasegna.</p>", "<p>Relat\u00f3 que \"la mujer hac\u00eda de \u00abcampana\u00bb\" y que mientras le pegaban lo insultaron y le dijeron que lo que \u00e9l ganaba \"ellos lo hac\u00edan en un d\u00eda\". Tambi\u00e9n se refirieron a sus hijos, y lo trataron de \"gato\" y le advirtieron que no se \"metiera en sus cosas\".</p>", "<p>Seg\u00fan se pudo reconstruir, el fiscal primero sufri\u00f3 una panfleteada en su casa, donde arrojaron hojas impresas con la leyenda \" Te va a pasar lo mismo que a Nisman\" y \"conozca al pr\u00f3ximo Nisman\". La perra de Cartasegna -quien, entre otros casos, investiga el de los curas abusadores del instituto Pr\u00f3volo- habr\u00eda mordido a quienes tiraron los panfletos.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Quejas y pedidos de justicia en la primera gran marcha tras el asesinato de Araceli - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Cientos de familiares y allegados a la chica caminaron con velas y pancartas por Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez; ya indagaron a los siete detenidos</p>", "<p class=\"primero\">Al caer el sol, las calles de San Mart\u00edn se ti\u00f1eron de luto. Una multitud camin\u00f3 ayer en silencio por Araceli Fulles, para acompa\u00f1ar a su familia a atravesar el dolor y para pedir que el caso no quede impune. Vestida de negro, la muchedumbre se moviliz\u00f3 desde la avenida M\u00e1rquez y 9 de Julio hasta la plaza de Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez donde la chica desapareci\u00f3, el 2 de abril pasado. Hubo cr\u00edticas a la investigaci\u00f3n judicial y pedidos airados de reclusi\u00f3n perpetua para todos los part\u00edcipes del femicidio.</p>", "<p>Mientras cientos de familiares y amigos de Araceli marchaban, trascendi\u00f3 que el principal sospechoso del homicidio, Dar\u00edo Badaracco -que se neg\u00f3 a declarar horas despu\u00e9s de haber sido detenido en Flores, el viernes-, fue denunciado en agosto de 2015 por abuso sexual agravado contra su hijastra y lesiones leves a su hijastro. El hecho habr\u00eda tenido lugar en la misma casa en la que apareci\u00f3 el cad\u00e1ver.</p>", "<p>\"Reconocer a mi hija por los tatuajes fue lo peor que me pudo pasar en toda mi vida. Y \u00e9se [por Badaracco] no se merece vivir\", dijo a la prensa M\u00f3nica Ferreyra, mam\u00e1 de Araceli, vestida con una remera negra y con la foto de su hija pegada al cuerpo. Apenas pod\u00eda hablar. Cada vez que el dolor y las l\u00e1grimas le cortaban la voz, ella volv\u00eda a besar el cuadro con la imagen de la chica.</p>", "<p>Con la mayor\u00eda de los manifestantes vestidos con prendas negras, con velas encendidas y pancartas, la marcha por Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez confluy\u00f3 hacia la plaza donde Araceli desapareci\u00f3, a 50 metros de la casa en la que su cuerpo apareci\u00f3, cubierto con una losa y tapado con cal, luego de tres semanas de b\u00fasqueda.</p>", "<p>Visiblemente consternada, la madre de la v\u00edctima agradeci\u00f3 \"a todos\" por el acompa\u00f1amiento y por sentirse \"muy apoyada\", aunque aclar\u00f3 que le \"falta algo\". Y agreg\u00f3, al borde del llanto y contenida por uno de sus hijos: \"[Badaracco] no es persona, y decirle animal es ofender a los animales; haberla estrangulado, haberla puesto en un pozo... es un hijo de mil putas\". Pese al dolor, tambi\u00e9n se mostr\u00f3 muy agradecida con los bomberos de Punta Alta, cuyos perros permitieron dar con el cuerpo de su hija.</p>", "<p>Los familiares y amigos de la v\u00edctima mostraron banderas que dec\u00edan \"Justicia por Araceli\", \"Justicia por la Negra\" o \"Prohibido Olvidar\".  Oscar, t\u00edo de la chica, pidi\u00f3 que \"se haga justicia y que se investigue para que vaya preso el que hizo lo m\u00e1s m\u00ednimo para que esto suceda\".</p>", "<p>\"La familia est\u00e1 con bronca. Le deseamos lo peor a esta gente. Queremos reclusi\u00f3n perpetua, no prisi\u00f3n perpetua. No tengan piedad con eso\", expres\u00f3 el hombre. \"La quer\u00edamos [a Araceli], con sus defectos y sus virtudes. Si desaparece una persona ya hay que investigar como trata de personas. No hay que investigar a la v\u00edctima, hay que investigar al victimario\", sostuvo Oscar. El t\u00edo de Araceli agreg\u00f3 que \"el Estado est\u00e1 ausente\" y critic\u00f3 que \"hubo fallas durante todo el procedimiento de investigaci\u00f3n\". Fundamentalmente, cuestionan que Badaracco, que hab\u00eda admitido que hab\u00eda estado con Araceli la noche que desapareci\u00f3, no hubiese sido detenido tras la primera de sus tres declaraciones como testigo.</p>", "<p>\"No le deseamos esto a nadie, queremos medidas para que no pase m\u00e1s. Vamos a seguir hasta las \u00faltimas consecuencias, incluso si tienen que caer autoridades policiales, pol\u00edticos\", concluy\u00f3 Oscar.</p>", "<p>Durante la movilizaci\u00f3n, algunos participantes de la marcha se quejaron por la \"inseguridad\" en San Mart\u00edn y criticaron al intendente Katopodis. \"Con todas las c\u00e1maras que hay no ven los \u00abtransas\u00bb, los \u00absoldaditos\u00bb [de los narcos]; estamos cansados ya\", dijo una vecina.</p>", "<p>En la madrugada del domingo, Badaracco se neg\u00f3 a declarar ante la fiscal de San Mart\u00edn Graciela L\u00f3pez Pereyra, H\u00e9ctor Scebba y Alejandra Alliaud. En cambio, los otros seis detenidos aceptaron declarar y relataron lo que hicieron en la madrugada del 2 de abril pasado, cuando desapareci\u00f3 Fulles. Todos rechazaron haber tenido cualquier v\u00ednculo con el secuestro o el homicidio.</p>", "<p>Badaracco, de 29 a\u00f1os, est\u00e1 imputado por homicidio agravado, al igual que Jonathan y Emanuel \u00c1valos, Marco Antonio Ibarra y Carlos Dami\u00e1n Cassalz. En tanto, Hugo Mart\u00edn Caba\u00f1as y Marcelo Ezequiel Escobedo est\u00e1n imputados por encubrimiento. La fiscal\u00eda dispuso que los siete sospechosos contin\u00faen detenidos.</p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Un fiscal que investiga coimas en la polic\u00eda bonaerense denunci\u00f3 que lo amenazaron de muerte - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Fernando Cartasegna denunci\u00f3 que fue golpeado; cree que la agresi\u00f3n \"est\u00e1 vinculada a polic\u00edas y abogados caranchos\"</p>", "<p class=\"primero\">El fiscal de La Plata Fernando Cartasegna, quien <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1959813-sobres-con-coimas-pediran-investigar-al-jefe-de-la-bonaerense\" class=\"link\" target=\"_blank\">investiga coimas en la polic\u00eda bonaerense</a>, denunci\u00f3 hoy que fue \"golpeado por tres personas y amenazado de muerte\".</p>", "<p>\"Me metieron en un garage y me empezaron a pegar, hablando de causas m\u00edas. Me dijeron: 'Si no te suicid\u00e1s te suicido'\", denunci\u00f3 Cartasegna en declaraciones a TN.</p>", "<p>El fiscal, que lleva adelante una investigaci\u00f3n judicial en la que se acusa a varios oficiales de la Polic\u00eda Bonaerense de cobrar coimas, advirti\u00f3 que, adem\u00e1s, los agresores, tres en total, \"entraron\" a su casa a dejar panfletos con la frase: \"Conozca al pr\u00f3ximo Nisman\".</p>", "<p>Si bien indic\u00f3 que no pudo \"reconocer a los tres atacantes\", presume que la agresi\u00f3n est\u00e1 \"vinculada a polic\u00edas y abogados caranchos\".</p>", "<p>\"Estaban vestidos de polic\u00edas y me dijeron que me deje de joder con el caso de los sobres\", asever\u00f3.</p>", "<p>Por los golpes recibidos, Cartasegna dijo que debi\u00f3 ser atendido en un hospital de La Plata, donde le realizaron \"tomograf\u00edas computadas\". El fiscal est\u00e1 a cargo de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N4 de Delitos conexos con Trata de Personas y Pedofilia, del Departamento Judicial de La Plata.</p>", "<p><b>Agencia DyN</b></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Marcelo Longobardi escap\u00f3 de un intento de robo en Panamericana - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El periodista choc\u00f3 contra un bloque de cemento, que lo oblig\u00f3 a frenar metros m\u00e1s adelante; es un recurso que utilizan los ladrones de la zona</p>", "<p class=\"primero\">El periodista      <a href=\"/marcelo-longobardi-t48424\" class=\"tema persona marcelo-longobardi\" title=\"Ver todas las notas de Marcelo Longobardi\">Marcelo Longobardi</a> fue v\u00edctima de un nuevo episodio de inseguridad. El s\u00e1bado a la madrugada, mientras manejaba por Panamericana rumbo al cumplea\u00f1os de uno de sus hijos, choc\u00f3 contra un bloque de cemento que destruy\u00f3 una de las ruedas de su camioneta y lo oblig\u00f3 a parar en la banquina. Seg\u00fan pudo saber m\u00e1s tarde, se trat\u00f3 de un intento de asalto y no de un simple accidente.</p>", "<p>Longobardi relat\u00f3 el episodio en su programa de Radio Mitre y dijo que el <i>modus operandi</i> se repite: \"Los tipos ponen unos bloques de cemento en el medio de la ruta. Los autos chocan, se rompen los neum\u00e1ticos y ah\u00ed te afanan a lo pavo. Nosotros zafamos porque nuestra camioneta aguant\u00f3 300, 400 metros con el neum\u00e1tico destruido, pero pudimos ver c\u00f3mo asaltaban a las personas que ven\u00edan detr\u00e1s nuestro\". Y agreg\u00f3: \"La escena fue dantesca: los autos estaban todos rotos, la polic\u00eda lleg\u00f3 de contramano y de atr\u00e1s me gritaban: 'Raj\u00e1 flaco, que te afanan'\".</p>", "<p>El lugar del impacto fue unos kil\u00f3metros antes del Sofitel de Cardales, en el partido bonaerense de Campana. El periodista logr\u00f3 seguir andando a pesar del impacto y se comunic\u00f3 con el auxilio de la Panamericana, que lo asisti\u00f3 para bajar de la autopista.</p>", "<p>Durante el relato el conductor de \"Cada Ma\u00f1ana\" expres\u00f3 sus emociones y dijo que se sent\u00eda muy cansado f\u00edsicamente despu\u00e9s de la situaci\u00f3n vivida. Adem\u00e1s, aprovech\u00f3 el espacio para denunciar: \"Hay una cosa completamente impune. Zafamos porque no volcamos, porque no chocamos contra otro auto\". Y lament\u00f3: \"Los polic\u00edas me dijeron que esto es una cosa habitual, que los tipos salen detr\u00e1s de los pastizales y ah\u00ed agarrate\".</p>", "<p>No es el primer hecho de inseguridad que sufre el periodista. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1986626-marcelo-longobardi-fue-asaltado-por-motochorros-en-barrio-norte\" class=\"link\" target=\"_blank\">En febrero de este a\u00f1o, fue asaltado por motochorros que le robaron un reloj en Barrio Norte y a plena luz del d\u00eda.</a>  Mientras que en 2014, hab\u00eda vivido otro episodio que -seg\u00fan Longobardi- hab\u00eda tenido una connotaci\u00f3n pol\u00edtica. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1733946-motochorros-robaron-y-golpearon-a-marcelo-longobardi\" class=\"link\" target=\"_blank\">Los ladrones no solo le hab\u00edan quitado el reloj sino que adem\u00e1s lo golpearon y lo tiraron al piso.</a></p>", "<p>El fiscal Fernando Cartasegna, titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N\u00b0 4 de Delitos Conexos con la Trata de Personas y la Pedofilia, denunci\u00f3 que fue golpeado por dos hombres y una mujer en la calle cuando se dirig\u00eda a su trabajo.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Dictan prisi\u00f3n preventiva para el chofer que provoc\u00f3 la peor tragedia vial de Mendoza - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La Justicia determin\u00f3 que el chofer chileno de la empresa Turbus permanezca detenido hasta que se defina su situaci\u00f3n procesal</p>", "<p class=\"primero\">MENDOZA.- La Justicia determin\u00f3 que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2014745-tragedia-de-turbus-el-chofer-nego-que-le-pidieran-reducir-la-velocidad\" class=\"link\" target=\"_blank\">el chofer chileno que protagoniz\u00f3 la peor tragedia vial</a>  de la historia provincial permanezca tras las rejas hasta que se defina su situaci\u00f3n procesal, en medio de una fuerte protesta de familiares de las v\u00edctimas en el hall central de tribunales.</p>", "<p>As\u00ed lo determin\u00f3 el magistrado del Sexto Juzgado de Garant\u00edas, David Gabriel Mangiafico Freire, al disponer la prisi\u00f3n preventiva y rechazar el pedido de cambio de calificaci\u00f3n de la imputaci\u00f3n contra el conductor del micro de Turbus, Francisco Sanhueza, quien est\u00e1 <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1986138-tragedia-de-mendoza-imputaron-por-homicidio-simple-y-lesiones-al-chofer\" class=\"link\" target=\"_blank\">acusado de provocar 19 muertes</a>. El hombre seguir\u00e1 preso hasta el juicio oral, bajo la acusaci\u00f3n de homicidio con dolo eventual, ya que sus abogados no lograron convencer al juez de que la imputaci\u00f3n pasara a ser homicidio culposo y as\u00ed obtener la libertad, y poder seguir el proceso en su pa\u00eds. De hecho, las expectativas de Sanhueza estaban puestas en obtener la prisi\u00f3n domiciliaria en la naci\u00f3n trasandina.</p>", "<p>Los familiares de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1986024-tragedia-vial-en-mendoza-se-conocio-el-listado-de-las-victimas-fatales\" class=\"link\" target=\"_blank\">las v\u00edctimas de la tragedia</a>  se manifestaron durante la ma\u00f1ana de este martes en tribunales, a la espera de la decisi\u00f3n judicial. Por la fuerza y violencia que tom\u00f3 la protesta, efectivos policiales tuvieron que desalojar el palacio judicial.</p>", "<p>A mediados de abril, Sanhuesa declar\u00f3 por primera vez en la Justicia, de manera voluntaria, y rechaz\u00f3 las acusaciones de los pasajeros, quienes aseguraron que circulaba a alta velocidad y que le advirtieron antes de la maniobra mortal, que termin\u00f3 con el rodado volcado en medio de la monta\u00f1a mendocina, en la localidad de Horcones. Las pericias oficiales determinaron que Sanhueza excedi\u00f3 el l\u00edmite de velocidad permitida de 40 kil\u00f3metros por hora: seg\u00fan el tac\u00f3metro, circulaba a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros por hora.</p>", "<p>El hecho, ocurrido el 18 de febrero en la peligrosa Curva del Yeso, dej\u00f3 como saldo 19 muertos y 21 heridos que viajaban en un \u00f3mnibus de la empresa Turbus hacia Chile. Por el siniestro, el chofer qued\u00f3 alojado en el penal provincial de Boulogne Sur Mer.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Sospechan que una mafia policial est\u00e1 detr\u00e1s del ataque al fiscal Cartasegna - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El representante del Ministerio P\u00fablico fue golpeado e intimidado pocos d\u00edas despu\u00e9s de hacerse cargo de una causa por defraudaci\u00f3n que involucrar\u00eda a comisarios y abogados</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98615\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98615\" data-multimediofile_id=\"113151\" data-jwkey=\"STgReasy\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"52234-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>LA PLATA.- \"No me mires..., cerr\u00e1 los ojos. Te dije que cerraras los ojos: ahora imaginate a tus hijos marchando como lo hicieron las hijas de Nisman. Si no quer\u00e9s terminar as\u00ed, no sigan investigando\", le dijo una voz gruesa al fiscal platense Fernando Cartasegna, pocos segundos despu\u00e9s de haberle dado un golpe en la cabeza con un bast\u00f3n policial. El hecho fue recordado ayer por el fiscal luego de declarar varias horas en la causa que investiga la serie de intimidaciones que sufri\u00f3 este fin de semana largo.</p>", "<p>Mas tranquilo, descansando en su casa tras los golpes recibidos, Cartasegna dijo a LA NACI\u00d3N que si bien su colega la fiscal Ana Medina abri\u00f3 una causa para esclarecer todas las amenazas que recibi\u00f3, \u00e9l continuar\u00e1 adelante con las investigaciones que tiene en curso.</p>", "<p>\"Me quisieron amedrentar. Me dijeron que no investigara el caso de los \u00abcaranchos\u00bb en La Plata. Es una l\u00ednea de investigaci\u00f3n que se desprende de la causa de los sobres encontrados en la Jefatura Departamental. En este tema estar\u00edan involucrados comisarios en connivencia con abogados dedicados a intervenir en accidentes de tr\u00e1nsito para cobrar seguros de vida. Es una causa que reci\u00e9n recib\u00ed y que me la pas\u00f3 el fiscal Marcelo Martini, luego de elevar a juicio el tema de los sobres\", cont\u00f3 Cartasegna a LA NACI\u00d3N.</p>", "<p>El viernes pasado, el fiscal fue notificado que en las pr\u00f3ximas horas recibir\u00e1 pruebas y escuchas telef\u00f3nicas realizadas a polic\u00edas para continuar la l\u00ednea de investigaci\u00f3n abierta por su colega Martini contra las mafias en la fuerza bonaerense.</p>", "<p>Desde ese momento, Cartasegna comenz\u00f3 a recibir todo tipo de intimidaciones: lo golpearon a pocos metros de la fiscal\u00eda, se metieron en el garaje de la casa, atormentaron a las mascotas de la familia y le dejaron panfletos con leyendas que dec\u00edan: \"Conozca el pr\u00f3ximo Nisman\" o \"Muerte a Nisman\".</p>", "<p>El fiscal dijo a LA NACI\u00d3N que no tiene miedo, sino que siente curiosidad. \"Quiero saber qui\u00e9nes son los responsables que est\u00e1n detr\u00e1s de esto. Por lo menos los que me golpearon y que estaban vestidos de polic\u00eda. Ellos fueron los que me intimidaron. Estoy terminando de escribir lo que recuerdo de los hechos para que la fiscal Medina pueda armar un perfil de los agresores\", dijo el agente judicial atacado.</p>", "<p>Cartasegna es titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 4 de Delitos conexos con Trata de Personas y Pedofilia. Hace poco m\u00e1s de tres a\u00f1os su labor fue elogiada por haber terminado con redes de prostituci\u00f3n y ayudado a clausurar agencias de acompa\u00f1antes y bares donde mujeres de distintas nacionalidades eran obligadas a prestar todo tipo de servicios sexuales a cambio de dinero.</p>", "<p>Por eso, en un primer momento los investigadores pensaron que los ataques y las amenazas podr\u00edan estar vinculados a este tipo de organizaciones. Incluso el ministro de Seguridad, Cristian Ritondo, le dijo a LA NACI\u00d3N que sus hombres est\u00e1n a disposici\u00f3n del fiscal general de La Plata y que por ahora no se descarta ninguna hip\u00f3tesis.</p>", "<p>\"A m\u00ed me dejaron bien en claro que todo es por el tema de los \u00abcaranchos\u00bb. Mi dijeron que ya hab\u00eda jodido con el tema de trata y los barrabravas, pero que esto era demasiado. Pero la fiscal Medina no descarta nada. Tambi\u00e9n me pregunt\u00f3 sobre mi trabajo contra distintas redes de pedofilia, ya que en los \u00faltimos meses hab\u00edamos logrado cerrar distintas p\u00e1ginas web dedicadas a la pornograf\u00eda infantil\", dijo el agente del Ministerio P\u00fablico.</p>", "<p>Cartasegna asegur\u00f3 que no se tomar\u00e1 unos d\u00edas de descanso, que quiere comenzar la investigaci\u00f3n de los \"caranchos\" y ver qu\u00e9 hay detr\u00e1s de todo esto. \"Yo no iba a realizar ninguna denuncia. Quiero seguir adelante para poder desenmascarar a los implicados\", coment\u00f3 el fiscal.</p>", "<p>M\u00e1s all\u00e1 de la amenaza que se concret\u00f3 con golpes, Cartasegna tiene la voluntad de continuar con sus investigaciones: \"No me hago el valiente, pero no tengo miedo, son unos tarados. No son profesionales, se creen que uno es muy f\u00e1cil, pero no han seguido mi carrera. Trabaj\u00e9 contra los barrabravas, no me van a asustar\".</p>", "<p>Y agreg\u00f3 sobre la forma del ataque: \"El hombre de adelante me hablaba como polic\u00eda, no muy prolijo, y el de atr\u00e1s me pegaba. Como ten\u00edan un hierro, mucho no pod\u00eda moverme, s\u00f3lo trataba de que no se pusieran tan nerviosos. Me sacaron de mi eje cuando me hablaron de mi hijo. De todas maneras, que sepan que si no soy yo, va a ser alguno de mis colegas quien seguir\u00e1 la investigaci\u00f3n. Muchos me han llamado ayer. Si creen que es tan f\u00e1cil, todas las causas cerrar\u00edan\".</p>", "<p>En la Auditor\u00eda General de Asuntos Internos, el auditor general Guillermo Berra tambi\u00e9n puso bajo la lupa un sumario abierto hace un a\u00f1os: el que conecta a integrantes de la fuerza con un importante estudio jur\u00eddico de esta ciudad que represent\u00f3 a varios polic\u00edas exonerados.</p>", "<p>\"Lo llam\u00e9 varias veces a Cartasegna, pero a\u00fan no pudimos reunirnos. Hay algunas pistas y habr\u00e1 que comenzar a entrecruzar informaci\u00f3n\", dijo Berra a LA NACI\u00d3N.</p>", "<p><b>S\u00e1bado, 6.30.</b> El fiscal Fernando Cartasegna (izquierda) regresaba de un operativo cuando fue sorprendido al bajar del auto por dos hombres que vest\u00edan viejos uniformes de la polic\u00eda bonaerense y por una mujer que hac\u00eda de \"campana\"; lo golpearon brutalmente y lo amenazaron de muerte; \"conozca al pr\u00f3ximo Nisman\", rezan los panfletos que, incluso, aparecieron pegados en los tribunales.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Fiscales provinciales y nacionales se mostraron preocupados - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El procurador Conte Grand sostuvo que a\u00fan no hay pistas concretas</p>", "<p class=\"primero\">El procurador general bonaerense,   <a href=\"/julio-conte-grand-t55503\" class=\"tema persona julio-conte-grand\" title=\"Ver todas las notas de Julio Conte Grand\">Julio Conte Grand</a> , manifest\u00f3 su \"preocupaci\u00f3n institucional\" por el ataque que sufri\u00f3 el fiscal Fernando Cartasegna. \"Me parece que es un ataque a una de las cabezas del poder pol\u00edtico, del poder institucional, de modo que estamos muy preocupados por este episodio\", afirm\u00f3 el jefe de los fiscales provinciales.</p>", "<p>Conte Grand dijo que la investigaci\u00f3n del hecho reci\u00e9n comenz\u00f3, por lo que no puede asegurar que las amenazas provengan de alg\u00fan sector policial. \"El hecho de que hayan estado disfrazados con uniformes antiguos de la polic\u00eda puede hacer pensar que se trata de una pr\u00e1ctica de distracci\u00f3n; por ahora no tenemos nada y son todas conjeturas. El fiscal [Cartasegna] interviene en muchas causas muy sensibles, de modo que si se trata de [algo relacionado con] su actividad profesional puede ser de muchas razones\", agreg\u00f3.</p>", "<p>En tanto, el resto de los representantes del Ministerio P\u00fablico platense respald\u00f3 a su colega agredido. \"Reafirmamos nuestro p\u00fablico compromiso de continuar desarrollando nuestro trabajo contra la delincuencia\", dijeron los fiscales en una declaraci\u00f3n que entregaron a la agencia de noticias T\u00e9lam. \"S\u00f3lo quienes se siente amenazados por la ley recurren al uso de la violencia. Lejos de debilitarnos, nos animan a seguir el camino iniciado y a redoblar nuestros esfuerzos en pos de una sociedad respetuosa de los derechos de todos quienes la conformamos.\"</p>", "<p>Ayer, la Asociaci\u00f3n de Fiscales y Funcionarios de la Naci\u00f3n tambi\u00e9n manifest\u00f3 su \"m\u00e1s en\u00e9rgico repudio\" de las amenazas recibidas por Cartasegna e inst\u00f3 a las autoridades que se garantice su seguridad, la de su familia y sus colaboradores.</p>", "<p>\"Hacemos hincapi\u00e9 en la necesidad de que se profundicen las investigaciones a fin de dar con los responsables de tan cobardes actos intimidatorios para evitar que queden impunes. Por \u00faltimo recordamos la vigencia de los \u00abEst\u00e1ndares de Seguridad para los Fiscales y sus familiares\u00bb, al que oportunamente esta asociaci\u00f3n adhiri\u00f3 y que fueron aprobados en la reuni\u00f3n llevada a cabo en la ciudad de Helsinski, Finlandia,  el 1\u00b0 de marzo de 2008 por la Asociaci\u00f3n Internacional de Fiscales (IAP)\", concluyeron.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>La mam\u00e1 de Araceli Fulles denunci\u00f3 que en la investigaci\u00f3n hicieron \"todo al rev\u00e9s\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Seg\u00fan M\u00f3nica Ferreyra, si la hubieran buscado primero en el lugar donde estuvo por \u00faltima vez tendr\u00eda a su hija viva</p>", "<p class=\"primero\">En el d\u00eda en que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019702-caso-araceli-detuvieron-al-hermano-de-dario-badaracco\" class=\"link\" target=\"_blank\">detuvieron al hermano de Dar\u00edo Baradacco, Hern\u00e1n</a>, acusado de haber participado del crimen que acab\u00f3 con la vida de Araceli Fulles, la mam\u00e1 de la v\u00edctima -M\u00f3nica Ferreyra- habl\u00f3 con el programa de Radio Nacional <i>Va de vuelta </i>y all\u00ed dijo: \"A Badaracco no lo conoc\u00eda nadie del entorno de Araceli, sus amigas no conoc\u00edan a ninguno\".</p>", "<p>La madre cuestion\u00f3 la investigaci\u00f3n y dijo que hicieron todo \"al rev\u00e9s\". Explic\u00f3: \"Ahora se est\u00e1n moviendo todos pero... \u00bfqui\u00e9n me devuelve a mi hija a mi? Nadie, porque si bien las pruebas estaban...\", ah\u00ed se interrumpi\u00f3 a s\u00ed misma para decir que si la hubieran buscado primero en el lugar donde estuvo por \u00faltima vez la situaci\u00f3n hoy ser\u00eda otra: \"Hoy tendr\u00eda a mi hija viva yo, pero empezaron todo al rev\u00e9s\".</p>", "<p>Aclar\u00f3 tambi\u00e9n que el lunes 3 fue a la 5\u00b0 comisar\u00eda de Billinghurst a las 8 de la ma\u00f1ana y le tomaron la denuncia a las 3 de la tarde. \"Prepar\u00e1 unos mates que ya estoy llegando (...) Viejita te amo\", le hab\u00eda escrito el domingo Araceli, que le cont\u00f3 que se estaba volviendo de un asado a una cuadra y media de su casa. Nunca lleg\u00f3.</p>", "<p>\"Lo \u00fanico que s\u00e9 es que a m\u00ed me sacaron a mi hija, que es mi vida. Tener que ir a reconocer a mi hija en la morgue. Esa cara hermosa que tiene ella no estaba m\u00e1s. Lo \u00fanico que encontr\u00e9 fueron su tatuaje y ten\u00eda un tatuaje que nadie sab\u00eda d\u00f3nde estaba y yo lo v\u00ed\", dijo y repiti\u00f3: \"La cara de mi hija no estaba m\u00e1s\".</p>", "<p>Y, desde el dolor, concluy\u00f3 refiri\u00e9ndose a los asesinos de su hija: \"Todo lo que le pueda llegar a pasar a esa gente es poco, no me va a permitir recuperar a mi hija. No me gustar\u00eda tenerlo enfrente m\u00edo, ni siquiera hablar ni una palabra con esa gente. Lo que hicieron no se le hace ni a un animal. Para m\u00ed ese no es una persona ni es nada, es una basura nada m\u00e1s\".</p>", "<p>\"No me daba el tel\u00e9fono. Empec\u00e9 a buscarla todo el d\u00eda y  me dijeron qu\u00e9date tranquila que capaz est\u00e1 durmiendo en la casa de una amiga o se le termin\u00f3 la bater\u00eda\", record\u00f3 y dijo que en ese momento pens\u00f3: \"Algo pas\u00f3\". Esa conducta no era habitual en Araceli, que siempre avisaba d\u00f3nde estaba e incluso luego del recital del Indio Solari consigui\u00f3 un tel\u00e9fono para mantener a su familia informada.</p>", "<p>A la ma\u00f1ana siguiente fue, como todas los d\u00edas, a su cuarto y all\u00ed tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer la denuncia: \"Me fui a la pieza de ella y al ver la cama desocupada, intent\u00e9 llamarla pero Araceli ya no respond\u00eda m\u00e1s nada, atend\u00eda el contestador\". En ese momento, llam\u00f3 a su trabajo para explicar la situaci\u00f3n y fue directo a la comisar\u00eda.</p>", "<p>\"Entr\u00e9 en shock, estuve m\u00e1s de 15 d\u00edas muy nerviosa. La busqu\u00e9 por todos lados. Empezaron las llamadas de que la vieron por ac\u00e1, que la vieron por all\u00e1 y estuvo la gente de la DDI [Direcci\u00f3n Distrital de Investigaciones] ac\u00e1 que rescataban cada llamada y sal\u00edan corriendo a buscarla\", cont\u00f3 la mujer.</p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Guardianes de la ciudad: la lucha de vecinos que cuidan el patrimonio urbano - 23.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Distintas organizaciones barriales le marcan el territorio al avance del Estado y de los privados sobre parques, plazas y espacios compartidos; en muchos casos, lograron frenar costosos proyectos que se hab\u00edan puesto en marcha</p>", "<p class=\"primero\">Suena il\u00f3gico pensar en una exhibici\u00f3n de lanchas en el lago Regatas de los bosques de Palermo. Ser\u00eda raro caminar por Defensa sin las irregularidades del adoquinado. Y la plaza Alvear, a la que muchos llaman Francia, no tendr\u00eda la misma impronta si a la altura de la barranca emergieran personas por una boca de subte. Los tres proyectos existieron, pero no prosperaron. No falt\u00f3 presupuesto, sino que se interpusieron vecinos. Sin ellos, Buenos Aires ser\u00eda distinta. Si no fuera por esos miles de vecinos que en las \u00faltimas d\u00e9cadas se comportaron como guardianes del patrimonio y pelearon contra intereses particulares y del propio Estado, tal vez habr\u00eda menos plazas, teatros, comercios y edificios emblem\u00e1ticos.</p>", "<p>Muchos vecinos suelen ocupar ese rol cuando lo que est\u00e1 amenazado es un inmueble del barrio donde viven. Por eso hay grupos que emergen, luchan y luego de ganado -o perdido- ese reclamo regresan a cierta quietud. Sin embargo, existen redes que nuclean a los activos. \"Queremos buenos aires\" re\u00fane a 80 organizaciones. Hay grupos de Palermo, Parque Chacabuco, Caballito, Agronom\u00eda, Colegiales, Coghlan, Belgrano, La Boca, Barrancas, Flores y Boedo. \"La defensa ciudadana del patrimonio se da en muchas ciudades del mundo donde la presi\u00f3n del mercado inmobiliario es fuerte. El Estado debe equilibrar la disputa entre la renovaci\u00f3n de una ciudad y la protecci\u00f3n de su patrimonio. Pero las leyes locales que promueven la conservaci\u00f3n son poco eficientes. As\u00ed se explica el protagonismo de los vecinos\", consider\u00f3 Jonatan Baldiviezo, presidente del Observatorio del Derecho a la Ciudad, instituci\u00f3n que promueve los derechos de los porte\u00f1os en los procesos de \"transformaci\u00f3n de la ciudad\".</p>", "<p>La defensa que inician los vecinos es dif\u00edcil de clasificar, pero suele tener cierto recorrido com\u00fan. Comienzan juntando firmas, como en Caballito, en la previa a lograr que la Legislatura frenara la construcci\u00f3n de torres. Convocan a los medios y hacen publicaciones en redes sociales, como ocurri\u00f3 recientemente con la puesta a la venta la sede de Hebraica, en Once. Hay quienes promueven abrazos simb\u00f3licos, como en 1990 se hizo con el lago Regatas, u organizan actos que llaman la atenci\u00f3n, como la simulaci\u00f3n de un velorio, movida que se hizo frente al petit hotel de Callao 924, que finalmente no pudo ser salvado.</p>", "<p>Cuando la respuesta de las autoridades no es la que buscaban, algunos bajan los brazos y otros deciden asociarse. As\u00ed surgieron asambleas, como las de Parque Chacabuco y Parque Patricios, o las ONG, como Basta de Demoler, Amigos del Lago de Palermo y SOS Caballito. Estas \u00faltimas, con el paraguas de una asociaci\u00f3n, propician recursos judiciales para trabar el avance de los proyectos que amenazan el patrimonio.</p>", "<p>Seg\u00fan la Defensor\u00eda del Pueblo de la Ciudad, al patrimonio lo conforman los bienes que \"poseen valor hist\u00f3rico, arquitect\u00f3nico, ambiental, cultural o simb\u00f3lico y que hacen a la identidad y memoria de una ciudad\". La Defensor\u00eda es uno de los sitios a los que los vecinos recurren en busca de un dictamen que obligue a las autoridades a revisar el proyecto que podr\u00eda implicar la modificaci\u00f3n o demolici\u00f3n de un sitio p\u00fablico o privado. En 2016, fueron alrededor de 50 los reclamos presentados en sus oficinas. \"Se incrementaron en un 50% respecto de 2015\", detallaron en la Defensor\u00eda. \"Hemos tenido presencia en casos como el de Casa Mill\u00e1n (fue demolida), en el que logramos resarcir al barrio con la construcci\u00f3n de un centro cultural. Tambi\u00e9n fuimos mediadores en las obras del Parque Lezama\", ejemplific\u00f3 el defensor Alejandro Amor.</p>", "<p>El sustento legal en que se basan los vecinos para promover sus cruzadas es variado. La ley 1227 establece un resguardo \"para la investigaci\u00f3n, preservaci\u00f3n, salvaguarda, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, promoci\u00f3n, acrecentamiento y transmisi\u00f3n a las futuras generaciones del patrimonio cultural\". Bajo esa ley, el gobierno porte\u00f1o registr\u00f3 83 bienes, que se suman a los 358 declarados Monumento Hist\u00f3rico Nacional. Entre ambas figuras, se resguardan plazas, edificios p\u00fablicos, teatros, monumentos, casas, iglesias y jardines.</p>", "<p>La falta de voz por parte de los vecinos en torno a qu\u00e9 inmuebles tienen valor patrimonial abona los reclamos espont\u00e1neos, las campa\u00f1as ciudadanas y en los medios. Y sobre todo, redunda en una gran cantidad de juicios. Sobre la legislaci\u00f3n que reglamenta los procesos de protecci\u00f3n, el legislador Emilio Raposo Varela, presidente de la Comisi\u00f3n Especial de Patrimonio Arquitect\u00f3nico, opin\u00f3 que \"corresponde ser revisada\" por \"el alto nivel de conflictividad existente con la intervenci\u00f3n del poder judicial\".</p>", "<p>Efectivamente, desde la Procuraci\u00f3n General de la Ciudad,  advierten sobre esa litigiosidad y remarcan en un informe al que accedi\u00f3 LA NACION que los juicios de amparo iniciados est\u00e1n vinculados a la preservaci\u00f3n \"de calles de adoquines, bares notables, obras catalogadas e inmuebles cuya registraci\u00f3n de planos tuvo lugar con anterioridad al a\u00f1o 1941\". Y dan cuenta, como ejemplos, de siete causas que buscaron preservar Villa Roccatagliata, en Belgrano; la confiter\u00eda Richmond; el edificio de la Embajada de Chile; el Corral\u00f3n de Floresta; una casa de 1894 en Gaona 134; y el adoquinado del barrio Santa Rita y el Casco Hist\u00f3rico.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Abandono y peligro en el \u00fanico edificio que queda en pie de los festejos de 1910 - 24.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Se lo conoce como Pabell\u00f3n del Centenario; est\u00e1 en Cervi\u00f1o y Bullrich, en un predio estatal que pronto saldr\u00e1 a la venta; reclaman que sea conservado y restaurado para actividades culturales</p>", "<p class=\"primero\">El arquitecto Virginio Colombo no imagin\u00f3 en su dise\u00f1o una c\u00fapula en la que crecieran arbustos. Pero la vegetaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed, en el techo del Pabell\u00f3n del Centenario, un edificio con m\u00e1s de 100 a\u00f1os de antig\u00fcedad que se deteriora minuto a minuto entre las v\u00edas de acceso de camiones a dos grandes tiendas situadas en el mismo predio de Palermo.</p>", "<p>Por entre los vidrios rotos de una de las paredes puede verse el interior devastado, sin piso, con paredes que parecen a punto de derrumbarse y restos de mamposter\u00eda que cuelgan de lo poco que queda del techo. El edificio fue uno de los 35 construidos para los festejos del Centenario de 1910 y, en ese momento, recibi\u00f3 una medalla de oro por su calidad arquitect\u00f3nica. Hoy se mantiene en pie de milagro, sin un plan de restauraci\u00f3n para salvarlo y sometido a una demanda contra la empresa que explota el espacio por no realizar el mantenimiento al que la obligaba el contrato de concesi\u00f3n.</p>", "<p>El Gran Pabell\u00f3n Central de la Exposici\u00f3n Internacional Ferroviaria y de Transportes Terrestres -su nombre completo- se encuentra en Cervi\u00f1o y Bullrich, al lado del Regimiento de Patricios y detr\u00e1s de las sucursales de Easy y Jumbo. Antes de la cesi\u00f3n a la firma Cencosud era administrado por el Ej\u00e9rcito Argentino.</p>", "<p>El predio que re\u00fane el conjunto de inmuebles integra un lote de 26 propiedades que el Estado nacional pondr\u00e1 en venta en la ciudad, seg\u00fan lo establecido por un decreto presidencial hace algunas semanas. Esta situaci\u00f3n suma una preocupaci\u00f3n en quienes intentan preservar el edificio de 1500 m2, declarado Monumento Hist\u00f3rico Nacional en 2010: \u00bfseguir\u00e1 formando parte del patrimonio nacional o pasar\u00e1 a manos privadas?</p>", "<p>\"El estado de conservaci\u00f3n es malo y est\u00e1 empeorando. Aumentan los riesgos de que caigan pedazos de mamposter\u00eda y las obras de restauraci\u00f3n se encarecen\", dijo a LA NACI\u00d3N la presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional de Monumentos, de Lugares y de Bienes Hist\u00f3ricos, Teresa de Anchorena. \"Quien compre el predio podr\u00eda evitar la responsabilidad de restaurarlo y seguir\u00eda existiendo un vac\u00edo sin que se considerara el futuro del pabell\u00f3n\", agreg\u00f3.</p>", "<p>Uno de los temores puede descartarse r\u00e1pidamente. La Agencia de Administraci\u00f3n de Bienes del Estado (AABE) confirm\u00f3 que el Pabell\u00f3n del Centenario no saldr\u00e1 a la venta con el resto del inmueble. El sector que ocupa ser\u00e1 conservado como bien nacional. Sin embargo, las condiciones en las que se preservar\u00e1 son un gran interrogante.</p>", "<p>En 1996, cuando se firm\u00f3 la concesi\u00f3n entre Cencosud y el Ej\u00e9rcito, en el contrato qued\u00f3 establecido que la empresa deb\u00eda afrontar el \"reciclado del Gran Pabell\u00f3n Central de la Exposici\u00f3n Internacional Ferroviaria y de Transportes Terrestres hasta lograr un grado de terminaci\u00f3n similar al que pose\u00eda originalmente, incluyendo el mantenimiento de sus fachadas exteriores, ornamentos y dispositivos conexos\".</p>", "<p>Ante el incumplimiento, en 2014 la empresa fue demandada por el Ejercito (expediente 29.528/2014) y se aguarda la resoluci\u00f3n del juicio. En 2008, record\u00f3 Anchorena, la firma realiz\u00f3 un proyecto de \"Puesta en Valor, Restauraci\u00f3n y Reciclaje\" del Pabell\u00f3n del Centenario, con un exhaustivo relevamiento que deriv\u00f3 en el pliego para convocar a licitaci\u00f3n. Pero no se concret\u00f3.</p>", "<p>Voceros de Cencosud dijeron a LA NACI\u00d3N que no har\u00edan declaraciones referidas al tema.</p>", "<p>La obra de Colombo, de estilo <i>art nouveau</i>, qued\u00f3 encerrada en un rinc\u00f3n, detr\u00e1s de las tiendas y pegada al pared\u00f3n que la separa del Regimiento de Patricios. Sobre un costado hay una calle interna de acceso de camiones que descargan  mercader\u00eda a metros del imponente edificio. El p\u00fablico no puede llegar al lugar. El \u00fanico punto desde donde se puede apreciar esta joya arquitect\u00f3nica es el \u00faltimo piso del estacionamiento del hipermercado. La c\u00fapula, las columnas y los ventanales de 1910 se mezclan con los edificios m\u00e1s modernos que sobresalen por detr\u00e1s.</p>", "<p>\"Nos preocupa que quede encajonado entre las v\u00edas del tren Mitre y el resto del predio. Si no hay una v\u00eda de acceso, se perder\u00e1, porque no hay forma de ingresar -dijo con preocupaci\u00f3n Diego Socolovsky, integrante de la junta de la comuna 14 (Palermo) por el Frente para la Victoria-. Pedimos que alguien se haga cargo y que se restaure, porque en cualquier momento se podr\u00eda caer. Lo m\u00e1s importante es garantizar la integridad; luego, darle alg\u00fan uso.\"</p>", "<p>La preocupaci\u00f3n por el destino del pabell\u00f3n es de toda la junta comunal, presidida por Alejandro P\u00e9rez (Pro). Tambi\u00e9n de la diputada del FPV Andrea Conde, quien acompa\u00f1a a un grupo de vecinos en su intenci\u00f3n de recuperar el espacio. \"Es importante transformar un lugar abandonado en otro con vida donde se puedan realizar distintas actividades\", plante\u00f3.</p>", "<p>Los Vecinos por la Incorporaci\u00f3n al Espacio P\u00fablico del Pabell\u00f3n del Centenario, de la Sociedad de Fomento de Palermo Viejo, elaboraron un proyecto para contar all\u00ed tres historias referidas al edificio y distintas tem\u00e1ticas barriales.</p>", "<p>Proponen recrear la muestra del Centenario, en la que se exhibieron autos, trenes, globos aerost\u00e1ticos, tel\u00e9grafos y otros elementos referidos a la comunicaci\u00f3n. Otro eje es mostrar objetos de batallas militares, aprovechando la cercan\u00eda con el Regimiento de Patricios, y el tercero, hacer un centro de interpretaci\u00f3n que concentre la historia de Palermo. \"Tango, zona roja, murgas, poetas, escritores y muchas otras variantes que suceden en el barrio. Queremos salvar el Pabell\u00f3n, darle visibilidad, accesibilidad y un uso\", resumi\u00f3 el arquitecto Ricardo Casta\u00f1eda, miembro del grupo.</p>", "<p>A\u00f1os de abandono e incumplimiento de responsabilidades pusieron el Pabell\u00f3n en una situaci\u00f3n cr\u00edtica. Nadie sabe hasta cu\u00e1ndo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Ya funciona en Balvanera el primer predio para los ex manteros de Once - 24.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Est\u00e1 ubicado en el cruce de las calles Per\u00f3n y Boulogne Sur Mer y alberga a 280 ex vendedores de la v\u00eda p\u00fablica</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98278\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98278\" data-multimediofile_id=\"112814\" data-jwkey=\"IciYge1I\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Ya est\u00e1 abierto al p\u00fablico el primero de los tres <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1888436-mudan-manteros-de-flores-a-un-galpon-ubicado-en-el-barrio-de-once\" class=\"link\" target=\"_blank\">paseos comerciales donde se reubic\u00f3 a algunos de los manteros de Once</a>  que a mediados de enero \u00faltimo fueron desalojados tras un operativo especial encarado por el gobierno porte\u00f1o. El espacio \"Balvanera\", como fue denominado, est\u00e1 ubicado en el cruce de las calles Per\u00f3n y Boulogne Sur Mer y alberga a 280 ex vendedores de la v\u00eda p\u00fablica. En los pr\u00f3ximos d\u00edas, se sumar\u00e1n otros 76 que ejerc\u00edan este tipo de comercializaci\u00f3n en las veredas de la avenida Avellaneda, en Flores.</p>", "<p>Para acceder a estos nuevos puestos, los manteros debieron primero empadronarse. Luego, participaron de un curso que dict\u00f3 la Confederaci\u00f3n Argentina de la Mediana Empresa (CAME) para ense\u00f1arles cuestiones b\u00e1sicas sobre el manejo de un local comercial. Los \u00faltimos egresados se completaron semanas atr\u00e1s.</p>", "<p>\"Estamos esperanzados de que esto va a funcionar\", dijo a LA NACION C\u00e9sar Delao mientras terminaba de acomodar en su nuevo stand las prendas de ropa interior masculina. Como la mayor\u00eda de los comerciantes consultados, el hombre enfatiz\u00f3 en la necesidad de que haya publicidad sobre la existencia del Paseo Comercial. \"Nos tienen que conocer. Los compradores tienen que saber que estamos ac\u00e1\", enfatiz\u00f3 el hombre.</p>", "<p>Luisa Campos dej\u00f3 atr\u00e1s 10 a\u00f1os de una vida callejera en Rivadavia y Pasteur, con todo lo que eso significa, y ahora sue\u00f1a con que su estilo de vida mejore, sin pasar fr\u00edo o sufrir el calor. En principio, le gust\u00f3 participar del curso de la CAME, seg\u00fan cont\u00f3 a La Naci\u00f3n. \"Ahora, tenemos que vender\", dijo. Por lo pronto, algunos curiosos ya daban vueltas por el nuevo predio.</p>", "<p>El otro predio que se abrir\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes es el Paseo Comercial \"Miserere\", ubicado en La Rioja 70, que es el m\u00e1s grande de los tres, con 444 puestos en 2700 m2 divididos en dos pisos. Este espacio requiri\u00f3 la mayor inversi\u00f3n de 20 millones de pesos para las refacciones estructurales y de servicios, informaron desde el ministerio de Ambiente y Espacio P\u00fablico. Restan terminar los \u00faltimos detalles.</p>", "<p>El \u00faltimo de los espacios, el Paseo Comercial \"Yrigoyen\", ubicado en Hip\u00f3lito Yrigoyen 2961, es el m\u00e1s peque\u00f1o y todav\u00eda sigue en obra, pero planea albergar a 94 locales en sus 700 m2.</p>", "<p>A partir del desalojo de los manteros, el gobierno porte\u00f1o puso en marcha el proyecto \"Once Peatonal\", que se realiza en la zona el soterramiento de cables, el ordenamiento de la publicidad y marquesinas, la reconversi\u00f3n a luminarias LED, la recuperaci\u00f3n de veredas y la peatonalizaci\u00f3n y ensanche de esquinas y veredas.</p>", "<p>\"Todas las partes est\u00e1n conformes, los comerciantes del barrio, los vecinos, las personas que transitan a diario por la zona, y los nuevos vendedores que con gran predisposici\u00f3n han logrado ingresar al circuito legal. Hoy est\u00e1n capacitados y bancarizados, algo que hace cuatro meses era impensado\", destac\u00f3 el ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico de la Ciudad, Eduardo Macchiavelli.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Ex manteros de Once ya trabajan en un paseo comercial formal - 25.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Son los primeros 280 de un total de 900 desalojados de la calle y luego capacitados como vendedores; el galp\u00f3n funciona en el mismo barrio de Balvanera, donde habilitar\u00e1n otros dos</p>", "<p class=\"primero\">Roc\u00edo ya no vende mercader\u00eda a la intemperie como lo hizo durante 15 a\u00f1os. Ya no tiene miedo de que le roben. S\u00f3lo a\u00f1ora llevarle la comida a su familia mediante la comercializaci\u00f3n de las mismas prendas que, meses atr\u00e1s, exhib\u00eda en un endeble puesto callejero de Once y hoy cuelgan de una estructura met\u00e1lica. En su stand del nuevo paseo comercial \"Balvanera\", la mujer de 38 a\u00f1os se sent\u00eda ayer entusiasmada, al igual que otros 279 ex manteros, que esperaban con ansias la llegada de los clientes.</p>", "<p>En la intersecci\u00f3n de las calles Boulogne-sur-Mer y Per\u00f3n, el galp\u00f3n donde desde hace una semana trabaja Roc\u00edo Pe\u00f1a se transform\u00f3 en el primero de tres en albergar a manteros que ocupaban el espacio p\u00fablico en Once y fueron desalojados a mediados de enero \u00faltimo.  Para acceder a esta reubicaci\u00f3n,  luego de arduas negociaciones que se extendieron varias semanas durante el verano, los vendedores deb\u00edan registrarse y participar de un curso de capacitaci\u00f3n que les otorg\u00f3 la Confederaci\u00f3n Argentina de la Mediana Empresa (CAME). Lo hicieron 900.</p>", "<p>Ayer, todav\u00eda restaba identificar el predio con una marquesina.  Desde el Ministerio de Ambiente y Espacio P\u00fablico porte\u00f1o indicaron que estar\u00e1 colocada en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Provisoriamente, un par de cartulinas anaranjadas anunciaban: \"Vendedores ambulantes del Once\".</p>", "<p>\"Es raro\", reflexion\u00f3 Oscar Romero. Al principio, no fue f\u00e1cil para \u00e9l dejar atr\u00e1s su lugar en Pueyrred\u00f3n y Corrientes, donde vend\u00eda carteras. \"Fueron muchos a\u00f1os de estar en la calle\", reconoci\u00f3 el hombre a LA NACION, en la baulera de su nuevo puesto donde puede dejar parte de la mercader\u00eda. Pero se sum\u00f3 a la decisi\u00f3n de muchos de sus colegas, puso \"la mente en positivo\" y se anot\u00f3.  Ahora espera que haya publicidad del paseo para que las ventas remonten.</p>", "<p>El galp\u00f3n, que pertenece a la Ciudad, est\u00e1 frente a la salida lateral Per\u00f3n de la terminal de trenes del Sarmiento y tiene 3000 m2. A los 280 vendedores que est\u00e1n instalados se sumar\u00e1n 76 comerciantes, provenientes del desalojo de la avenida Avellaneda, en Flores, y que en abril de 2016 fueron reubicados en otro galp\u00f3n en Per\u00f3n y Ecuador. Este reducto comercial no funcion\u00f3 como se especulaba: estaba preparado para unos 250 manteros, pero ante la falta de clientes, con el transcurso de los d\u00edas la mayor\u00eda de los comerciantes regres\u00f3 a la venta callejera. Hoy se estacionan all\u00ed patrulleros de la Polic\u00eda de la Ciudad.</p>", "<p>Los manteros de Once reubicados no s\u00f3lo participaron del curso bimestral de la CAME (que los prepar\u00f3 sobre emprendedorismo y atenci\u00f3n al cliente, y por el que recibieron un subsidio mensual de $ 11.700), sino que deben respetar normas de convivencia, no vender productos ilegales o no permitidos y cumplir con un r\u00e9gimen de presentismo si quieren conservar su flamante puesto.</p>", "<p>\u00darsula Cueto permanec\u00eda sentada en su stand n\u00famero 192. Con sus codos apoyados en los su\u00e9teres que vende, la mujer aguardaba a eventuales compradores. \"Es cuesti\u00f3n de d\u00edas para que sepan que estamos ac\u00e1\", destac\u00f3, esperanzada. En los \u00faltimos d\u00edas se encontr\u00f3 con gente que sol\u00eda verla cuando ten\u00eda su puesto en la calle y que le prometieron que volver\u00edan.</p>", "<p>Romina caminaba de casualidad por la calle Per\u00f3n. Y por casualidad identific\u00f3 el nuevo paseo comercial y entr\u00f3. \"Me gusta. Est\u00e1 ordenado y hay espacio\", afirm\u00f3 a LA NACION. Como ella, hab\u00eda otras personas que recorr\u00edan el espacio mientras de fondo sonaba una m\u00fasica alegre. Las puertas met\u00e1licas est\u00e1n abiertas entre las 9 y las 19, de lunes a s\u00e1bados.</p>", "<p>Este viernes se abrir\u00e1 el segundo paseo comercial. Se trata del inmueble que necesit\u00f3 m\u00e1s trabajos de refacci\u00f3n estructural y de instalaciones. \"Miserere\", como denominan los funcionarios al galp\u00f3n con domicilio en La Rioja 70, albergar\u00e1 a 444 ex manteros distribuidos en coloridos stands y en dos pisos. Parece un shopping.</p>", "<p>Para los primeros d\u00edas de mayo estar\u00eda terminado el \u00faltimo de los predios. Se llamar\u00e1 \"Yrigoyen\", estar\u00e1 en el 2961 de la calle hom\u00f3nima y recibir\u00e1 a 94 ex vendedores callejeros de Once. En ambos casos son espacios que la Ciudad alquila con ese prop\u00f3sito.</p>", "<p>\"Los tres predios, que ya est\u00e1n a disposici\u00f3n para que los vendedores puedan trabajar [y para los cuales se invirti\u00f3 $ 30 millones] son el resultado del di\u00e1logo y el esfuerzo de todas las partes involucradas\", dijo Eduardo Macchiavelli, ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico de la ciudad.</p>", "<p>Ahora tendr\u00e1n puestos en  mercados formales</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Cada \u00e9poca busca su amuleto - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">E<i>guzkilore</i>. En casa es apenas una postal: de un lado, la imagen de una flor extra\u00f1a, entre cardo y mu\u00e9rdago, de p\u00e9talos r\u00edspidos y dispuestos como los rayos de un peque\u00f1o sol; del otro, la explicaci\u00f3n. En cuatro idiomas -espa\u00f1ol, euskera, franc\u00e9s e ingl\u00e9s-, la descripci\u00f3n de lo que en el Pa\u00eds Vasco se conoce como la \"flor del sol\" y su tradici\u00f3n, anclada en lo m\u00e1s arcaico de la mitolog\u00eda de esa regi\u00f3n. En el fondo de los tiempos, cuando los antepasados de los vascos eran seres \u00edntimamente ligados a los bosques y sus misterios, se cre\u00eda que el <i>eguzkilore</i> pose\u00eda las propiedades ben\u00e9ficas del sol. Como buen hijo de la luz y el calor, era capaz de mantener a raya la oscuridad y preservar del mal o de las cat\u00e1strofes a aquellos que lo colocaran en la puerta de su hogar.</p>", "<p>\"Crear\u00e9 para vosotros una flor tan hermosa que al verla los seres de la noche creer\u00e1n que es el propio sol\", cuenta la leyenda que les dijo la diosa Tierra a los primitivos habitantes de Euzkadi. A\u00fan hoy en muchas viviendas vascas es posible ver, si no la versi\u00f3n natural, alguna recreaci\u00f3n artificial del amuleto. La \u00faltima vez que visit\u00e9 Bilbao me traje una postal con la foto del <i>eguzkilore</i> y, a modo de personal voto a los or\u00edgenes, ah\u00ed la dej\u00e9, sobre uno de los estantes de la biblioteca, medio perdida entre fotos, cuadritos y adornos.</p>", "<p>Pero la semana pasada record\u00e9 la m\u00e1gica \"flor del sol\", la busqu\u00e9 por entre el habitual desorden de los libros, y me sorprend\u00ed pensando esas cosas absurdas que uno piensa a veces. \u00bfCu\u00e1ntas casas -me pregunt\u00e9-, casitas o caser\u00edos pr\u00f3ximos a la ciudad de Guernica habr\u00e1n tenido un <i>eguzkilore</i> suspendido sobre puertas o ventanas el 26 de abril de 1937? Fue luego de que las redes aproximaron lo previsible: a 80 a\u00f1os del bombardeo que hizo horrorosamente c\u00e9lebre una peque\u00f1a ciudad que ni siquiera era un objetivo de guerra estrat\u00e9gico, se sucedieron las coberturas de homenajes, recordatorios, idas y venidas sobre Picasso y el cuadro, ese cuadro.</p>", "<p>Por sobre todo hubo una frase. En el flujo ca\u00f3tico de Twitter alguien record\u00f3 lo que alguna vez dijo el fil\u00f3sofo espa\u00f1ol Emilio Lled\u00f3: \"La ra\u00edz del mal est\u00e1 en la ignorancia, el ego\u00edsmo, la codicia\". Y, pese a que la cita no se refer\u00eda al aniversario, s\u00f3lo pude pensar en Guernica, el <i>eguzkilore</i> y las formas espec\u00edficamente humanas -infinitamente m\u00e1s aterradoras que las de cualquier genio mal\u00e9fico- de lo atroz.</p>", "<p>Porque Guernica fue algo as\u00ed como la p\u00e9rdida del \u00faltimo resquicio de inocencia de la humanidad. Se sabe: hace ochenta a\u00f1os, durante la Guerra Civil espa\u00f1ola, los aviones de la legi\u00f3n C\u00f3ndor se abalanzaron, en un domingo de feria, sobre una ciudad que no pose\u00eda ni defensas antia\u00e9reas ni nada que la convirtiese en objetivo b\u00e9lico, salvo la lejana decisi\u00f3n de convertirla en campo de pruebas. Porque sobre Guernica se descargaron armas que requer\u00edan ser puestas a punto y se testearon los efectos del bombardeo masivo a una poblaci\u00f3n civil. Nada que sorprenda a nadie a estas alturas, pero que hace ocho d\u00e9cadas inaugur\u00f3 una oscura modalidad de aniquilaci\u00f3n.</p>", "<p>\"Durante la Primera Guerra Mundial la aviaci\u00f3n s\u00f3lo tuvo un papel limitado (aunque igualmente aterrador) -escribi\u00f3 la historiadora Joanna Bourke-. La primera gran demostraci\u00f3n del poder de la aviaci\u00f3n para diezmar a la poblaci\u00f3n civil se produjo con el bombardeo de Guernica.\"</p>", "<p>Lo que se iniciaba eran los tiempos de la guerra total, esa que hoy parece absolutamente naturalizada, en la que el conflicto no se circunscribe al campo de batalla (o en la que hablar de algo as\u00ed casi no tiene sentido), sino que lo abarca todo: rutas, ciudades, f\u00e1bricas, pueblos, viviendas, hospitales, escuelas, adultos, ni\u00f1os.</p>", "<p>La guerra total supone la gran tecnolog\u00eda y el ajedrez pol\u00edtico, pero tambi\u00e9n la entronizaci\u00f3n de la ignorancia, la codicia, el ego\u00edsmo. Los habitantes del bosque ten\u00edan suerte: a ellos, con una flor parecida al sol les bastaba.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Desalojo en Palermo: qu\u00e9 har\u00e1n con el predio de Villa Hollywood - 25.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Desde el ministerio de Transporte, har\u00e1n distintas obras para agilizar el transporte de la zona</p>", "<p class=\"primero\">La Polic\u00eda de la Ciudad <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2016928-desalojan-la-villa-hollywood-en-pleno-palermo\" class=\"link\" target=\"_blank\">desaloj\u00f3 este lunes a los habitantes de la Villa Hollywood</a>, , ubicado a un costado del Ferrocarril San Mart\u00edn, en pleno barrio de Palermo, luego de varias denuncias por robos e intentos de abuso sexual.</p>", "<p>El <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2017046-video-como-son-los-terrenos-de-villa-hollywood-que-servian-de-refugio-a-delincuentes\" class=\"link\" target=\"_blank\">predio, ubicado entre las calles Juan B. Justo, Soler, Nicaragua y Godoy Cruz</a>, quedar\u00e1 a cargo de AUSA, la empresa contratista que tiene la obra del viaducto San Mart\u00edn, a cargo del ministerio de Transporte de la Naci\u00f3n.</p>", "<p>El nuevo viaducto eliminar\u00e1 los 11 pasos a nivel que existen en ese tramo y abrir\u00e1 diez cruces nuevos. A su vez, elevar\u00e1 las v\u00edas entre Palermo, desde la intersecci\u00f3n con la calle Soler, y La Paternal, en un trayecto que abarca 5 kil\u00f3metros y que se proyecta como una extensi\u00f3n del viaducto que ya existe a la altura de Barrio Parque.</p>", "<p>En busca de acelerar el tr\u00e1nsito en la zona, desaparecer\u00e1n las barreras de las avenidas Corrientes, Newbery, Trelles/Warnes y las calles Honduras, Gorriti, Cabrera, Niceto Vega, Loyola, Ram\u00edrez de Velasco y Girardot. En su lugar, se van a habilitar pasos en los cruces con Castillo, Aguirre, Vera, Villaroel, Iturri, Leiva, Caldas, Concepci\u00f3n Arenal, Montenegro y Santos Dumont.</p>", "<p>Con estas modificaciones, el ministerio de Transporte busca reducir el tiempo de viaje de los autos y colectivos que transitan por la zona, as\u00ed tambi\u00e9n los que utilizan el tren. La medida busca resolver los problemas de seguridad que ven\u00edan sucediendo en la zona durante el \u00faltimo tiempo.</p>", "<p>La Villa Hollywood se encontraba en el predio ubicado entre las calles Juan B. Justo, Soler, Nicaragua y Godoy Cruz, donde hay varios galpones rodeados de tierra y montones de escombros, a metros de uno de los centros gastron\u00f3micos nocturnos y comerciales de la Ciudad.</p>", "<p>El a\u00f1o pasado se realiz\u00f3 un relevamiento a trav\u00e9s del programa Buenos Aires Presente -que trabaja con personas en situaci\u00f3n de calle. Se registr\u00f3 que habitaban en esos terrenos 161 personas, entre las cuales hab\u00eda 31 familias y varios adultos solos.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Recoleta: volc\u00f3 una ambulancia tras un choque con un auto y hay dos heridos - 25.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La colisi\u00f3n se produjo en el cruce de las avenidas Callao y Santa Fe</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98297\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98297\" data-multimediofile_id=\"112833\" data-jwkey=\"gNinBz38\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"0\" data-property=\"1\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"><a href=\"https://www.welo.tv/\" target=\"_blank\"><img src=\"https://www.welo.tv/static/images/welo-logo-player.png?ac=2\" alt=\"welo\" class=\"mosquita-welo\"></a><script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.welo.tv/static/js/jw/stats.js\"></script></aside></p>", "<p>Dos personas resultaron heridas al volcar esta madrugada una ambulancia que choc\u00f3 contra un auto en el barrio porte\u00f1o de Recoleta.</p>", "<p>El accidente se produjo poco antes de las 6 en el cruce de las avenida Callao y Santa Fe.</p>", "<p>Los heridos, ambos ocupantes de la ambulancia volcada, fueron trasladados a un centro asistencial de la zona como medida de prevenci\u00f3n.</p>", "<p><b>Agencia T\u00e9lam</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Alertan sobre el peligro que encierran las intoxicaciones con hongos - 26.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Especies no comestibles crecen en el \u00e1rea metropolitana y se consumen por error; para evitar muertes, un servicio especial identifica durante todo el d\u00eda qu\u00e9 se ingiri\u00f3</p>", "<p class=\"primero\">Hay unos cinco casos al a\u00f1o, pero los potenciales da\u00f1os sobre la  <a href=\"/salud-t54645\" class=\"tema topico salud\" title=\"Ver todas las notas de Salud\">salud</a>  son tan importantes que existe un grupo de especialistas de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales (FCEN) de la UBA conectado las 24 horas y los siete d\u00edas de la semana con las guardias de los hospitales. Se trata del servicio que identifica las intoxicaciones  <a href=\"/alimentacion-saludable-t57284\" class=\"tema topico alimentacion-saludable\" title=\"Ver todas las notas de Alimentaci\u00f3n saludable\">por ingerir hongos no aptos</a>  para el consumo. Entre ellos, algunos que crecen en el \u00e1rea metropolitana.</p>", "<p>\"Cuando una persona ingiere un hongo no comestible y empieza a sentirse mal recurre a la guardia hospitalaria. Como, en general, la gente no lleva la muestra de lo que comi\u00f3, se empieza inmediatamente a analizar los s\u00edntomas. Hay especies que, si no se reconocen r\u00e1pidamente, pueden causar la muerte\", explica Bernardo Lechner, investigador del Conicet en el Laboratorio de Micolog\u00eda, Fitopatolog\u00eda y Liquenolog\u00eda de la FCEN.</p>", "<p>\"Los hongos que generalmente est\u00e1n involucrados en las intoxicaciones son los agaricales, com\u00fanmente denominados \u00abhongos de sombrero\u00bb, que suelen crecer debajo de pinos o robles, aunque no exclusivamente ah\u00ed\", agrega el experto.</p>", "<p>Lechner, junto con Gonzalo Romano, Leopoldo Iannone, Mar\u00eda Victoria Novas, Cecilia Carmar\u00e1n, Andrea Romero y Silvia L\u00f3pez, realiz\u00f3 un estudio en el Servicio de Hongos T\u00f3xicos de la mencionada facultad, que revela que sobre 133 casos recibidos entre 1985 y 2012, 79 fueron asintom\u00e1ticos, 48 presentaron s\u00edntomas leves (mareos, v\u00f3mitos, diarreas) y seis fueron graves. De estos \u00faltimos, un paciente requiri\u00f3 un trasplante de h\u00edgado y los otros cinco presentaron par\u00e1lisis de miembros inferiores y disartria (trastorno del habla). Uno de ellos falleci\u00f3.</p>", "<p>Tambi\u00e9n concluye que los m\u00e1s afectados son los menores de 18 a\u00f1os, en particular los ni\u00f1os.</p>", "<p>Seg\u00fan los resultados, el hongo que m\u00e1s intoxicaciones produjo es el <i>Chlorophyllum molybdites</i>. \"El ojo inexperto suele confundirlo con otro muy parecido, denominado <i>Macrolepiota bonaerensis</i>, que s\u00ed es comestible y muy sabroso\", explica Lechner.</p>", "<p>Aunque el <i>Amanita phalloides</i> es el segundo entre los m\u00e1s consumidos, seg\u00fan el estudio, se trata del m\u00e1s peligroso en estas latitudes. \"El <i>Amanita </i>es el gran fantasma entre todos, porque no tiene ant\u00eddoto y la \u00fanica posibilidad de sobrevida frente a la intoxicaci\u00f3n con este hongo es el trasplante hep\u00e1tico, porque si no lleva a la muerte\", advierte el especialista.</p>", "<p>Carlos Damin, jefe de Toxicolog\u00eda del hospital Fern\u00e1ndez, coincide: \"El <i>Amanita phalloides</i> es un hongo muy, muy t\u00f3xico y hemos visto que normalmente son familias orientales las m\u00e1s afectadas. Se los encuentra en los alrededores de la Capital; por ejemplo, en el parque Pereyra Iraola y en Moreno. La gente se los confunde con los champi\u00f1ones. El <i>Chlorophyllum molybdites,</i> a diferencia del <i>Amanita</i>, es extremadamente t\u00f3xico, pero raramente mortal\".</p>", "<p>Tambi\u00e9n suele confundirse con el <i>Coprinus</i>: \"Pero \u00e9ste s\u00f3lo produce enfermedad si se lo consume con alcohol, por eso es menos probable que afecte a los chicos\", dice Lechner. Como se dijo, los menores son los m\u00e1s afectados.</p>", "<p>\"A diferencia de lo que sucede en otras sociedades m\u00e1s mic\u00f3fagas, como la espa\u00f1ola, donde toda la familia sale a recolectar hongos silvestres para consumir y, por lo tanto, cuando hay intoxicaci\u00f3n se ve afectado todo el grupo, en la Argentina el consumo es accidental y suele afectar a un solo individuo de la familia. En general, es un chico que lo arranca y se lo lleva a la boca\", describe el experto.</p>", "<p>El trabajo tambi\u00e9n muestra que la \u00e9poca en la que el servicio recibi\u00f3 m\u00e1s muestras coincide con finales del verano y comienzos del oto\u00f1o. \"En mayo de 2015 me mandaron una foto de un hongo a las 20. Lo analizamos y nos dimos cuenta de que era un <i>Amanita</i>. La paciente hab\u00eda sido atendida en una salita y luego derivada al Hospital Italiano. All\u00ed tuvieron que hacerle un filtrado de toda la sangre; estuvo a horas del trasplante\", cuenta el experto, y advierte que debe transcurrir poco tiempo entre la intoxicaci\u00f3n y la atenci\u00f3n.</p>", "<p>El consumo del <i>Amanita</i> puede ser mortal porque este hongo tiene un tiempo de latencia largo de hasta 36 horas; afecta directamente el h\u00edgado, que en un momento deja de funcionar y provoca la muerte.</p>", "<p>El estudio se\u00f1ala que, en los casos en que los hongos fueron determinados como t\u00f3xicos, la identificaci\u00f3n temprana -menos de 12 horas desde el momento de la ingesti\u00f3n-permiti\u00f3 aplicar el tratamiento adecuado. De la misma manera, la caracterizaci\u00f3n r\u00e1pida como \"no t\u00f3xicos\" evit\u00f3 tratamientos agresivos, en particular para ancianos y ni\u00f1os.</p>", "<p>Damin agrega: \"No es algo de todos los d\u00edas. El a\u00f1o pasado tuvimos nueve o 10 casos, pero hay otros a\u00f1os en que no tuvimos ninguno. Hay dos grupos que llegan al hospital, los que consumen por error hongos no comestibles y aquellos que lo hacen buscando un efecto alucin\u00f3geno\".</p>", "<p>Los elegidos en esos casos son los <i>Amianita muscaria</i> o los conocidos como cucumelos. \"Los primeros no provocan un cuadro tan grave; es el hongo colorado con lunares blancos. Es alucin\u00f3geno, puede provocar delirio y raramente es mortal. En general se los consume con bebidas alcoh\u00f3licas\", indica Damin.</p>", "<p>Los <i>Psilocybe cubensis</i> o cucumelos crecen despu\u00e9s de grandes lluvias sobre el esti\u00e9rcol del ganado vacuno. \"Tienen un efecto parecido al del \u00e1cido lis\u00e9rgico. Pueden provocar la muerte, pero no por ingerirlo, sino por suicidio inducido por efecto de consumirlos\", sostiene.</p>", "<p>El primer caso registrado de intoxicaci\u00f3n por hongos en la Argentina ocurri\u00f3 en 1888. El afectado fue nada menos que el naturalista Florentino Ameghino. Seg\u00fan la revista Nex Ciencia, de la UBA, su amigo, el bot\u00e1nico y mic\u00f3logo Carlos Spegazzini, una tarde acudi\u00f3 a la casa del matrimonio Ameghino porque ambos c\u00f3nyuges estaban descompuestos, \"especialmente don Florentino, que, por m\u00e1s glot\u00f3n, hab\u00eda ingerido m\u00e1s cantidad del plato favorito\". Spegazzini pudo determinar que la causa de la indigesti\u00f3n hab\u00eda sido una especie aut\u00f3ctona hasta entonces no clasificada, hoy conocida como Amanita ameghinoi.</p>", "<p>Transcurri\u00f3 casi un siglo hasta que se estableci\u00f3 un registro sistem\u00e1tico de las intoxicaciones por hongos. Fue en 1985 cuando el doctor Jorge Wright cre\u00f3 el Servicio de Identificaci\u00f3n de Hongos T\u00f3xicos de la UBA.</p>", "<p><b>Servicio de Identificaci\u00f3n de Hongos T\u00f3xicos</b></p>", "<p>Pabell\u00f3n II de la Ciudad Universitaria</p>", "<p>4787-2706, 4576-3300</p>", "<p><a href=\"http://www.facebook.com/agarical\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.facebook.com/agarical</a></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>El Metrobus saldr\u00e1 a la ruta por primera vez a principios de mayo en La Matanza - 27.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Habr\u00e1 carriles exclusivos para 21 l\u00edneas de colectivo a lo largo de la ruta nacional 3, entre Lomas del Mirador y Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n; se prev\u00e9 que lo utilizar\u00e1n 240.000 pasajeros por d\u00eda</p>", "<p class=\"primero\">Es una ma\u00f1ana soleada en La Matanza, el partido m\u00e1s extenso del Gran Buenos Aires y el m\u00e1s poblado de toda la provincia. A la flamante estaci\u00f3n de Metrobus construida en el kil\u00f3metro 28 de la ruta nacional 3 (RN3), se aproxima desde el Sudoeste una caravana de nueve o diez colectivos que est\u00e1n efectuando las \u00faltimas pruebas de circulaci\u00f3n y arrime previas a la inauguraci\u00f3n. La primera unidad en llegar a la plataforma es de la l\u00ednea 180. A ambos lados del camino se extiende Gregorio de Laferr\u00e8re, una de las seis localidades cuyos habitantes se beneficiar\u00e1n del inminente debut del nuevo corredor, durante la primera quincena de mayo.</p>", "<p>El sistema de carriles exclusivos para colectivos abarca 16 kil\u00f3metros a lo largo de la RN3, que utilizar\u00e1n 21 l\u00edneas de transporte de pasajeros. Ser\u00e1 el primer ramal de este tipo que funcione \u00edntegramente en territorio bonaerense y sobre una ruta nacional. Unir\u00e1 la ruta nacional 21 con la avenida Presidente Juan Domingo Per\u00f3n, a trav\u00e9s de Lomas del Mirador, San Justo, Isidro Casanova, Gregorio de Laferr\u00e8re, Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n y Virrey del Pino, para beneficio de 240.000 usuarios diarios.</p>", "<p>Hoy, ya operan cinco metrobuses dentro de la Capital (Juan. B. Justo, 9 de Julio, San Mart\u00edn, autopista 25 de Mayo y Sur) y un sexto (Norte) cruza a la provincia desde la avenida Cabildo y por su continuaci\u00f3n, Maip\u00fa.</p>", "<p>\"\u00c9sta es la obra de Metrobus m\u00e1s importante que se ha hecho en la Argentina\", declara el ministro de Transporte de la Naci\u00f3n, Guillermo Dietrich, que llega a la parada Da Vinci a bordo de una de las unidades involucradas en la prueba de circulaci\u00f3n. \"No en la extensi\u00f3n, porque el corredor sur de la Capital tiene 22 kil\u00f3metros. Pero s\u00ed en la infraestructura realizada, que ac\u00e1 en La Matanza y en la ruta 3 estaba muy degradada, no s\u00f3lo para los colectivos, sino tambi\u00e9n para los automovilistas y peatones. Pr\u00e1cticamente no hab\u00eda paradas: la gente esperaba en lugares muy deficientes, que a veces eran de tierra. Las rutas 21 y 3 sufrieron un deterioro estructural por la falta de inversi\u00f3n en transporte p\u00fablico en el conurbano durante muchos a\u00f1os\", explica.</p>", "<p>La inversi\u00f3n total en el tendido del ramal y en el futuro centro de transbordo Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n, que en junio conectar\u00e1 con la estaci\u00f3n de tren Independencia de la l\u00ednea Belgrano Sur, ronda los $ 2000 millones. El 70% de los fondos proviene de un pr\u00e9stamo del Banco Mundial al gobierno nacional y el 30% restante, del Tesoro de la Naci\u00f3n.</p>", "<p>La expansi\u00f3n de esta modalidad de transporte ideada originalmente en la ciudad brasile\u00f1a de Curitiba obedece a los resultados positivos de los corredores que ya funcionan.</p>", "<p>Al separar el transporte p\u00fablico del tr\u00e1nsito general, mejoran la circulaci\u00f3n, la seguridad y los tiempos de viaje en colectivo; seg\u00fan c\u00e1lculos oficiales, gracias al Metrobus La Matanza, los pasajeros tardar\u00e1n 12 minutos menos entre cabeceras. Adem\u00e1s, el corredor pondr\u00e1 en valor los seis barrios de su recorrido, con renovaci\u00f3n del mobiliario, las veredas y la se\u00f1alizaci\u00f3n, m\u00e1s iluminaci\u00f3n y cruces peatonales seguros.</p>", "<p>A la demarcaci\u00f3n de los carriles exclusivos para 21 l\u00edneas de colectivos, separados f\u00edsicamente a lo largo de la RN 3, se le sumaron trabajos de repavimentaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n. El proyecto tambi\u00e9n comprende nueva infraestructura en las avenidas De Mayo y Rivadavia, a lo largo de los recorridos entre Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n y la estaci\u00f3n de trenes Ramos Mej\u00eda de la l\u00ednea Sarmiento, con la que tendr\u00e1n tambi\u00e9n conexi\u00f3n los servicios cuando abandonen la traza en la avenida Per\u00f3n. All\u00ed, seg\u00fan fuentes oficiales, la mitad de los 180 servicios que circular\u00e1n a diario se desv\u00eda, lo que explica que el corredor no llegue hasta la General Paz.</p>", "<p>A los costados de los tres carriles exclusivos habr\u00e1 dos v\u00edas por sentido para el tr\u00e1nsito general. La obra est\u00e1 casi lista y su inauguraci\u00f3n depende de coordinar las agendas del presidente Mauricio Macri, de la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal y de los dem\u00e1s funcionarios que dir\u00e1n presente. Algunos hablan de fines de la semana pr\u00f3xima como fecha tentativa.</p>", "<p>Jos\u00e9 Gabriel, experimentado chofer de la l\u00ednea 180, se muestra satisfecho con la nueva traza: \"Es una ventaja muy grande para mejorar el servicio y los horarios; los colectivos se atrasaban mucho y ahora nos va a permitir andar por nuestros carriles, sin cruzarnos con los coches. Las paradas estaban muy deterioradas, as\u00ed que este cambio es un logro muy grande\", dice.</p>", "<p>Las mejoras tambi\u00e9n son bien recibidas por los vecinos de la zona, quienes las consideran oportunas en el corredor troncal de la ruta nacional 3. \"Las calles Da Vinci y Calder\u00f3n de la Barca estaban muy inseguras y eso est\u00e1 mejorando un mont\u00f3n -detalla Gloria L\u00f3pez, que vive en Gregorio de Laferr\u00e8re y trabaja en la Capital-. Todo va cambiando, porque est\u00e1 m\u00e1s iluminado y hay m\u00e1s seguridad.\"</p>", "<p>Es la respuesta de la Ciudad ante la llegada de Uber</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Vecinos de las 15 comunas opinan sobre las futuras reglas para construir en la ciudad - 28.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El Gobierno puso en debate los proyectos de reforma de los c\u00f3digos de Planeamiento y de Edificaci\u00f3n; har\u00e1 las devoluciones durante mayo</p>", "<p class=\"primero\">Nuevas alturas, eliminaci\u00f3n de las zonificaciones, incorporaci\u00f3n de instrumentos relacionados con la sustentabilidad y la eficiencia energ\u00e9tica, identidad barrial e inclusi\u00f3n social son algunos de los cambios que el gobierno porte\u00f1o propone para reformar los c\u00f3digos de Planeamiento y de Edificaci\u00f3n y que ya se presentaron a los vecinos en las comunas.</p>", "<p>Durante el mes que termina, el Ministerio de Desarrollo Urbano abri\u00f3 los proyectos a la comunidad para que pueda analizarlos, discutirlos y sumar sus observaciones; la ronda continuar\u00e1 en mayo. Y \u00e9sta no ser\u00e1 la \u00faltima etapa abierta a debate, ya que se trata de dos normas que requieren doble aprobaci\u00f3n en la Legislatura local, un proceso que incluye una audiencia p\u00fablica con participaci\u00f3n vecinal.</p>", "<p>El borrador del C\u00f3digo de Planeamiento, seg\u00fan la versi\u00f3n oficial, termina con las interpretaciones arbitrarias mediante el establecimiento de alturas fijas y claras para cada cuadra, agiliza los tr\u00e1mites y el seguimiento de procesos <i>online</i>, considera la reurbanizaci\u00f3n e integraci\u00f3n de villas y su conversi\u00f3n en barrios, y premia la cesi\u00f3n y/o incorporaci\u00f3n de \u00e1reas verdes y absorbentes en los nuevos edificios, entre otros cambios.</p>", "<p>\"Buscamos que la ciudad de Buenos Aires se convierta en m\u00e1s deseable entre las personas que ya la habitan y entre quienes llegan todos los d\u00edas para hacer sus actividades. Aunque seg\u00fan el censo somos tres millones de habitantes; la realidad es que 6,5 millones usamos el distrito cada d\u00eda\", indic\u00f3 Franco Moccia, ministro de Desarrollo Urbano y Transporte, en una presentaci\u00f3n a la prensa.</p>", "<p>Esa \"deseabilidad\" de la que habla el funcionario no s\u00f3lo redunda en nuevas construcciones, sino tambi\u00e9n en servicios y beneficios para la gente que no puede afrontar los costos de vivir en la gran ciudad. \"El nuevo c\u00f3digo viene a reemplazar la idea de demoler para construir; viene a regular ese 50% de la Capital que ya est\u00e1 construido\", agreg\u00f3 Moccia.</p>", "<p>Los datos oficiales indican que el distrito cuenta con 320.000 parcelas de terreno; de \u00e9sas, s\u00f3lo hay 2500 con edificaciones de 15 o m\u00e1s pisos. \"Buenos Aires no es una ciudad densa ni muy alta. A\u00fan tiene un 40% de capacidad constructiva\", indic\u00f3 Carlos Colombo, subsecretario de Planeamiento. Esas cifras se traducen en unos 104 millones de metros cuadrados de construcci\u00f3n posible (ver aparte).</p>", "<p>Sin embargo, los funcionarios aseguran que la idea no es llenar la ciudad de torres. \"En 200 a\u00f1os se construyeron 220 millones de m2; si se hace una proyecci\u00f3n con la normativa propuesta, resulta en que el 60% de Buenos Aires tendr\u00e1 construcciones con menos de cinco pisos\", destac\u00f3 Moccia.</p>", "<p>Para el ministro, el c\u00f3digo vigente y ciertos c\u00e1lculos matem\u00e1ticos conocidos como factor de ocupaci\u00f3n total, factor de ocupaci\u00f3n del suelo y tangente permiten esas torres sorpresivas. \"Hoy, si compr\u00e1s cuatro terrenos linderos pod\u00e9s sumar y hacer m\u00e1s altura. Con la nueva norma esos lotes tendr\u00e1n un l\u00edmite y no se podr\u00e1 edificar por encima de eso\", ejemplific\u00f3.</p>", "<p>Respecto del C\u00f3digo de Edificaci\u00f3n, las reformas tienen que ver con inclusiones de t\u00e9cnicas y de materiales constructivos, hoy prohibidos. \"Hay conceptos que antes no se ten\u00edan en cuenta, por ejemplo la eficiencia energ\u00e9tica. Hoy, si ten\u00e9s doble vidrio se considera que la vivienda es de lujo y la tasa de ABL se duplica. La intenci\u00f3n es dar beneficios tributarios a esos cambios que permiten mejorar la eficiencia t\u00e9rmica, por ejemplo\", agreg\u00f3 Colombo.</p>", "<p>Otro caso llamativo es que actualmente no se permite el ladrillo hueco, aunque igualmente se utiliza. \"Todas estas cosas sirven para hacer negocios. Queremos que la normativa sea algo que el vecino pueda entender sin una traducci\u00f3n y tambi\u00e9n que pueda ser adaptable y actualizable. No podemos esperar luego otros 40 a\u00f1os para reformarlo\", dijo Moccia.</p>", "<p>El C\u00f3digo de Edificaci\u00f3n data de 1943, mientras que el urban\u00edstico fue sancionado en 1977. Vecinos, urbanistas, arquitectos, desarrolladores y especialistas en el tema ya fueron consultados en las presentaciones realizadas durante todo 2016. Del proceso tambi\u00e9n particip\u00f3 la Sociedad Central de Arquitectos, que utiliz\u00f3 como modelo el Plan Urbano Ambiental aprobado por ley en 2009.</p>", "<p>\"Se van a favorecer el ambiente y la utilizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico. Lo que tenemos que generar para ser sustentables es no permitir que siga creciendo la mancha urbana\", indic\u00f3 Moccia.</p>", "<p>Las rondas de discusi\u00f3n en las comunas seguir\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Por m\u00e1s informaci\u00f3n y detalles de los encuentros: <a href=\"http://www.buenosaires.gob.ar/desarrollourbano/abren-la-convocatoria-para-participar-en-los-nuevos-codigos-de-edificacion-y\" class=\"link\" target=\"_blank\">http://www.buenosaires.gob.ar/desarrollourbano/abren-la-convocatoria-para-participar-en-los-nuevos-codigos-de-edificacion-y</a><i>.</i></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Mortalidad infantil: en 2016 fallecieron 36 bebes m\u00e1s que el a\u00f1o anterior - 28.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En 2015 se hab\u00eda registrado el valor hist\u00f3rico m\u00e1s bajo para la Capital; la tasa creci\u00f3 de 6 a 7,2 cada 1000 nacidos vivos; las causas del aumento todav\u00eda no se explicaron; inciden la prematurez, el bajo peso al nacer y las infecciones</p>", "<p class=\"primero\">El a\u00f1o pasado murieron 36 bebes m\u00e1s que en 2015 en la ciudad, lo que se traduce en un aumento de la mortalidad infantil respecto del que fue el valor hist\u00f3rico m\u00e1s bajo de ese indicador porte\u00f1o en m\u00e1s de una d\u00e9cada.</p>", "<p>Aunque las causas se conocer\u00e1n reci\u00e9n en la segunda mitad del a\u00f1o, luego de un an\u00e1lisis que har\u00e1 la Red de Neonatolog\u00eda del Ministerio de Salud a finales del mes que viene, los funcionarios anticiparon ayer que \"seguramente se mantendr\u00e1n las del a\u00f1o anterior\": la prematurez, el bajo peso al nacer, las infecciones y las malformaciones cong\u00e9nitas (card\u00edacas, neurol\u00f3gicas y digestivas). Fue durante una presentaci\u00f3n junto con         <a href=\"/unicef-t58007\" class=\"tema topico unicef\" title=\"Ver todas las notas de Unicef\">Unicef</a>  Argentina.</p>", "<p>En 2015, la mortalidad infantil alcanz\u00f3 su menor valor hist\u00f3rico: ese a\u00f1o fallecieron seis menores de un a\u00f1o por cada 1000 que nacieron con vida. Es decir, un total de 246 bebes, comparado con 337 decesos en 2014, cuando la tasa anual se marc\u00f3 en 7,9 por cada 1000 nacidos vivos.</p>", "<p>El a\u00f1o pasado se registraron 282 defunciones de menores de 12 meses, a raz\u00f3n de 7,2 por cada 1000 nacidos vivos en las maternidades p\u00fablicas y privadas porte\u00f1as. Tambi\u00e9n hubo menos nacimientos: 38.840, en comparaci\u00f3n con los 40.913 de 2015.</p>", "<p>\"La mortalidad infantil es un indicador muy importante en salud p\u00fablica porque describe aspectos de la salud de la madre y el ni\u00f1o que son muy sensibles. M\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros, este indicador est\u00e1 descendiendo desde 2011: se mantiene por debajo de 8/1000 desde hace mucho tiempo y ahora, en este trienio, es de 7/1000, lo que significa que estamos por debajo del trienio anterior\", explic\u00f3 Ana Bou P\u00e9rez, ministra de Salud de la ciudad.</p>", "<p>La funcionaria atribuy\u00f3 el uso de los trienios para comparar la tasa de mortalidad infantil con \"una mirada m\u00e1s real\" de la salud de la madre y el bebe. Y, de acuerdo con Unicef Argentina, sirve para \"atemperar las fluctuaciones anuales\".</p>", "<p>Ariel Golubicki, jefe del Departamento Materno-Infantil del Ministerio de Salud, explic\u00f3 que el 75% de las muertes antes del primer a\u00f1o de vida ocurre durante los 28 d\u00edas posteriores al parto. El 51% de esos casos, antes de los seis d\u00edas de vida.</p>", "<p>La zona de m\u00e1s alto riesgo en los embarazos que se cursan es el sur de la Capital. La mayor\u00eda de los casos se concentran en familias que habitan las comunas 1, 4, 8 y 9, donde se encuentran barrios vulnerables en cuanto al acceso a agua segura -entre otros servicios esenciales- y al embarazo adolescente.</p>", "<p>La ministra de Desarrollo Humano y H\u00e1bitat porte\u00f1a, Guadalupe Tagliaferri, se\u00f1al\u00f3 que, adem\u00e1s de mejorar esas \u00e1reas con la urbanizaci\u00f3n de villas, intensificar\u00e1n la promoci\u00f3n de los controles m\u00e9dicos a las embarazadas.</p>", "<p>En rigor, Unicef Argentina recomend\u00f3 mediante un informe sobre el descenso de la mortalidad infantil de 2015 que los mencionados ministerios interact\u00faen a\u00fan m\u00e1s para avanzar. \"La incidencia que tienen la edad, la escolarizaci\u00f3n, los ingresos, el lugar de residencia, la red de servicios sanitarios, el transporte, la cobertura sanitaria, los obst\u00e1culos al acceso, entre otros, deben ser observados de manera exhaustiva y relacionarlos con cada caso de muerte\", se indic\u00f3.</p>", "<p>M\u00e1ximo Diosque, consultor de Unicef a cargo de la evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica que le solicit\u00f3 el gobierno porte\u00f1o a la entidad, advirti\u00f3 que \"haber alcanzado [ciertos] niveles de mortalidad infantil no garantiza su sustentabilidad. La ciudad est\u00e1 con un nivel tan bajo que va a ser dif\u00edcil seguir baj\u00e1ndolo\". En efecto, la tasa local est\u00e1 sensiblemente por debajo de la media nacional, que en 2015 fue de 9,7.</p>", "<p>El an\u00e1lisis incluy\u00f3 la informaci\u00f3n del Departamento Materno-Infantil, el \u00e1rea de Estad\u00edsticas de la Ciudad y entrevistas con funcionarios de distintas \u00e1reas de Salud y Desarrollo Humano, as\u00ed como con profesionales de la salud. Las conclusiones atribuyen la baja de la mortalidad infantil de registrada en 2015 respecto de 2014 a la organizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n de acuerdo con el riesgo potencial de cada embarazada y a una mejor\u00eda de la calidad y la oferta de los servicios sanitarios, seg\u00fan detall\u00f3 el pediatra Diosque.</p>", "<p>Tambi\u00e9n destac\u00f3 el trabajo en la atenci\u00f3n de los reci\u00e9n nacidos de acuerdo con el nivel de riesgo entre los 28 y los 364 d\u00edas de vida (per\u00edodo posnatal), las mejoras edilicias, de equipamiento y de los recursos humanos en los hospitales, incluida la incorporaci\u00f3n de 200 enfermeras.</p>", "<p>Dado que en la ciudad ocurre un alto porcentaje de nacimientos y muertes de bebes de mujeres de otras provincias, en especial de Buenos Aires, que puede superar el 40%, Diosque identific\u00f3 \"inequidades\" en los resultados sanitarios que dependen de si se trata de un residente o no y de si la atenci\u00f3n fue en el sector p\u00fablico o privado.</p>", "<p><b>Fortalecer los sistemas de registro y monitoreo </b></p>", "<p>Considera que los registros deben contener detalles por grupos espec\u00edficos de edad gestacional al nacer y grupos de peso. Tambi\u00e9n, evaluar la letalidad de anomal\u00edas cong\u00e9nitas. Unificar criterios para registrar muertes fetales y de nacidos vivos es otra de las sugerencias, as\u00ed como analizar la mortalidad infantil en conjunto con la mortalidad fetal.</p>", "<p><b>Integraci\u00f3n sanitaria entre la Capital y la provincia de Buenos Aires</b></p>", "<p>Otro paso recomendado es la definici\u00f3n de una red sanitaria, un sistema de identificaci\u00f3n com\u00fan en l\u00ednea y el an\u00e1lisis retrospectivo.</p>", "<p><b>Evaluar las caracter\u00edsticas diferenciales entre los sistemas p\u00fablico y privado</b></p>", "<p>Este consejo busca promover una serie de articulaciones tendientes a la integraci\u00f3n sanitaria e incluye un monitoreo permanente.</p>", "<p><b>Fortalecer la articulaci\u00f3n entre los ministerios de Salud y de Desarrollo Social</b></p>", "<p>Propone un an\u00e1lisis retrospectivo conjunto, la planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n conjunta de los programas Ciudadan\u00eda Porte\u00f1a y Red Primeros A\u00f1os. Adem\u00e1s, incorporar al Ministerio de Educaci\u00f3n en la planificaci\u00f3n de educaci\u00f3n sexual integral por el embarazo adolescente.</p>", "<p>M\u00e1ximo Diosque fue el consultor de Unicef a cargo de la evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica sobre mortalidad infantil que pidi\u00f3 el gobierno porte\u00f1o a la entidad. Diosque es pediatra, ex subsecretario del Ministerio de Salud P\u00fablica de Tucum\u00e1n y ex secretario de Promoci\u00f3n y Programas Sanitarios del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n durante la pol\u00e9mica gesti\u00f3n de Juan Manzur.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Las ganancias de los privados, la discusi\u00f3n paralela - 28.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La mayor cantidad de m2 disponibles plantea generar mecanismos que beneficien al Estado</p>", "<p class=\"primero\">Las reformas de los c\u00f3digos de Planeamiento Urbano y de Edificaci\u00f3n son dos de los proyectos m\u00e1s importantes que la Legislatura porte\u00f1a piensa debatir este a\u00f1o. Aunque no fue presentado oficialmente, una de las discusiones m\u00e1s filosas ser\u00e1 el modo en que los emprendedores privados compensen el beneficio que se les dar\u00e1 por las normas propuestas.</p>", "<p>Mar\u00eda Rosa Mui\u00f1os, jefa del bloque peronista de la Legislatura, indic\u00f3: \"Primero se debe discutir la plusval\u00eda de la tierra\", y adelant\u00f3 que presentar\u00e1 un proyecto de ley de captaci\u00f3n de la renta diferencial de la tierra urbana. \"Resulta imposible considerar un nuevo c\u00f3digo si no existen par\u00e1metros para definir el valor, y menos a\u00fan el aumento, de la ganancia que se generar\u00eda con la norma. Lo ideal ser\u00eda que esa renta diferencial sea recuperada y destinada a cubrir necesidades de la comunidad, considerando el gran d\u00e9ficit de vivienda que se padece desde hace a\u00f1os\".</p>", "<p>La captura de la plusval\u00eda es una de las herramientas que se aplican en ciudades como San Pablo. Consiste en realizar un c\u00e1lculo mediante el cual el inversor paga al Estado un monto con el que compensa la gran ganancia obtenida y a la vez aumenta la posibilidad presupuestaria de la comuna.</p>", "<p>En la Ciudad indicaron que est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n en una norma para ver de qu\u00e9 modo puede regularse ese beneficio que se traslada al inversor por el cambio normativo.</p>", "<p>En ese sentido, Cynthia Goyt\u00eda, del Centro de Investigaciones de Pol\u00edticas Urbanas y de Vivienda de la Universidad Torcuato Di Tella y <i>fellow</i> del Lincoln Institute, indic\u00f3: \"Hay una transici\u00f3n entre los par\u00e1metros actuales y los previstos y, en muchos casos, aumenta la constructibilidad del lote. Hay mucha posibilidad del capturar el valor generado por la normativa\", indic\u00f3 la experta.</p>", "<p>\"Ser\u00eda bueno que tambi\u00e9n incluyan desde el gobierno estudios m\u00e1s particularizados del impacto que la reforma tendr\u00e1 en el mercado y los precios a partir de los cambios en la capacidad de edificar propuesta\", agreg\u00f3.</p>", "<p>\"La reforma tiene varios criterios positivos; entre ellos est\u00e1n las medidas de aliento a los propietarios de inmuebles patrimoniales y al incentivo tributario a quienes sumen espacios verdes o mediante la construcci\u00f3n disminuyan el efecto de las olas de calor, por ejemplo con terrazas verdes\", detall\u00f3 Goyt\u00eda.</p>", "<p>El instrumento para ayudar a mantener las edificaciones protegidas patrimonialmente se llama capacidad constructiva transferible y consiste en un pago al propietario del inmueble hist\u00f3rico por los metros potenciales que no ser\u00e1n utilizados. Un porcentaje del monto de ese dinero ser\u00e1 destinado al due\u00f1o de la construcci\u00f3n y deber\u00e1 ser utilizado en su mantenimiento; en tanto, el beneficio del inversor privado radica en que los metros cuadrados potenciales que compra podr\u00e1n ser utilizados en el emprendimiento que realice en otro lugar. En la Capital hay 11.000 inmuebles catalogados y otros 7000 en zonas de \u00e1rea hist\u00f3rica.</p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>Cynthia Goyt\u00eda</b> (Universidad  Torcuato Di Tella): \"Ser\u00eda bueno que el gobierno incluya estudios del impacto que la reforma tendr\u00e1 en el mercado y los precios\"</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>Mar\u00eda Rosa Mui\u00f1os</b> (Legislatura porte\u00f1a): \"Resulta imposible considerar un nuevo c\u00f3digo si no existen par\u00e1metros para definir la ganancia\"</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Turf, foodtrucks, arte y juegos convocaron a una multitud en el Hip\u00f3dromo de Palermo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Unas 60.000 personas aprovecharon el d\u00eda de descanso a pleno sol para disfrutar de propuestas gastron\u00f3micas y actividades al aire libre</p>", "<p class=\"primero\">Lunes feriado, con temperatura casi veraniega y sol resplandeciente. \"\u00bfQu\u00e9 podemos hacer para aprovechar este lindo d\u00eda?\", le pregunt\u00f3 temprano Paola Gim\u00e9nez a su marido. Cuatro horas despu\u00e9s, la pareja y sus dos hijos, de tres y seis a\u00f1os, disfrutaban la c\u00e1lida jornada en el Hip\u00f3dromo de Palermo, arrimados a una mesa cubierta por un mantel de picnic. Ya hab\u00edan probado las papas fritas con queso cheddar y esperaban ansiosos por una porci\u00f3n de rabas. Pero este segundo bocado tardar\u00eda un poco en llegar: miles de personas se acercaban al lugar y hac\u00edan crecer la demanda en la feria gastron\u00f3mica desplegada junto a una importante carrera de turf.</p>", "<p>Nuevamente, y como viene sucediendo en el \u00faltimo a\u00f1o, el hip\u00f3dromo se transform\u00f3 ayer en un espacio en el que se entremezclaron los fan\u00e1ticos de los caballos con familias que buscaron una opci\u00f3n para pasar el d\u00eda al aire libre. Los organizadores del evento calcularon en m\u00e1s de 60.000 el n\u00famero de visitantes a lo largo de toda la jornada.</p>", "<p>\"Mis chicos quer\u00edan ver a los animales y me pareci\u00f3 una buena idea esta actividad de la que me enter\u00e9 por las redes sociales\", dijo Fernando \u00c1valos, que lleg\u00f3 desde San Isidro. Ni \u00e9l ni su mujer entend\u00edan cu\u00e1l era el premio que se disputar\u00eda en la pista principal, pero hab\u00edan armado la salida grupal para no perderse ning\u00fan detalle. Ten\u00edan tres binoculares para que, a su debido turno, sus cinco hijos pudieran observar a los equinos m\u00e1s all\u00e1 de lo que sus ojos les permit\u00edan.</p>", "<p>El plan de la familia \u00c1valos, al igual que el de los Gim\u00e9nez, contemplaba completar el paseo con un almuerzo servido desde alguno de los 30 <i>foodtrucks</i> instalados frente a la tribuna nueva del hip\u00f3dromo. A metros de los stands culinarios estaba la pista donde, desde pasado el mediod\u00eda, los animales corr\u00edan ante la atenta mirada del p\u00fablico.</p>", "<p>\"\u00a1Mira, pap\u00e1! \u00a1Un caballo!\", se\u00f1alaban los ni\u00f1os apenas o\u00edan a lo lejos el elegante galopar de los equinos. Enseguida, los hombres dejaban a un lado sus bocadillos fr\u00edos y calientes para subir en andas a los exaltados menores. La respuesta llegaba del otro lado de la cerca: los jockeys extend\u00edan sus brazos para saludar con un gesto c\u00f3mplice y los chicos sonre\u00edan, entusiasmados.</p>", "<p>Algunos de los miles visitantes del hip\u00f3dromo paseaban con el infaltable equipo de mate en la mano mientras decid\u00edan con qu\u00e9 almuerzo se deleitar\u00edan en la feria Apetito. Los puestos de carne asada y las cervecer\u00edas parec\u00edan los m\u00e1s requeridos.</p>", "<p>Mar\u00eda y Hugo Su\u00e1rez, oriundos de Quilmes, se encontraron \"de casualidad\" con la feria gastron\u00f3mica <i>gourmet</i>. Hab\u00edan asistido al hip\u00f3dromo para ver las carreras de caballos; lejos estaba la idea de almorzar all\u00ed. Sin embargo, el caluroso d\u00eda los hall\u00f3 sentados en una de las tribunas, disfrutando de sendos s\u00e1ndwiches de bondiola asada. Dijeron conformes a LA NACION: \"Est\u00e1 muy bueno. La atenci\u00f3n en los puestos de comida es genial\".</p>", "<p>M\u00e1s cerca de la tribuna Paddock, Nuria y su familia compart\u00edan la mesa -cubierta con un mantel cuadrill\u00e9 rojo y blanco- con otros visitantes que no conoc\u00edan previamente. Es que el ambiente de disfrute propiciaba el uso de espacios comunes. \"O ven\u00edamos ac\u00e1 o nos qued\u00e1bamos en el patio de nuestra casa. Y la verdad es que el d\u00eda est\u00e1 precioso\", dijo la mujer, y continu\u00f3 almorzando. Degustaba unos bocadillos fritos servidos en un recipiente de cart\u00f3n y para los que no necesitaba contar con cubiertos. Tal vez, sugiri\u00f3 la vecina, \"habr\u00eda que poner algunas sombrillas\".</p>", "<p>Adriana Corigliano y su equipo hab\u00edan empezado la jornada con tranquilidad en el <i>foodtruck</i> inclusivo Morfables 21, pero alrededor de las 13 las ventas se incrementaron notablemente. \"El pollo salteado con verduras se convirti\u00f3 en la estrella. Lo piden todos\", inform\u00f3.</p>", "<p>La carrera principal, el Gran Premio Rep\u00fablica Argentina, fue para el mismo caballo y jockey que ganaron en 2016 (m\u00e1s informaci\u00f3n en Deportes).</p>", "<p>Pero no todo se trataba de comer. Los asistentes visitaron la muestra Arte y turf, del fot\u00f3grafo Gustavo Di Mario. Desde el Sal\u00f3n de Arte de la Tribuna Paddock se pod\u00edan vislumbrar prendas inspiradas en la vestimenta de los jockeys. Los m\u00e1s chicos, en tanto, tuvieron su espacio con juegos y la obra de teatro ecol\u00f3gica Locos x la basura.</p>", "<p>\"Hace tiempo que Palermo se destaca como mucho m\u00e1s que un hip\u00f3dromo. Este parque urbano crece d\u00eda a d\u00eda como un lugar al aire libre para que toda la familia pueda disfrutar de distintas formas de entretenimiento\", dijo Miguel De Ach\u00e1val, director comercial de Hip\u00f3dromo Argentino de Palermo SA.</p>", "<p><b>2/9</b></p>", "<p>Grandes Premios Polla de Potrillos y de Potrancas. Jornada h\u00edpica, feria gastron\u00f3mica \"Apetito\" y muestras de arte y moda.</p>", "<p><b>16/10</b></p>", "<p>Gran Premio Selecci\u00f3n. Combina jornada h\u00edpica con feria gastron\u00f3mica y muestras de arte y de moda.</p>", "<p><b>11/11</b></p>", "<p>Gran Premio Nacional. Es la jornada m\u00e1s importante del Hip\u00f3dromo de Palermo luego del evento de ayer.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Viaj\u00f3 por el fin de semana largo y muri\u00f3 en un boliche de Monserrat - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El hombre ten\u00eda 43 a\u00f1os y era oriundo de Saladillo</p>", "<p class=\"primero\">Cristian \u00c1guila muri\u00f3 ayer a la madrugada en Central Palace, un boliche del barrio porte\u00f1o de Monserrat, durante la fiesta de m\u00fasica electr\u00f3nica con la que reabri\u00f3 el local nocturno despu\u00e9s de un a\u00f1o. Cuando lleg\u00f3 el SAME, s\u00f3lo pudo certificar el deceso del hombre de 43 a\u00f1os que hab\u00eda viajado desde la localidad bonaerense de Saladillo para pasar el fin de semana en la ciudad.</p>", "<p>De acuerdo con el testimonio de la novia y la hermana, que lo acompa\u00f1aban, \u00c1guila comenz\u00f3 a descomponerse en el sector VIP de la planta alta de la disco, ubicada en Alsina 934. Sinti\u00f3 dolores fuertes en el pecho. El SAME recibi\u00f3 una llamada telef\u00f3nica a la 1.50 y la ambulancia lleg\u00f3 al lugar a las 2.04, seg\u00fan indica el informe del servicio m\u00e9dico. \"Se constata el fallecimiento de un NN masculino de aproximadamente 40 a\u00f1os\", finaliza el texto.</p>", "<p>Personal policial de la comisar\u00eda 4\u00bb indic\u00f3 que \"en el subsuelo se encontraba un hombre inconsciente\" y que, a la media hora de haber entrado al local, \u00c1guila les dijo a la novia y los amigos que se sent\u00eda mal y \"le ard\u00eda el pecho\". Enseguida, de acuerdo con los testimonios que pudo reunir la polic\u00eda, el hombre se desvaneci\u00f3. Se lo traslad\u00f3 entonces a \"la enfermer\u00eda, donde un m\u00e9dico realiz\u00f3 maniobras de reanimaci\u00f3n, sin \u00e9xito\". Cuando lleg\u00f3 el SAME, constat\u00f3 la muerte.</p>", "<p>\"La novia se\u00f1al\u00f3 que antes de llegar -contin\u00faa el reporte policial- (\u00c1guila) tom\u00f3 cuatro pastillas de un medicamento recetado para cefalea masiva.\" Sin embargo, tres especialistas en neurolog\u00eda y adicciones que ayer consult\u00f3 LA NACION dijeron desconocer el t\u00e9rmino \"cefalea masiva\" como un diagn\u00f3stico de uso m\u00e9dico habitual.</p>", "<p>Seg\u00fan relevaron distintos medios ayer a la salida de Central Palace, entre los asistentes corri\u00f3 el rumor durante la madrugada de que un hombre hab\u00eda muerto \"por sobredosis\". La fiesta electr\u00f3nica no se detuvo durante la noche. \"El boliche inaugur\u00f3 hoy\", dijo ante las c\u00e1maras de televisi\u00f3n un empleado del lugar.</p>", "<p>\u00c9ste era el primer fin de semana que abr\u00eda Central Palace, ex Palacio Alsina. La Agencia Gubernamental de Control (AGC) inform\u00f3 que el local est\u00e1 habilitado como clase C a nombre de la empresa Ticket Online SA, con capacidad para 2140 personas.</p>", "<p>\"Ayer reinaugur\u00f3 y ten\u00edamos programada una inspecci\u00f3n en el lugar -indicaron desde la AGC-. La fiscal\u00eda tambi\u00e9n hab\u00eda solicitado una inspecci\u00f3n por ese motivo. Fuimos a las 3 con la Polic\u00eda de la Ciudad y la fiscal\u00eda. Cuando los inspectores llegaron, les informaron que hab\u00eda muerto una persona.\" Las medidas de seguridad, la ausencia de menores y la disponibilidad de un servicio m\u00e9dico \"estaban en orden\", se precis\u00f3.</p>", "<p>Intervienen en la causa por averiguaci\u00f3n de causales de muerte la comisar\u00eda 4\u00bb y la Fiscal\u00eda Nacional en lo Criminal Correccional N\u00b0 8, a cargo de Fernando Fiszer.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 hace la Ciudad con los autos abandonados - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Desde el 2012 se firm\u00f3 un acuerdo con la Fundaci\u00f3n Garrahan para que lo recaudado por la venta de la chatarra se destine al hospital pedi\u00e1trico</p>", "<p class=\"primero\">Poco a poco, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1637662-compactaron-1927-autos-abandonados-en-las-calles-de-la-ciudad\" class=\"link\" target=\"_blank\">los autos abandonados</a> en diferentes puntos de la Ciudad de Buenos Aires fueron desapareciendo y el predio de la calle Ferr\u00e9 2880, en        <a href=\"/villa-soldati-t56918\" class=\"tema topico villa-soldati\" title=\"Ver todas las notas de Villa Soldati\">Villa Soldati</a>  se fue poblando.</p>", "<p>Desde el 2012, tras la firma de un convenio con la Fundaci\u00f3n Garrahan, esos autos abandonados tuvieron destino de chatarra que, una vez vendida, significa m\u00e1s fondos para el hospital.</p>", "<p>En los casi 5 a\u00f1os que lleva el programa, fueron m\u00e1s de 6400 los autos que se compactaron y transformaron en chatarra, seg\u00fan explicaron desde el Gobierno porte\u00f1o.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98601\" class=\"L video\" data-video_id=\"98601\" data-multimediofile_id=\"113137\" data-jwkey=\"mTDaHyfy\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Recepci\u00f3n del veh\u00edculo. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Incorporaci\u00f3n a la Base del Pro.Com. (el nombre del programa firmado con el Garrahan) </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Identificaci\u00f3n e individualizaci\u00f3n dentro del predio (n\u00famero \u00fanico de Pro.Com). </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Inventario y fotograf\u00edas de cada rodado para dar cuenta de su estado. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Confecci\u00f3n de un legajo correspondiente al rodado ingresado. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Requerimiento de informaci\u00f3n a la Direcci\u00f3n de Seguridad Vial para determinar el procedimiento a seguir. Si corresponde, se solicitan las autorizaciones legales pertinentes. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Control, fiscalizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n del proceso de descontaminaci\u00f3n y compactaci\u00f3n. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Labrado de actas concernientes a la compactaci\u00f3n de cada rodado. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Notificaci\u00f3n a los juzgados del cumplimiento de la compactaci\u00f3n (en los casos que corresponda). </p>", "<p>Para denunciar un auto abandonado en la Ciudad se puede hacer llamando al 147 o ingresando a la p\u00e1gina del Gobierno de la Ciudad: <a href=\"http://www.buenosaires.gob.ar\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.buenosaires.gob.ar</a>.</p>", "<p>Una vez chequeada la informaci\u00f3n, se denuncia en la p\u00e1gina del Gobierno de la Ciudad y se le solicita a la Direcci\u00f3n General de Cuerpos de Agentes de Control de Tr\u00e1nsito y Transporte la autorizaci\u00f3n para removerlos.</p>", "<p>Su uso al conducir es uno de los principales factores de accidentes</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Buenos Aires estrena su primera playa natural con arena - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Est\u00e1 en la Reserva Ecol\u00f3gica Costanera Sur; se form\u00f3 por acci\u00f3n del r\u00edo luego de que se removieron escombros acumulados; reabre adem\u00e1s remodelada la hist\u00f3rica rambla</p>", "<p class=\"primero\">Buenos Aires estrena hoy su primera playa natural, en una de las m\u00e1rgenes del R\u00edo de la Plata que ba\u00f1a la costa de la Reserva Ecol\u00f3gica. Aunque est\u00e1 prohibido ba\u00f1arse, los visitantes podr\u00e1n disfrutar de un sector de arena rodeado de verde y agua. El murmullo del r\u00edo y el canto de las aves acompa\u00f1ar\u00e1n la tranquilidad.</p>", "<p>Tambi\u00e9n en la Costanera Sur se recuper\u00f3 otro espacio de importancia patrimonial. La gente volver\u00e1 a caminar por un antiguo paseo recuperado: la rambla donde sol\u00eda funcionar el balneario municipal.</p>", "<p>Para acceder a la playa, que quedar\u00e1 habilitada pasado el mediod\u00eda tras su inauguraci\u00f3n oficial, bastar\u00e1 atravesar la Reserva Ecol\u00f3gica, un predio favorecido por la gran riqueza de flora y fauna presentes. All\u00ed, en el cruce de los caminos De los Sauces Criollos y Del Medio, el r\u00edo estar\u00e1 m\u00e1s cerca que nunca para el mill\u00f3n de visitantes que anualmente recorren este parque natural. El trayecto puede ser m\u00e1s largo o m\u00e1s corto -en este caso, ser\u00edan unos dos kil\u00f3metros desde la entrada por la avenida Brasil-, depende del sendero que se tome. La playa tiene poco menos de 300 metros de largo y una linda vista al horizonte.</p>", "<p>\"Se recuper\u00f3 la costa, reacomodando la materia prima que estaba en el lugar\", explic\u00f3 Germ\u00e1n Ausino, gerente operativo de la Reserva, en di\u00e1logo con LA NACI\u00d3N. La materia prima a la que se refer\u00eda son escombros, adoquines y piedras que por distintos motivos permanec\u00edan depositados all\u00ed y no permit\u00edan el acceso a la costa. Fueron removidos y utilizados para conformar con ellos tres peque\u00f1as escolleras, de modo de liberar espacio en la ribera.</p>", "<p>Para sorpresa de los responsables, indic\u00f3 Ausino, el movimiento del r\u00edo trajo consigo arena y peque\u00f1os sedimentos de canto rodado. \"Fue un proceso natural, como lo fue en su momento la formaci\u00f3n de la Reserva Ecol\u00f3gica, tras la ca\u00edda del proyecto de la Ciudad Administrativa\", agreg\u00f3 el funcionario. All\u00e1 por 1984, cuando el plan para urbanizar esas 360 hect\u00e1reas no avanz\u00f3, la propia naturaleza se adue\u00f1\u00f3 del lugar.</p>", "<p>El nuevo paisaje se completa con un \u00e1rea de descanso contigua que invita a permanecer largas horas. Este sector ya fue inaugurado tiempo atr\u00e1s y d\u00eda a d\u00eda decenas de visitantes, muchos de ellos estudiantes de colegios que participan de actividades de educaci\u00f3n ambiental, lo disfrutan. Hay bancos y mesas construidos con material reciclable y la zona fue reforestada con 160 especies de plantas nativas, como palmeras Pindo y cortaderas. Una baranda de madera marca una divisi\u00f3n entre este parque verde y la playa, pero el panorama natural no conoce de l\u00edmites.</p>", "<p>A la playa se podr\u00e1 acceder en el mismo horario en que abre la reserva, entre las 8 y las 18. Sobre el dato curioso de que sea estrenada pasada la temporada de verano, LA NACI\u00d3N pudo saber que est\u00e1 en sinton\u00eda con  desalentar que los visitantes ingresen al agua. Personal de seguridad  custodia el lugar.</p>", "<p>\"\u00c9sta es la primera y \u00fanica playa de la ciudad con vista directa al R\u00edo de la Plata. Ganamos un nuevo espacio al r\u00edo y recuperamos el Paseo de la Rambla para que todos los podamos disfrutar\", dijo el ministro de Ambiente y Espacio P\u00fablico, Eduardo Macchiavelli. \"Tratamos de ser lo menos invasivos posible para proteger la flora y la fauna que a\u00f1o a a\u00f1o crecen en nuestra reserva\", agreg\u00f3 el funcionario, que hoy inaugurar\u00e1 oficialmente los nuevos espacios.</p>", "<p>Despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de permanecer vedada al p\u00fablico, la gente podr\u00e1 volver a caminar por la Rambla de Costanera Sur. Se trata de la misma d\u00e1rsena por donde, desde diciembre de 1918 hasta mediados del siglo XX, las personas acced\u00edan al balneario municipal y se sumerg\u00edan en las aguas del R\u00edo de la Plata, algo hoy prohibido por la contaminaci\u00f3n del cauce.</p>", "<p>El paseo tur\u00edstico que renace, que se extiende unos 600 metros desde el ingreso sur de la Reserva Ecol\u00f3gica (altura Fuente de las Nereidas) hasta la glorieta (altura monumento a Luis Viale), fue restaurado con el objetivo de conservar su estructura hist\u00f3rica. Se reconstruyeron los solados originales y el mobiliario de \u00e9poca, como los 16 bancos romanos.</p>", "<p>Desde este espacio, se tiene una perspectiva distinta del gran pulm\u00f3n verde porte\u00f1o y se puede apreciar de cerca la Laguna de los Coipos. Por estos d\u00edas, parte del espejo de agua est\u00e1 cubierta con plantas fitorremediadoras, que, en conjunto, parecen una alfombra verde.</p>", "<p>La rambla estar\u00e1 abierta al p\u00fablico a partir de ma\u00f1ana, de martes a domingos, de 10 a 17. No se abrir\u00e1n todos los portones, sino tres de los accesos (uno en cada extremo y otro en el medio), aclararon desde el Ministerio de Ambiente y Espacio P\u00fablico porte\u00f1o.</p>", "<p>En di\u00e1logo con LA NACI\u00d3N, el urbanista Emiliano Espasandin opin\u00f3: \"Me parece perfecto que se recuperen espacios p\u00fablicos, sobre todo aquellos lugares que en su momento tuvieron protagonismo en la historia\".</p>", "<p>El gobierno porte\u00f1o plant\u00f3 ayer los primeros 50 de 4000 \u00e1rboles que incorporar\u00e1 a la ciudad junto con la Fundaci\u00f3n R21, liderada por Charly Alberti. Fue en la plaza Naciones Unidas, junto a la Facultad de Derecho. En total, la administraci\u00f3n de Horacio Rodr\u00edguez Larreta promete sumar durante el a\u00f1o 20.000 \u00e1rboles nuevos.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Impulsan que el subte funcione m\u00e1s tiempo de noche - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La Ciudad abri\u00f3 una consulta ciudadana para modificar el horario del servicio</p>", "<p class=\"primero\">A partir de hoy, los usuarios del subte pueden votar a favor o en contra de correr el horario del servicio media hora para que funcione de 5.30 a 23.30 los d\u00edas h\u00e1biles y de 6 a 24 los s\u00e1bados. As\u00ed, el gobierno porte\u00f1o someter\u00e1 a consulta ciudadana su propuesta para modificar el esquema, que no alcanza a los domingos.</p>", "<p>Los interesados podr\u00e1n participar durante toda una semana por medio del sitio web de la Ciudad, las cuentas de Facebook y Twitter del jefe de gobierno, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y en 17 puntos de votaci\u00f3n instalados en las estaciones de mayor tr\u00e1nsito de la red. Los votos determinar\u00e1n la decisi\u00f3n oficial; en caso de recibir una respuesta mayoritariamente positiva, se instrumentar\u00e1 el cambio a partir del 1\u00b0 de julio.</p>", "<p>Ayer, en la sede de gobierno de Parque Patricios, Rodr\u00edguez Larreta particip\u00f3 de una presentaci\u00f3n a la prensa, acompa\u00f1ado por el ministro de Desarrollo Urbano, Franco Moccia, y por el subsecretario de Comunicaci\u00f3n, Federico Di Benedetto. \"Cada vez m\u00e1s van a ver al gobierno acerc\u00e1ndose a los vecinos para tomar decisiones sobre los temas que afectan a todos\", explic\u00f3 el jefe de gobierno, y destac\u00f3 el grado de participaci\u00f3n activa de los porte\u00f1os a la hora de aportar ideas y proyectos.</p>", "<p>Seg\u00fan cifras estimativas de la Ciudad, hasta 140.000 personas podr\u00edan beneficiarse de la extensi\u00f3n de media hora en el sistema de subtes: 90.000 vecinos que disfrutan de la oferta cultural nocturna de la Capital y 50.000 estudiantes que cursan de noche. En cambio, seg\u00fan datos oficiales, el promedio de usuarios de la red en la primera media hora vigente ronda los 2200 pasajeros, que ser\u00edan los perjudicados por la medida, si llegara a aplicarse.</p>", "<p>En rigor, se trata de un reclamo hist\u00f3rico muy presente entre los pasajeros del subte, que ahora el gobierno porte\u00f1o pretende acompa\u00f1ar. Respald\u00f3 la propuesta oficial el diputado de la CC-ARI Maximiliano Ferraro, que desde 2012 impulsa en la Legislatura un proyecto para ampliar el horario del subte de lunes a s\u00e1bados hasta la 1.30, sin modificar la hora de apertura. En 2015, la Defensor\u00eda del Pueblo de la ciudad tambi\u00e9n envi\u00f3 un borrador al Poder Legislativo en el mismo sentido.</p>", "<p>La modalidad de consulta popular coordinada por el \u00e1rea de Participaci\u00f3n Ciudadana ya fue utilizada para refrendar la toma de decisiones sobre otros temas, como por ejemplo la habilitaci\u00f3n de <i>foodtrucks</i> en los barrios y la posibilidad de que las mascotas viajen en el subte. En estos dos casos, la respuesta de los vecinos fue favorable, luego de que m\u00e1s de 110.000 y 150.000 personas se expresaron sobre ambas iniciativas, respectivamente.</p>", "<p>El ministro Franco Moccia aclar\u00f3 ayer que no est\u00e1 previsto ning\u00fan aumento de tarifas. Consultado sobre la renovaci\u00f3n de la concesi\u00f3n a Metrov\u00edas, explic\u00f3 que se est\u00e1 evaluando y que cualquier cambio responder\u00e1 a una eventual licitaci\u00f3n.</p>", "<p>Hoy, viajan en subte 1.200.000 pasajeros por d\u00eda, lo que marca una fuerte recuperaci\u00f3n de la afluencia.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Refaccionan y reordenan guardias de hospitales bonaerenses para mejorar la atenci\u00f3n de urgencias - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El plan abarcar\u00e1 43 establecimientos en dos a\u00f1os; invertir\u00e1n $ 1100 millones; incorporar\u00e1n al menos 700 m\u00e9dicos y 800 enfermeros</p>", "<p class=\"primero\">Un ambicioso plan para reorganizar el funcionamiento de las guardias de 43 hospitales bonaerenses podr\u00eda llegar a duplicar la cantidad de pacientes que anualmente consultan por una emergencia en la provincia, seg\u00fan informaron ayer las autoridades provinciales.</p>", "<p>La iniciativa contempla desde obras de remodelaci\u00f3n hasta la incorporaci\u00f3n de un sistema de asignaci\u00f3n del orden de atenci\u00f3n de acuerdo con la gravedad y la urgencia de cada paciente (Triage), la incorporaci\u00f3n de sistemas de seguridad y el entrenamiento del personal en el manejo de conflictos.</p>", "<p>La inversi\u00f3n estimada es de $ 1100 millones y el cambio demandar\u00e1 dos a\u00f1os. \"La provincia necesita guardias con capacidad de respuesta. Por ah\u00ed pasa la mayor cantidad de casos que se atienden en los hospitales bonaerenses y, adem\u00e1s, la guardia revela c\u00f3mo funciona el hospital\", dijo la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal.</p>", "<p>La jurisdicci\u00f3n m\u00e1s poblada del pa\u00eds posee 79 hospitales, de los cuales 22 son interzonales. Este a\u00f1o, en la primera etapa del plan, se incluyeron 18 de esos centros de cabecera regionales, los que funcionan en el conurbano, junto con otros 12 establecimientos.</p>", "<p>Los cuatro interzonales restantes y otros nueve hospitales est\u00e1n incluidos en la segunda etapa, que se completar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo, hasta abarcar el total de 43.</p>", "<p>\"Por la guardia transita toda la poblaci\u00f3n del \u00e1rea donde est\u00e1 situado el hospital. Son unos 10 millones de beneficiarios. Con este plan, calculamos que las consultas aumentar\u00e1n de los 5,5 millones a entre un piso de 7 millones y hasta 10 millones por a\u00f1o\", sostuvo la ministra de Salud bonaerense, Zulma Ortiz.</p>", "<p>Durante la presentaci\u00f3n ante la prensa, ambas funcionarias se\u00f1alaron \"las prioridades\" que se fijaron para invertir en el mejoramiento del sistema p\u00fablico de atenci\u00f3n de emergencias provincial, en el que \"no se hacen cambios desde hace 15 o 20 a\u00f1os\".</p>", "<p>Esas prioridades, seg\u00fan se explic\u00f3, responden a las urgencias m\u00e1s comunes en tres grupos etarios: salud materno-infantil y adolescente, de cero a 15 a\u00f1os; trauma (como los incidentes de tr\u00e1nsito), de 15 a 35 a\u00f1os, y las enfermedades oncol\u00f3gicas y cardiovasculares, de 35 a\u00f1os en adelante. \"El trauma es la primera causa de muerte entre los j\u00f3venes, junto con las emergencias obst\u00e9tricas en las embarazadas\", indic\u00f3 Ortiz.</p>", "<p>Este a\u00f1o, como se dijo, se remodelar\u00e1n las guardias de 30 hospitales: el Evita de Lan\u00fas, el Vicente L\u00f3pez y Planes de General Rodr\u00edguez, el Luisa C. de Gandulfo de Lomas de Zamora, el Ram\u00f3n Carrillo de Tres de Febrero y el Sor Mar\u00eda Ludovica de La Plata, adem\u00e1s de los situados en General Pueyrred\u00f3n, Mor\u00f3n, Almirante Brown, Avellaneda, Quilmes, La Matanza, Escobar, Las Flores, Tres de Febrero, Ensenada, Tigre, Z\u00e1rate, Berazategui, San Fernando, Lan\u00fas, Ezeiza y Jos\u00e9 C. Paz.</p>", "<p>En el hospital Eva Per\u00f3n de San Mart\u00edn ya se terminaron las obras, seg\u00fan se inform\u00f3 ayer. Los pacientes que lleguen deber\u00edan ver no s\u00f3lo la guardia refaccionada, con un mejor ordenamiento de las instalaciones, sino tambi\u00e9n la asignaci\u00f3n del turno de atenci\u00f3n de acuerdo con un color -rojo, amarillo o verde, que, de mayor a menor, indica el nivel de la urgencia con el que deber\u00e1 trabajar el equipo m\u00e9dico- y mejor se\u00f1alizaci\u00f3n para volver m\u00e1s eficiente la atenci\u00f3n. Un profesional, ya sea m\u00e9dico o enfermero, estar\u00e1 a cargo de lo que se denomina sistema de Triage.</p>", "<p>En adelante, si el motivo de la consulta en la guardia no es una emergencia, se le dar\u00e1 al paciente un diagn\u00f3stico inicial y se le indicar\u00e1 si puede concurrir en otro momento al hospital o puede consultar en un centro de atenci\u00f3n primaria m\u00e1s cercano a su domicilio.</p>", "<p>De este modo, seg\u00fan explic\u00f3 Vidal, tambi\u00e9n se descomprimir\u00e1 la demanda en las guardias. Se estima que un 35% de las consultas que actualmente se atienden por guardia podr\u00edan resolverse en los centros de atenci\u00f3n primaria.</p>", "<p>De acuerdo con un relevamiento previo para el dise\u00f1o del plan, en 27 hospitales (22 interzonales y los cinco zonales m\u00e1s importantes) habr\u00e1 que incorporar 1500 profesionales (700 m\u00e9dicos y 800 enfermeros), adem\u00e1s del personal de planta.</p>", "<p>Para mejorar la seguridad, las guardias contar\u00e1n con un bot\u00f3n antip\u00e1nico y c\u00e1maras de seguridad para reducir los hechos de violencia contra el personal y las instalaciones, adem\u00e1s de la reubicaci\u00f3n del personal de seguridad para facilitar su intervenci\u00f3n.</p>", "<p>El a\u00f1o que viene se trabajar\u00e1 en las guardias de los 13 hospitales restantes para completar los 43 por reorganizar, incluidos los cuatro interzonales fuera del conurbano, que son San Juan de Dios y Rodolfo Rossi de La Plata, Dr. Jos\u00e9 Penna de Bah\u00eda Blanca y San Felipe de San Nicol\u00e1s. Tambi\u00e9n aparecen en la lista hospitales como el Mi Pueblo de Florencio Varela, Cecilia Grierson de Guernica, Videla Dorna de Monte o H\u00e9roes de Malvinas de Merlo, entre otros en Avellaneda, San Mart\u00edn, Carmen de Areco y Berisso.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Pron\u00f3stico del tiempo: llueve en la Ciudad y la m\u00e1xima alcanzar\u00eda los 22 grados - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Hoy el cielo estar\u00e1 parcialmente nublado con vientos leves a moderados; ma\u00f1ana, la m\u00e1xima ser\u00e1 de 24</p>", "<p class=\"primero\">El         <a href=\"/servicio-meteorologico-nacional-t6290\" class=\"tema organizacion servicio-meteorologico-nacional\" title=\"Ver todas las notas de Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional\">Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional</a>  (SMN) emiti\u00f3 esta madrugada un parte en el que inform\u00f3 que hoy, mi\u00e9rcoles, en la Ciudad Aut\u00f3noma de         <a href=\"/buenos-aires-t35943\" class=\"tema organizacion buenos-aires\" title=\"Ver todas las notas de Buenos Aires\">Buenos Aires</a>  y alrededores el d\u00eda se presenta, por la ma\u00f1ana, con cielo parcialmente nublado o nublado, probabilidad de lluvias aisladas y vientos leves del noroeste cambiando a moderados del sector sur.</p>", "<p>Mientras que para la tarde-noche adelant\u00f3 que el clima mejorar\u00e1 con nubosidad en disminuci\u00f3n, vientos moderados a leves del sudeste, rotando al este y una temperatura estimada entre 16 y 22 grados.</p>", "<p>En el arranque de un mayo que por ahora se presenta bastante c\u00e1lido, ma\u00f1ana habr\u00e1 cielo algo nublado, vientos leves del sector este rotando al sector norte y una temperatura que variar\u00e1 entre los 13 y 24 grados, de acuerdo con la agencia T\u00e9lam.</p>", "<p>Para el fin de la semana, el <a href=\"http://www.smn.gov.ar/\" class=\"link\" target=\"_blank\">SMN</a> prev\u00e9 un viernes con cielo parcialmente nublado, vientos leves del sector norte y una temperatura que fluctuar\u00e1 entre los 15 y 26 grados.</p>", "<p>Mientras que para el s\u00e1bado se espera cielo parcialmente nublado, vientos leves a moderados del sector norte y una temperatura que variar\u00e1 entre los 17 y 26 grados.</p>", "<p>Pod\u00e9s seguir el pronostico actualizado en tu ciudad a trav\u00e9s del servicio exclusivo de <a href=\"http://servicios.lanacion.com.ar/pronostico-del-tiempo\" class=\"link\" target=\"_blank\">LA NACION</a>.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Jimena Rico denunci\u00f3 que fue detenida junto a su novia en Turqu\u00eda \"por ser mujer y lesbiana\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">\"No ocultamos en ning\u00fan momento lo que somos\", dijo la joven arrestada en Estambul en una conferencia de prensa</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98590\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98590\" data-multimediofile_id=\"113126\" data-jwkey=\"OI5NMtqK\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"56314\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Mar\u00eda Jimena Rico, la joven hispano-argentina detenida en         <a href=\"/turquia-t2146\" class=\"tema topico turquia\" title=\"Ver todas las notas de Turqu\u00eda\">Turqu\u00eda</a> junto a su novia egipcia         <a href=\"/el-caso-de-jimena-y-shaza-t59968\" class=\"tema topico el-caso-de-jimena-y-shaza\" title=\"Ver todas las notas de El caso de Jimena y Shaza\">Shaza</a> Ismail por problemas de papeles, brind\u00f3 una conferencia hoy en el municipio malague\u00f1o de Torrox, donde vive su familia, y asegur\u00f3 que los motivos reales de su arresto fueron otros.</p>", "<p>\"Por ser mujeres y lesbianas. No ocultamos en ning\u00fan momento lo que somos\", confes\u00f3 <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019628-joven-argentina-turquia-novia-egipcia-maria-jimena-rico-video\" class=\"link\" target=\"_blank\">Jimena</a> que vivi\u00f3 toda una traves\u00eda por varios pa\u00edses para escapar del padre de su pareja, que no acepta que est\u00e9n en una relaci\u00f3n.</p>", "<p>Pero fue en         <a href=\"/estambul-t58984\" class=\"tema topico estambul\" title=\"Ver todas las notas de Estambul\">Estambul</a> donde fueron detenidas e incomunicadas por d\u00edas. Y pese a que las autoridades del pa\u00eds gobernado por         <a href=\"/recep-tayyip-erdogan-t53058\" class=\"tema topico recep-tayyip-erdogan\" title=\"Ver todas las notas de Recep Tayyip Erdogan\">Erdogan</a> confirmaron que la decisi\u00f3n se debi\u00f3 a la falta de papeles, Jimena est\u00e1 convencida de otra cosa.</p>", "<p>Por eso aprovech\u00f3 la conferencia de prensa para alzar la voz. \"Mucha gente sufre represi\u00f3n homosexual en los pa\u00edses \u00e1rabes\", seg\u00fan lo publicado por varios <a href=\"http://politica.elpais.com/politica/2017/05/02/actualidad/1493713698_427590.html\" class=\"link\" target=\"_blank\">medios espa\u00f1oles</a>. \"La noticia ha llegado obviamente a los pa\u00edses \u00e1rabes y pienso que ayudar\u00eda a mucha gente que vive en una situaci\u00f3n de represi\u00f3n homosexual\".</p>", "<p>\"<a href=\"http://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20170502/422224610395/joven-torrox-espera-historia-ayude-quienes-sufren-represeion-sexual-paises-arabes.html\" class=\"link\" target=\"_blank\">Cada segundo era una cosa nueva, una emoci\u00f3n nueva, un miedo nuevo</a> \", cont\u00f3 la joven nacida en Argentina respecto del <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018342-argentina-turquia-estambul-escape-novia-homesexual\" class=\"link\" target=\"_blank\">periplo</a> que la llev\u00f3 desde Dubai hasta Turqu\u00eda e insisti\u00f3 en que su caso puede ser un ejemplo para los dem\u00e1s: \"Puede ser un empuj\u00f3n a ayudarles a hablar y a intentar movilizarse para hacer algo al respecto, para que la cosa cambie un poco en esos pa\u00edses, que la corrupci\u00f3n que hay cambie y que las condiciones cambien\".</p>", "<p>\"Hay much\u00edsimas cosas que se pueden cambiar, que se podr\u00edan hacer de otra manera, y por eso queremos contar nuestra historia y que la gente sepa realmente lo que est\u00e1 pasando y c\u00f3mo se ven las cosas, que no fue solo una discriminaci\u00f3n de homosexualidad, sino much\u00edsimo m\u00e1s complejo que eso\", dijo Jimena respecto de c\u00f3mo se vive en los pa\u00edses \u00e1rabes.</p>", "<p>Y antes de terminar con su testimonio, asegur\u00f3 que presentar\u00e1 una denuncia \"contra todos, del primero al \u00faltimo, desde que empez\u00f3 mi viaje hasta que termin\u00f3\", para que as\u00ed se investigue lo que pas\u00f3 con ella y su novia.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Colocar\u00e1n nuevos vagones en la l\u00ednea H de subte - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Horacio Rodr\u00edguez Larreta presenciar\u00e1 el emplazamiento bajo tierra de las nuevas formaciones</p>", "<p class=\"primero\">La l\u00ednea H de subte est\u00e1 pasando por una serie de transformaciones. Luego de la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1996235-como-es-la-renovada-estacion-de-subte-santa-fe-carlos-jauregui-de-la-linea-h\" class=\"link\" target=\"_blank\">renovaci\u00f3n de la estaci\u00f3n Santa Fe</a>, el jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires,               <a href=\"/horacio-rodriguez-larreta-t48170\" class=\"tema topico horacio-rodriguez-larreta\" title=\"Ver todas las notas de Horacio Rodr\u00edguez Larreta\">Horacio Rodr\u00edguez Larreta</a> , presenciar\u00e1 la colocaci\u00f3n bajo tierra de un vag\u00f3n que forma parte de una de las nuevas formaciones que comenzar\u00e1 a circular pr\u00f3ximamente.</p>", "<p>La inauguraci\u00f3n, que se producir\u00e1 en la avenida Colonia y Uspallata, en Parque Patricios, permitir\u00e1 mostrar el proceso a trav\u00e9s del cual llegan los trenes al subsuelo: tras levantar las tapas de acceso que est\u00e1n sobre el asfalto, una gr\u00faa carga un coche Alstom y lo introduce bajo tierra, sobre las v\u00edas del taller.</p>", "<p>La renovaci\u00f3n de la l\u00ednea H, coincide con la propuesta del gobierno de la Ciudad de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019738-la-ciudad-propone-a-los-vecinos-votar-para-extender-el-horario-del-subte\" class=\"link\" target=\"_blank\">extender el horario nocturno de los subtes</a>. La gesti\u00f3n de Larreta propuso que todas las l\u00edneas circulen hasta las 23.30 de lunes a viernes y hasta las 24 los s\u00e1bados. Desde hoy hasta el 10 de mayo los vecinos podr\u00e1n votar a trav\u00e9s del sitio web oficial (<a href=\"http://www.buenosaires.gob.ar\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.buenosaires.gob.ar</a>) y por los perfiles de <a href=\"https://www.facebook.com/horaciorodriguezlarreta/?fref=ts\" class=\"link\" target=\"_blank\">Facebook</a>  y <a href=\"https://twitter.com/horaciorlarreta\" class=\"link\" target=\"_blank\">Twitter</a> del jefe de Gobierno de la Ciudad.</p>", "<p>Es la respuesta de la Ciudad ante la llegada de Uber</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Breaking 2: lleg\u00f3 el momento de la verdad - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El pr\u00f3ximo fin de semana, en el Aut\u00f3dromo de Monza, en Italia, los atletas Eliud Kipchoge, Zersenay Tadese y Lelisa Desisa buscar\u00e1n correr la distancia del marat\u00f3n en menos de 120 minutos; la mirada de Antonio Silio, Leonardo Malgor y Oscar Cort\u00ednez; La prueba no tendr\u00e1 p\u00fablico, aunque s\u00ed ser\u00e1 retransmitida en streaming</p>", "<p>\u00bfHasta d\u00f3nde llega el l\u00edmite humano? \u00bfHasta d\u00f3nde puede meter la cola la ciencia y la tecnolog\u00eda? \u00bfEs capaz el hombre de correr el marat\u00f3n en menos de 2 horas? \u00bfHay l\u00f3gica posible que haga plausible una b\u00fasqueda que data de mucho tiempo? Todas preguntas que buscan una respuesta y que el pr\u00f3ximo fin de semana empezar\u00e1n a resolverse. O no. Ser\u00e1 el s\u00e1bado 6, el domingo 7 o incluso el lunes 8 de acuerdo al factor clim\u00e1tico \u00f3ptimo. En verdad, no queda m\u00e1s tiempo. Todo lo realizado hasta ahora por uno de los gigantes del deporte como Nike, con su ambicioso proyecto denominado Breaking 2 con el que busca que tres de sus atletas corran en menos de 120 minutos la distancia del marat\u00f3n, ganar\u00e1 protagonismo en el Aut\u00f3dromo de Monza, en Italia. El testeo previo del 7 de marzo \u00faltimo con <b>Eliud Kipchoge</b>, <b>Zersenay Tadese</b> y <b>Lelisa Desisa</b> sirvi\u00f3 para asimilar los 2,405 km del circuito Junior Monza, en la mitad de la distancia; es decir, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1990979-running-atletismo-mararton-el-keniata-eliud-kipchoge-tomo-la-delantera-del-proyecto-breaking-2\" class=\"link\" target=\"_blank\">medio marat\u00f3n que tuvo a Kipchoge, vigente campe\u00f3n ol\u00edmpico, como el m\u00e1s consistente del grupo (59m17s)</a>, segundo a Tadese (59m41s) y tercero a Desisa (62m55s). El lugar elegido no es azaraso. All\u00ed, en Monza, se logra contener un estricto protocolo que combina lo ambiental, la altitud, la temperatura y la presi\u00f3n. \"No tenemos otro objetivo que optimizar y potenciar las condiciones ideales en pos del objetivo buscado que es bajar las 2 horas en la distancia del marat\u00f3n. Correr el marat\u00f3n en dos horas ha sido ua barrera desde el hombre se plantea desde hace a\u00f1os\", detall\u00f3 a <b>LNCorre</b> el Doctor Brad Wilkins. \"La temperatura oscila alrededor de los 12 grados cent\u00edgrados y la presi\u00f3n es la ideal\", agreg\u00f3 el responsable cient\u00edfico del proyecto.</p>", "<p>El tiempo pas\u00f3 desde la irrupci\u00f3n de Abebe Bikila (2h15m16s) en el Marat\u00f3n ol\u00edmpico de Roma 1960. Dese aquella fundacional carrera del et\u00edope descalzo hasta la actualidad pasaron 20 r\u00e9cords del mundo y 12 minutos 19 segundos de mejora. Hoy, el mejor registro maratoniano de todos los tiempos le pertenece al keniata Dennis Kimetto con 2h2m57s, en Berl\u00edn 2014. Desde ese momento, el list\u00f3n impuesto por Kimetto permanece inalterable aunque varias veces dio la sensaci\u00f3n de estar cerca, muy cerca, de ser quebrado con Kenenisa Bekele (Berl\u00edn 2016) y Kipchoge, el mejor fondista de la actualidad.</p>", "<p>Si se repasa la progresi\u00f3n del r\u00e9cord del mundo en marat\u00f3n, sin dudas, la irrupci\u00f3n de los atletas africanos abri\u00f3 el grifo a la imaginaci\u00f3n. S\u00f3lo desde su desembarco en el mundo del atletismo con medallas y r\u00e9cords a raudales, el hombre pudo visualizar la quimera de correr 42,195km en menos de dos horas. El componente \u00c1frica y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica se combinaron de tal forma que el l\u00edmite se arrim\u00f3 cada vez m\u00e1s.</p>", "<p>\"Cuando nadie cre\u00eda que el hombre pod\u00eda llegar a Marte, se lleg\u00f3. Se llevan m\u00e1s de 30 a\u00f1os hablando del marat\u00f3n en menos de 2 horas. Breaking 2 nos permitir\u00e1 medir los l\u00edmites del potencial humano. Se trata de una barrera que la gente piensa que no es posible derribar y, sin embargo, hacia all\u00ed apunta todo\", enunci\u00f3 Matthew Nurse, vicepresidente del Nike Sports Research Lab.</p>", "<p>Un dato a tener en cuenta es el cambio en el biotipo del fondista que empez\u00f3 a cristalizarse a partir de 1990. Y este cambio se gest\u00f3 en la altura y el peso, dos \u00edtems que permiten, a menor escala, ser m\u00e1s econ\u00f3micos ya que generan menos calor y disipan la transpiraci\u00f3n de manera m\u00e1s eficiente. Todo un <i>n\u00e9cessaire </i>para correr m\u00e1s r\u00e1pido durante m\u00e1s tiempo.</p>", "<p>La idea de correr en 1h59m59s implica que a la marca de Kimetto se le reduzcan 178 segundos. Si Kimetto corri\u00f3 a un promedio 2 minutos 54 segundos el kil\u00f3metro, entonces, el tridente Kipchoge, Tadese y Desisa deber\u00e1 correr a 2 minutos 50 segundos el kil\u00f3metro, con una ganancia . Para graficar a\u00fan m\u00e1s este intento, si se dividen los 42,195km en 8 fracciones de 5km y un \u00faltimo trayecto de 2,195km, alguno de los tres atletas deber\u00e1 correr cada tramo de 5km en 14m13s sin la posibilidad de mermar el rendimiento entre uno y otro. \u00bfEs mucho? \"Much\u00edsimo. A cada km le tendr\u00e1n que pulir 4 segundos. \u00a1Una enormidad!\", respondi\u00f3 <b>Antonio Silio</b> a <b>LNCorre</b>. \"Es una gran acci\u00f3n de marketing que hay que saber comprender. Los r\u00e9cords son en pruebas homologadas por la IAAF, pero si logran esto van a romper el paradigma hasta ahora establecido y van a imponer un nuevo orden. Le guste a quien le guste, el marketing manda. Esto es as\u00ed: vale la pena para quienes venden y organizan\", agreg\u00f3 el plusmarquista argentino de marat\u00f3n. En sinton\u00eda, el entrenador <b>Leonardo Malgor</b> explic\u00f3: \"No me entusiasma mucho, pero bienvenido sea este proyecto. Como estudioso de los r\u00e9cords, creo que eso se hace en la pista o en pruebas oficiales. Lo que debemos entender es que todas estas acciones ponen al atletismo en boca de muchas personas que antes ni siquiera hablaban. El marketing sirve para que una nota sobre atletismo aparezca en la portada de los grandes medios. \u00bfQu\u00e9 ganamos con esto? Visibilidad, algo imprescindible que debemos aprovechar en el atletismo con resultados y m\u00e1s deportistas con presencia\". Para <b>Oscar Cort\u00ednez</b>, m\u00faltiple campe\u00f3n argentino de marat\u00f3n \"se trata de un acci\u00f3n de marketing un poco quim\u00e9rica. Le tienen que limar 4 segundos por km para no s\u00f3lo bajar el r\u00e9cord sino para correr por debajo de las 2 horas. En este momento no lo veo como algo posible\", afirm\u00f3.</p>", "<p>El optimismo reina aunque la ansiedad juega su papel. Kipchoge, a su modo, cordial y simp\u00e1tico, le anticip\u00f3 a <b>LNCorre</b>: \"Mucha gente expuso sus dudas sobre si es posible bajar de las dos horas, pero yo s\u00ed creo que se puede hacer. Veremos qu\u00e9 sucede el d\u00eda de la prueba\". En unos d\u00edas se sabr\u00e1 si es posible o no. La mesa ya est\u00e1 servida para completar o no el tablero. Todo depender\u00e1 de que cada pieza encaje en su lugar.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Europa busca revisar los r\u00e9cords para limpiar la imagen del atletismo - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">\"Necesitamos una acci\u00f3n dr\u00e1stica para restaurar la credibilidad y la confianza\", justific\u00f3 la acci\u00f3n Svein Arne Hansen, presidente de Asociaci\u00f3n Europea de Atletismo (EAA); Paula Radcliffe en la mira tild\u00f3 la medida de \"cobarde\"</p>", "<p class=\"primero\">La Federaci\u00f3n Europea de Atletismo estudia invalidar todos los r\u00e9cords de Europa y comenzar de cero en respuesta a las dudas que rodean a varias marcas obtenidas durante la peor \u00e9poca del dopaje. As\u00ed, el atletismo europeo quiere revisar la credibilidad de sus r\u00e9cords a la vista de los esc\u00e1ndalos de doping que vienen golpeando a este deporte. Seg\u00fan anunci\u00f3 la Asociaci\u00f3n Europea de Atletismo (EAA), se crear\u00e1 un grupo de trabajo que estar\u00e1 dirigido por el irland\u00e9s Pierce O'Callaghan. \"Los poseedores de r\u00e9cords de Europa tienen que ser ejemplos cuyo rendimiento se respete y sea reconocido sin dudas por los otros atletas y los fans\", dijo el presidente de la asociaci\u00f3n, el noruego Svein Arne Hansen.</p>", "<p>\"Es una soluci\u00f3n radical, es cierto. Pero los amantes del atletismo est\u00e1n cansados de las dudas que planean sobre nuestros r\u00e9cords desde hace mucho tiempo\", detall\u00f3 Hansen. \"Necesitamos una acci\u00f3n dr\u00e1stica para restaurar la credibilidad y la confianza\", agreg\u00f3.</p>", "<p>Este grupo de trabajo debe analizar la situaci\u00f3n y presentar sus resultados y recomendaciones al comit\u00e9 ejecutivo de la EAA. \"Estoy en contacto regular con Sebastian Coe (presidente de la Federaci\u00f3n Internacional de Atletismo (IAAF)\", dijo Hansen. \"La IAAF supervisar\u00e1 estas revisiones y decidir\u00e1 si tambi\u00e9n debe tomar medidas a nivel mundial\".</p>", "<p>Todos los r\u00e9cords realizados antes de una fecha por decidir ser\u00e1n inscritos en la categor\u00eda \"antiguos r\u00e9cords de Europa\" con el fin de que las nuevas marcas est\u00e9n fuera del debate del dopaje, seg\u00fan el documento de trabajo de la EAA.</p>", "<p>As\u00ed ser\u00edan los nuevos criterios para validar un r\u00e9cord:</p>", "<p>1. Los r\u00e9cords en categor\u00eda senior deben ser establecidos s\u00f3lo en un restrictivo grupo de competiciones de alto nivel donde la IAAF o las Asociaciones Continentales tengan completa confianza en los oficiales de competici\u00f3n, cronometraje y sistemas de medici\u00f3n.</p>", "<p>2. Los r\u00e9cords de categor\u00eda senior pueden ser establecidos s\u00f3lo por atletas que hayan pasado un n\u00famero determinado de controles antidopaje (n\u00famero a decidir) en los 12 meses previos.</p>", "<p>3. La muestra de control de dopaje tomada despu\u00e9s de que se haya batido el r\u00e9cord ser\u00e1 guardada y estar\u00e1 disponible durante 10 a\u00f1os.</p>", "<p>4. Todos los plusmarquistas tienen la obligaci\u00f3n de mantener la integridad de su deporte despu\u00e9s de que su r\u00e9cord sea reconocido. Si es sancionado por un quebrantamiento grave de las normas (por ejemplo una sanci\u00f3n de dopaje) el reconocimiento de su r\u00e9cord ser\u00e1 retirado incluso si no hay pruebas de que el quebrantamiento de la norma afecte a la marca en cuesti\u00f3n.</p>", "<p>La propuesta ser\u00e1 sometida a la Federaci\u00f3n Internacional de Atletismo (IAAF), que la estudiar\u00e1 cuando se re\u00fana su consejo en el mes de agosto durante el Mundial de Atletismo de Londres (del 3 al 13 de agosto pr\u00f3ximos).</p>", "<p>El presidente de la IAAF, el ingl\u00e9s Sebastian Coe, quien asistir\u00e1 a la reuni\u00f3n de la EAA este fin de semana, dio el visto bueno a la propuesta. \"Esto subraya que hemos puesto en pr\u00e1ctica sistemas de lucha antidopaje m\u00e1s fuertes y m\u00e1s seguras que hace 10 o 15 a\u00f1os\", declar\u00f3, seg\u00fan el comunicado de la EAA. \"Para que esta propuesta sea adoptada en los r\u00e9cords del mundo hace falta un acuerdo global\", a\u00f1adi\u00f3. \"Habr\u00e1 atletas, que ostentan actualmente r\u00e9cords, que pensar\u00e1n que estamos reescribiendo la historia, que se les retirar\u00e1 algo\", admiti\u00f3 Coe. \"Pero es un paso en la buena direcci\u00f3n y si se hace de manera estructurada, tendremos una buena oportunidad de recuperar la credibilidad en este apartado\".</p>", "<p>As\u00ed, varios r\u00e9cords de Europa, que tambi\u00e9n son mundiales y que se establecieron en los a\u00f1os \u00b480 est\u00e1n bajo sospecha. De los 43 r\u00e9cords europeos en distancias y pruebas ol\u00edmpicas (22 masculinos y 21 femeninos), solo 13, menos de la tercera parte, ser\u00edan cre\u00edbles. Otros, como los de la checa Jarmila Kratochvilova en 800 m o el de la alemana del este Marita Koch en 400 m., siempre estuvieron bajo sospecha. En esta encrucijada aparece tambi\u00e9n la brit\u00e1nica Paula Radcliffe, plusmarquista de marat\u00f3n y declarada cruzada contra el dopaje, a quien le pesa lo excepcional de su marca (2h15m25s), que parece inamovible, incluso para las keniatas. Al respecto, Radcliffe tild\u00f3 la medida como \"cobarde\" y precis\u00f3 que #los \u00f3rganos de gobierno tienen el deber de proteger a los atletas limpios, y aqu\u00ed fallan. Hemos competido contra los tramposos, hemos perdido medallas e ingresos, y ahora podemos tambi\u00e9n perder nuestras marcas. Esto es una forma cobarde de mano dura\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>As\u00ed evolucion\u00f3 el r\u00e9cord del mundo en marat\u00f3n - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En los 106 a\u00f1os que lleva de progreso la plusmarca mundial en los 42,195km se bati\u00f3 39 veces; un repaso de John Hayes en los Juegos de Londes 1908 a Dennis Kimetto en Berl\u00edn 2014</p>", "<p class=\"primero\">La b\u00fasqueda del hombre por superarse y superar sus marcas en el atletismo fue y es incesante. Hace poco m\u00e1s de un siglo, el estadounidense John Hayes, en los Juegos Ol\u00edmpicos de Londres 1908, establec\u00eda la primer plusmarca oficial en 2h55m18. Desde ese d\u00eda hasta el momento en que el keniata Dennis Kimetto tritur\u00f3 los relojes en el Marat\u00f3n de Berl\u00edn para fijar, hasta ahora, la marca en una carrera homologada y aprobada por los est\u00e1ndares de la Federaci\u00f3n Internacional de Atletismo Asociado (IAAF) en 2h02m57s. M\u00e1s all\u00e1 de las prediciones y de los ambiciosos proyectos por correr los 42,195km en menos de 2 horas, esta es la evoluci\u00f3n y la progresi\u00f3n del r\u00e9cord mundial:</p>", "<p><b>1-</b> 2h55m18s: John Hayes (EE.UU.) 1908 Londres (Reino Unido).</p>", "<p><b>2-</b> 2h52m45s: Robert Fowler (EE.UU.) 1909 Yonkers (EE.UU.).</p>", "<p><b>3-</b> 2h46m52s: James Clarke (EE.UU.) 1909 New York (EE.UU.).</p>", "<p><b>4-</b> 2h46m04s: Albert Raines (EE.UU.) 1909 New York (EE.UU.).</p>", "<p><b>5-</b> 2h42m31s: Fred Barett (Reino Unido) 1909 Londres (Reino Unido).</p>", "<p><b>6-</b> 2h38m16s: Harry Green (Reino Unido) 1913 Londres (Reino Unido).</p>", "<p><b>7-</b> 2h36m06s: Alexis Ahlgren (Suecia) 1913 Londres (Reino Unido).</p>", "<p><b>8-</b> 2h32m35s: J. Kolehmainen (Finlandia) 1920 Amberes (B\u00e9lgica).</p>", "<p><b>9-</b> 2h29m01s: Albert Micheslsen (EE.UU.) 1925 Port Chester (EE.UU.).</p>", "<p><b>10-</b> 2h27m49s: Fusashige Suzuki (Jap\u00f3n) 1935 Tokio (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>11-</b> 2h26m44s: Yasuo Ikeneka (Jap\u00f3n) 1935 Tokio (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>12-</b> 2h26m42s: Kitei Son (Jap\u00f3n) 1935 Tokio (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>13-</b> 2h25m39s: Yun bok Suh (Corea del Sur) 1947 Boston (EE.UU.).</p>", "<p><b>14-</b> 2h20m42s: James Peters (Reino Unido) 1952 Chiswick (Reino Unido).</p>", "<p><b>15-</b> 2h18m40s: James Peters (Reino Unido) 1953 Chiswick Reino Unido).</p>", "<p><b>16-</b> 2h18m34s: James Peters (Reino Unido) 1953 Turku (Finlandia).</p>", "<p><b>17- </b>2h17m39s: James Peters (Reino Unido) 1954 Chiswick (Reino Unido).</p>", "<p><b>18- </b>2h15m17s: Sergei Popov (URSS) 1958 Estocolmo (Suecia).</p>", "<p><b>19- </b>2h15m16s: Abebe Bikila (Etiop\u00eda), 1960 Roma (Italia).</p>", "<p><b>20- </b>2h15m15s: Toru Terasawa (Jap\u00f3n), 1963 Beppu (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>21- </b>2h14m28s: Leonard Edelen (EE.UU.), 1963 Chiswick (Reino Unido).</p>", "<p><b>22- </b>2h13m55s: Basil Heatley (R. Unido), 1964 Chiswick (Reino Unido).</p>", "<p><b>23- </b>2h12m11s Abebe Bikila (Etiop\u00eda), 1964 Tokio (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>24- </b>2h12m00s Morio Shigematsu (Jap\u00f3n), 1965 Chiswick (Reino Unido).</p>", "<p><b>25-</b> 2h09m36s: Derek Clayton (Australia), 1967 Fukuoka (Jap\u00f3n).</p>", "<p><b>26- </b>2h08m33s: Derek Clayton (Australia), 1969 Amberes (B\u00e9lgica).</p>", "<p><b>27- </b>2h08m13s: Alberto Salazar (EE.UU.), 1981 Nueva York (EE.UU.).</p>", "<p><b>28- </b>2h08m05s: Steve Jones (Reino Unido), 1984 Chicago (EE.UU.).</p>", "<p><b>29- </b>2h07m12s: Carlos Lopes (Portugal), 1985 Rotterdam (Holanda).</p>", "<p><b>30- </b>2h06m50: Belayneh Dinsamo (Etiop\u00eda), 1988 Rotterdam (Holanda).</p>", "<p><b>31- </b>2h06m05s: Ronaldo Da Costa (Brasil), 1998, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>32- </b>2h05m42s: Khalid Khannouchi (Marruecos), 1999, Chicago (EE.UU.).</p>", "<p><b>33-</b> 2h05m38s: Khalid Khannouchi (EE.UU.), 2002, Londres (Reino Unido).</p>", "<p><b>34-</b> 2h04m55s: Paul Tergat (Kenia), 2003, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>35-</b> 2h04m26s: Haile Gebreselassie (Etiop\u00eda), 2007, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>36-</b> 2h03m59s: Haile Gebreselassie (Etiop\u00eda), 2008, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>37-</b> 2h03m38s: Patrick Makau (Kenia), 2011, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>38-</b> 2h03m23s: Wilson Kipsang (Kenia), 2013, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p><b>39- </b>2h02m57s: Dennis Kimetto (Kenia), 2014, Berl\u00edn (Alemania).</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Fue un s\u00edmbolo del f\u00fatbol cordob\u00e9s: hoy, desde una silla de ruedas, trabaja de alba\u00f1il y es entrenador de arqueros - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Carlos Sergio Cabanillas ataj\u00f3 hasta los 37 a\u00f1os en la liga de R\u00edo Tercero e integr\u00f3 planteles de Independiente y V\u00e9lez, pero estuvo alejado del f\u00fatbol por 10 a\u00f1os tras un accidente; ahora se anim\u00f3 a volver en un rol muy particular</p>", "<p class=\"primero\">La calma a orillas del lago de Villa del Dique s\u00f3lo es interrumpida con algunas risas y di\u00e1logos entre amigos que disfrutan de una tarde cordobesa de pesca. Algunos pejerreyes acompa\u00f1ar\u00e1n el viaje de regreso al pueblo, y significar\u00e1 la cena para compartir en familia. A uno de ellos, Carlos Sergio Cabanillas, le resta una tarea: ir a entrenar arqueros al club N\u00e1utico de Villa Rumipal. No importa que lleve diez a\u00f1os de sus 47 en una silla de ruedas ni que sea una actividad no rentada ni que haya que levantarse temprano al otro d\u00eda para trabajar de alba\u00f1il en alguna obra: \"Es lo que me permite subsistir haciendo lo que sea mientras me d\u00e9 la altura o trepando a un andamio\", como asegura <i>El Loco</i>.</p>", "<p>As\u00ed lo llaman, pero est\u00e1 bien cuerdo. Es un h\u00e9roe invisible en la Argentina pero muy vigente en sus pagos. Es una gloria por sus 23 a\u00f1os como arquero, la mayor\u00eda en la liga de R\u00edo Tercero, donde debut\u00f3 en primera divisi\u00f3n a los 14 a\u00f1os. Y se gan\u00f3 m\u00e1s admiraci\u00f3n cuando, despu\u00e9s de una d\u00e9cada \"sin querer ver ni una pelota\", acept\u00f3 volver a una cancha de f\u00fatbol en esta nueva funci\u00f3n. \"No tengo problemas en tirarme al suelo con los chicos para marcarles algo. Ellos me escuchan, me respetan. Siento que les soy \u00fatil. Nos conocemos hace tres meses y hasta se turnan para empujar mi silla por el campo\", comenta Cabanillas. Todo un desaf\u00edo. En lo personal, para la dirigencia del f\u00fatbol y para el Estado. \"En los t\u00faneles y en los vestuarios no hay rampas. No estamos preparados a\u00fan. Me pasa algo parecido en las carreras de caballos y en las de autos, que tambi\u00e9n me apasionan. Cuando voy termino viendo el culo de los dem\u00e1s o la ligustrina, que es m\u00e1s alta que la silla. La gente mezcla capacidad con discapacidad. El tema es que uno se integre pero adem\u00e1s que te dejen integrar. Esto que me pasa y lo cuento puede servir por si llega a haber otros locos como yo\", subraya.</p>", "<p>Su vida ha dado un giro. Uno m\u00e1s. Y ahora lo reencuentra con su deporte favorito. Entonces, se suceden los recuerdos. Son esos que lo llevan a 1985, el primero de los dos a\u00f1os y medio que estuvo en Buenos Aires. Al principio, reclutado por                   <a href=\"/club-atletico-independiente-t46960\" class=\"tema topico club-atletico-independiente\" title=\"Ver todas las notas de Club Atl\u00e9tico Independiente\">Independiente</a>  en una prueba de juveniles, el chico de un pueblo de unos 5000 habitantes se anim\u00f3 a vivir en la gran ciudad, en la pensi\u00f3n, becado. \"Entrenaba con Goy\u00e9n,                      <a href=\"/ricardo-bochini-t50893\" class=\"tema topico ricardo-bochini\" title=\"Ver todas las notas de Ricardo Bochini\">Bochini,</a>  Marangoni, Trossero, Percudani. \u00cdbamos al Cintur\u00f3n Ecol\u00f3gico en ese tiempo. Ellos ven\u00edan de ser campeones del mundo. Eran unos fen\u00f3menos\", sostiene. Por su puesto en la cancha, tal vez, instintivamente nombra primero al arquero, pero parece que fuera hoy que est\u00e1 \"detr\u00e1s de un vidrio mirando al <i>Bocha</i>, que nos trataba a los pibes de diez, nos integraba y nos hac\u00eda un lugar en la mesa cuando llegaba el fin de semana y nosotros deb\u00edamos arreglarnos para comer fuera de la pensi\u00f3n s\u00e1bado y domingo\". Carlos extra\u00f1aba, pero resist\u00eda lejos de la mateada con su madre, Mercedes. Hasta que se lesion\u00f3 antes de un partido de la reserva frente a Hurac\u00e1n y se volvi\u00f3 a C\u00f3rdoba. Poco despu\u00e9s surgi\u00f3 la oportunidad en                   <a href=\"/velez-sarsfield-t563\" class=\"tema topico velez-sarsfield\" title=\"Ver todas las notas de V\u00e9lez Sarsfield\">V\u00e9lez</a>  y dur\u00f3 menos de un a\u00f1o. \"Estaba [Jos\u00e9] Yudica con [Hugo]                      <a href=\"/hugo-tocalli-t53827\" class=\"tema topico hugo-tocalli\" title=\"Ver todas las notas de Hugo Tocalli\">Tocalli</a>  de ayudante. En ese equipo, Navarro Montoya era suplente. Un colaborador de ese cuerpo t\u00e9cnico nos reclut\u00f3 junto a otros dos jugadores, pero cuando est\u00e1bamos cerca de pasar a primera, los echaron y al mes tambi\u00e9n nos fuimos nosotros\". Para nunca m\u00e1s volver.</p>", "<p>Adem\u00e1s de atajar en Na\u00fatico al comienzo y al final de su carrera, lo hizo al regreso en Atl\u00e9tico de R\u00edo Tercero, en 9 de Julio de la misma ciudad, en Juniors y en                   <a href=\"/racing-de-cordoba-t58520\" class=\"tema topico racing-de-cordoba\" title=\"Ver todas las notas de Racing de C\u00f3rdoba\">Racing</a> de Nueva Italia. Varios aseguran que fue el primer futbolista por el que se pag\u00f3 un pase en la liga del pueblo. \"A m\u00ed me gustaba ir al medio, pero un d\u00eda me mandaron al arco y no lo largu\u00e9 m\u00e1s\", sorprende. Igual, casi siempre hubo que trabajar para poder darse el gusto de jugar. Y muchas veces no lo separaban ese pu\u00f1ado de kil\u00f3metros entre Villa del Dique y Villa Rumipal o los 115 km hasta la capital cordobesa.</p>", "<p>En 2007, por ejemplo, estaba a cargo de un campo en Pampa de los Guanacos, en Santiago del Estero. \"Sal\u00eda los s\u00e1bados a la ma\u00f1ana y tomaba tres micros hasta Resistencia. De ah\u00ed, otro m\u00e1s hasta C\u00f3rdoba. Y mi se\u00f1ora me esperaba en la terminal en la ma\u00f1ana del domingo con el auto que ten\u00edamos para ir hasta la cancha, a unas dos horas m\u00e1s de viaje. Y luego del partido, el camino inverso para estar en el trabajo al otro d\u00eda\", relata. El apoyo de Norma, su mujer, ha sido incondicional, est\u00e1 claro. Antes y despu\u00e9s del accidente que, no obstante, lleg\u00f3 fuera de las rutas en la que pasaba gran parte de sus fines de semana.</p>", "<p>\"Fue algo muy tonto. No debi\u00f3 ocurrir. Las calles de tierra del campo eran parejas, pero yo iba fuerte y en una curva la camioneta no dobl\u00f3. Cuando despert\u00e9 no me pod\u00eda mover. Intu\u00eda que suced\u00eda algo grave. Pas\u00e9 por cinco hospitales de distintos pueblos, con ciertas precariedades, hasta que reci\u00e9n en Resistencia supieron qu\u00e9 ten\u00eda. Llor\u00e9 ocho d\u00edas seguidos\", revela Carlos. Tuvieron que operarlo de la m\u00e9dula por un pinzamiento, ponerle unas pr\u00f3tesis de titanio y reubicarle la columna. Ya no sent\u00eda las piernas.</p>", "<p>\"De pronto me encontr\u00e9 con pa\u00f1ales, necesitando volver a conocer mi cuerpo. Me sent\u00eda mal. Hasta que haciendo la rehabilitaci\u00f3n me di cuenta que hab\u00eda gente que estaba peor que yo. Ah\u00ed hice un click\", confiesa. Eligi\u00f3 reinventarse, m\u00e1s contra los miedos de los dem\u00e1s que contra los propios. Evalu\u00f3 que deb\u00eda ser valiente y aprender a vivir otra vida. \"Los que te rodean llevan el dolor por dentro. Uno se da cuenta. Y aprend\u00e9s a tener el triple de paciencia. Los amigos y la familia te acompa\u00f1an, pero no es nada f\u00e1cil tampoco para ellos. Igual, en ese momento me aisl\u00e9 del f\u00fatbol. No quer\u00eda ver una pelota ni por televisi\u00f3n\". Pero hab\u00eda que salir adelante. En ese momento, sus hijas Johana y Melanie ten\u00edan 14 y 9 a\u00f1os, respectivamente. Hoy, diez a\u00f1os despu\u00e9s, la mayor es preceptora pero trabaja en un restaurante, y la menor est\u00e1 estudiando en la Facultad de R\u00edo Cuarto. \"S\u00f3lo cuando se reciba de contadora me voy a relajar. Mientras tanto, con mi mujer luchamos contra un le\u00f3n para que mi hija pueda cursar. Tenemos muchos gastos, sobre todo en medicamentos. Ac\u00e1 mi pensi\u00f3n de discapacidad es de 4500 pesos y s\u00f3lo de luz pagamos 2000... \u00a1mensuales!\", acent\u00faa, desde su silla, la misma del primer d\u00eda, que ya lleva mil y un emparches. Cambiarla cuesta 50.000 pesos.</p>", "<p>Los amigos ayudan a la par de la familia, que incluye a su hermano N\u00e9stor, pero Cabanillas tiene una voluntad infinita. Como cuando volaba en el arco, sacaba la pelota del \u00e1ngulo y agigantaba su leyenda. \"Apenas pude me compr\u00e9 una camioneta y la adapt\u00e9 con unas palancas para acelerar y frenar, y arm\u00e9 un trailer doble. Eso me cre\u00f3 una independencia total. Hasta hace dos meses, que vend\u00ed el remolque, me dediqu\u00e9 tambi\u00e9n al transporte de caballos por nueve a\u00f1os\", sigue descubriendo.</p>", "<p>Casi coincide con su vuelta al club el cambio. Aquello le llenaba la heladera y su rol de preparador de arqueros le llena el alma. Tiene -dice- dos brazos que son como piernas. Juan Manuel L\u00f3pez, el entrenador del primer equipo de Na\u00fatico, pagaba la entrada para ir a verlo y le marc\u00f3 su primer gol en primera cuando fue jugador. El \u00faltimo verano, tiempo despu\u00e9s de conocer la situaci\u00f3n de Cabanillas, lo fue a buscar para ofrecerle el lugar en el cuerpo t\u00e9cnico. Se encontr\u00f3 con alguien que no quer\u00eda saber nada del f\u00fatbol pero lo abland\u00f3. En enero recibi\u00f3 la respuesta afirmativa que deseaba y hoy se emociona por verlo revolcarse para ense\u00f1ar. Ahora, <i>El Loco</i> no s\u00f3lo vive de los recuerdos de las pilas de recortes de diarios de los '80 y los '90 que guardaba en carpetas para cuando tuviera un hijo var\u00f3n. \"Al final vinieron nenas. Igual se los mostr\u00e9 pero no es lo mismo\", sostiene, sonriendo. Como cuando llega la noche cuatro d\u00edas a la semana y tiene que ir a entrenar. Nada de tomar una sopa e irse a dormir a las 9 de la noche. Ya no.</p>", "<p>\"Es de lo m\u00e1s dif\u00edcil transmitir los conocimientos del oficio. Se ten\u00edan que dar las condiciones. No quer\u00eda ser un obst\u00e1culo. Adem\u00e1s, me fui reencontrando con muchos amigos del pasado, gente con la que ni siquiera compart\u00ed un equipo. Yo terminaba de jugar y lo m\u00e1s com\u00fan era que me fuera a comer un chorip\u00e1n con hinchas rivales. Creo que de golpe estoy cosechando todo eso\", analiza. Hay algo m\u00e1s: cuando el periodista Hern\u00e1n Laurino lo entrevist\u00f3 en el diario La Voz de C\u00f3rdoba le llovieron los llamados y mensajes a Cabanillas. \"\u00bfSe acuerda de Pedro Catalano, un arquero de Deportivo Espa\u00f1ol? Se preocup\u00f3 por m\u00ed. No nos conocemos. Fue una sorpresa. Viv\u00ed muchas situaciones de ese estilo. Vuelvo a sentirme respetado y querido. Cuando veo gente joven que no tiene ganas de vivir, espero llegar a ellos con mi mensaje\", afirma, con genuina humildad. Y finaliza: \"A m\u00ed no me interesa ser visto como un h\u00e9roe, sino como alguien que se anim\u00f3 a luchar y puede contagiar a quienes conozcan mi historia\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Alan Schlenker: \"Los barras que trabajan para el poder gozan de impunidad absoluta, yo estoy condenado a perpetua\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En una entrevista con LA NACION desde el penal de Azul, el ex barrabrava de River apunt\u00f3 contra Jos\u00e9 Mar\u00eda Aguilar y el kirchnerismo; c\u00f3mo es su vida en la c\u00e1rcel</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98621\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98621\" data-multimediofile_id=\"113157\" data-jwkey=\"jBbAp85k\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"988-1050-6280-50125-56247-58215-59991-59992\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"Estar en la c\u00e1rcel es el infierno, no se lo deseo a nadie\", dice Alan Schlenker desde la Unidad 7 de Azul. El ex barrabrava de                            <a href=\"/river-plate-t48638\" class=\"tema topico river-plate\" title=\"Ver todas las notas de River Plate\">River</a><a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1900269-alan-schlenker-se-defiende-desde-la-carcel-nada-determina-que-fuimos-instigadores-del-crimen-no-hay-pruebas\" class=\"link\" target=\"_blank\">est\u00e1 preso desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os</a>, condenado a doce a\u00f1os por el homicidio de un <i>dealer</i> y a <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1899678-crimen-de-gonzalo-acro-confirmaron-la-cadena-perpetua-a-los-hermanos-schlenker\" class=\"link\" target=\"_blank\">cadena perpetua por instigar el crimen de Gonzalo Acro</a>, asesinado a la salida de un gimnasio en Villa Urquiza en 2007.</p>", "<p>Schlenker vivi\u00f3 en Belgrano y empez\u00f3 a ir a la cancha desde muy chico. Tentado por los bombos y el color de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1729326-barra-river-banda-del-oeste\" class=\"link\" target=\"_blank\">Los Borrachos del Tabl\u00f3n</a>, decidi\u00f3 dejar su butaca de la platea San Mart\u00edn para subirse a los paravalanchas de la tribuna popular S\u00edvori alta. Piloto comercial e ingeniero agr\u00f3nomo, dej\u00f3 de lado su actividad profesional y fue parte de una de las barrabravas m\u00e1s violentas de los \u00faltimos tiempos, conocida por sus peleas en distintas canchas de Sudam\u00e9rica.</p>", "<p>En la c\u00e1rcel, todos los d\u00edas juega una hora a la pelota paleta en la cancha que est\u00e1 a metros del pabell\u00f3n, cerca de la huerta de la cual es el coordinador y donde reciclan yerba mate y residuos org\u00e1nicos para fertilizar. \"Soy tutor educativo de esta unidad e incentivo a los dem\u00e1s reclusos a estudiar y a trabajar dentro de la c\u00e1rcel. Adem\u00e1s estoy estudiando derecho y soy el presidente del centro universitario de aqu\u00ed\", agrega.</p>", "<p>Mientras Alan se acerca hacia el lugar donde se llevar\u00e1 a cabo la entrevista, presos y agentes penitenciarios lo observan con curiosidad. Es la \"estrella\" de la c\u00e1rcel y camina por el hall central relajado y sin apuro. Va, viene y elige cu\u00e1l es el mejor lugar para sacar fotos. \"Detr\u00e1s de esta reja\", propone. Finalizada la sesi\u00f3n fotogr\u00e1fica, el director del penal le ofrece su despacho para comenzar un \"mano a mano\" con LA NACION. Propone un men\u00fa para el almuerzo y ante la negativa, se va del escritorio y nos dejan a solas para la entrevista.</p>", "<p>Schlenker fue, junto a Adri\u00e1n Rousseau,  l\u00edder  de \"Los Borrachos del Tabl\u00f3n\", como se conoce a la hinchada de River, durante varios a\u00f1os. Por diferencias econ\u00f3micas e ideol\u00f3gicas, la barra se dividi\u00f3 en dos y protagonizaron una serie de enfrentamientos que derivaron en <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/caso-acro-t46849\" class=\"link\" target=\"_blank\">la muerte de Acro</a>.</p>", "<p>La interna de la hinchada de River estall\u00f3 el 11 de  febrero de 2007 en la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1129513-la-causa-por-la-batalla-de-los-quinchos-cerca-de-la-prescripcion\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"batalla de los quinchos\"</a>  del club, en la previa del debut del equipo que dirig\u00eda Daniel Passarella ante Lan\u00fas. Alan, su hermano William (condenado a perpetua por el mismo crimen) y la banda de Palermo se enfrentaron con Rousseau, Acro y la facci\u00f3n de la barra denominada \"la oficial\", compuesta por varios empleados del club. Lo que comenz\u00f3 como una discusi\u00f3n, termin\u00f3 a los tiros entre los dos bandos, mientras que los socios presentes corr\u00edan para escapar.</p>", "<p>Luego le sigui\u00f3 la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1263543-batalla-del-playon-piden-que-sean-juzgados-cuatro-barras\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"batalla del Play\u00f3n\"</a>, donde ambas bandas se enfrentaron en la entrada del club tras un encuentro con Independiente, y el asesinato de Acro en agosto del mismo a\u00f1o.</p>", "<p><b>- Sos ingeniero agr\u00f3nomo, piloto, ven\u00eds de una familia de clase media alta \u00bfPor qu\u00e9 te metiste en la barra?</b></p>", "<p>- Siempre me gust\u00f3 c\u00f3mo entraba la barra en los partidos. Empec\u00e9 a ir a la popular cuando la dirig\u00eda \"El diariero\", que nos ense\u00f1\u00f3 la pol\u00edtica de pelear sin armas, como siempre hicimos nosotros. Conoc\u00ed a muchos que hac\u00edan artes marciales e iban al gimnasio en el club y me met\u00ed. Me interes\u00f3 mucho el tema de la pol\u00edtica, ten\u00eda ganas de ser dirigente de River. Despu\u00e9s del Mundial de  Alemania ten\u00eda pensado armar una agrupaci\u00f3n , pasarme a la platea y ser dirigente, pero me enfrent\u00e9 a [Jos\u00e9 Mar\u00eda] Aguilar (ex presidente de River entre 2001-2009) y me bajaron.</p>", "<p><b>- Siempre dijiste que te considerabas un preso pol\u00edtico. \u00bfPor qu\u00e9?</b></p>", "<p>-Yo no estoy en cana por haber parado en la barra, estoy en cana por enfrentar a Aguilar y a todo este poder. Los barras que trabajan para el poder gozan de impunidad absoluta, yo estoy condenado a perpetua. Rousseau fue condenado a tres a\u00f1os de prisi\u00f3n por la \"Batalla del Play\u00f3n\", pero sigue libre porque la sentencia a\u00fan no est\u00e1 firme.</p>", "<p><b>- Habl\u00e1s del \"poder\", \u00bfa qui\u00e9n te refer\u00eds?</b></p>", "<p>-                            <a href=\"/guillermo-moreno-t1050\" class=\"tema topico guillermo-moreno\" title=\"Ver todas las notas de Guillermo Moreno\">Guillermo Moreno</a> , Cristina Kirchner. En la causa en que la Justicia investig\u00f3 la reventa de entradas en River hay escuchas telef\u00f3nicas entre Mat\u00edas Go\u00f1i, referente de la barra oficial, con otros hinchas, cerca de la Casa Rosada, diciendo: <a href=\"http://www.ole.com.ar/river-plate/futbol/titulo_0_1052894722.html\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"Mientras est\u00e9 Cristina no nos pasa nada\"</a>. De pasear un perrito por Belgrano, Go\u00f1i termin\u00f3 <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1655924-un-jefe-de-la-barra-brava-de-river-ligado-al-kirchnerismo-prepara-una-denuncia-contra-campag\" class=\"link\" target=\"_blank\">metido con el gobierno kirchnerista</a>, trabajando con Moreno en la Secretar\u00eda de Industria. Despu\u00e9s de que nos sacan la barra, arreglaron meter las banderas de \"Fuerza Cristina\" y \"Clar\u00edn miente\" y les <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1650541-peligra-una-causa-judicial-que-vincula-a-barrabravas-de-river-con-el-poder-politico\" class=\"link\" target=\"_blank\">garantizaron impunidad</a>. M\u00e1s all\u00e1 del club, eran utilizados como grupos de choque, para movilizar gente y a cambio de eso hab\u00eda dinero e impunidad.</p>", "<p>LA NACION habl\u00f3 con Moreno respecto a estas acusaciones, ante las cuales, el ex Secretario de Comercio Interior asegur\u00f3: \"Para el \u00fanico que es delito meter una bandera es para Magnetto. Para todos los fiscales del pa\u00eds, meter una bandera que dice \"Clar\u00edn miente\" est\u00e1 dentro de la libertad de expresi\u00f3n\".</p>", "<p>Moreno se refiri\u00f3 a su relaci\u00f3n con Mat\u00edas Go\u00f1i, un referente de los Borrachos del Tabl\u00f3n, que seg\u00fan escuchas telef\u00f3nicas que orden\u00f3 el fiscal Jos\u00e9 Mar\u00eda Campagnoli en su investigaci\u00f3n entre los barras con el poder pol\u00edtico, estuvo en la quinta de Olivos en marzo de 2013, de donde habr\u00eda retirado dos banderas: \"Fuerza Cristina\" y \"Hasta la victoria Comandante Ch\u00e1vez\".</p>", "<p>\"Trabajaba en mi edificio, pero en la Secretar\u00eda de Industria, lo conoc\u00ed de tantos a\u00f1os que compartimos edificio. Nunca tuvimos una reuni\u00f3n privada con \u00e9l por ese tema, ni hablamos de River\", afirm\u00f3.</p>", "<p><b>- \u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds que Aguilar \"te baj\u00f3\"?</b></p>", "<p>- Estoy sufriendo todo esto por enfrentarme a Aguilar. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/966742-adrian-rousseau-es-el-brazo-armado-de-aguilar\" class=\"link\" target=\"_blank\">\u00c9l bancaba a la banda de Adri\u00e1n</a>  [Rousseau], muchos de ellos eran empleados del club. Despu\u00e9s de la batalla de los quinchos, no fueron m\u00e1s a la cancha y ah\u00ed comenzaron los esc\u00e1ndalos en el hall, los cantos y banderas contra la dictadura de Aguilar.  La muerte de Acro les vino como anillo al dedo, me indican como instigador por telepat\u00eda y, tras mi detenci\u00f3n, volvi\u00f3 el grupo de Rousseau a la cancha y nadie m\u00e1s pute\u00f3 a Aguilar.</p>", "<p><b>- \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n ten\u00edas con Aguilar?</b></p>", "<p>- Durante su primer mandato tuve un trato cordial, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1408680-alan-schlenker-en-2005-lo-vote-a-aguilar\" class=\"link\" target=\"_blank\">fue una gesti\u00f3n aceptable</a>. Cuando es reelecto cambi\u00f3 mucho y reclut\u00f3 a un grupo de la barra oficial, quienes dejaron de ser barras y trabajaban como sus mulos, se met\u00edan en las reuniones para intimidar a la oposici\u00f3n, eran el grupo de choque de Aguilar.</p>", "<p><b>- \u00bfTe daba entradas para los recitales?</b></p>", "<p>- Por contrato, para cada recital que hab\u00eda a River le daban 2800 entradas de protocolo y de ah\u00ed se divid\u00edan para dirigentes, jugadores y la barra. Nosotros las <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/819548-los-barras-y-el-negocio-de-la-reventa\" class=\"link\" target=\"_blank\">revend\u00edamos</a>, as\u00ed nos financi\u00e1bamos los viajes.</p>", "<p><b>- De esa manera fueron al Mundial de Alemania..</b></p>", "<p>- Exacto. Conseguimos las entradas para el mundial <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/828734-river-no-ayudo-a-viajar-a-nadie\" class=\"link\" target=\"_blank\">a trav\u00e9s del club</a>, que envi\u00f3 un escrito con membrete que fue a parar a la AFA con el listado de los que \u00edbamos a viajar. \u00c9ramos 45 hasta la final, ten\u00edamos los cartones verdes grandes, con c\u00f3digo hasta la final. Nos fuimos con las entradas desde ac\u00e1.</p>", "<p>LA NACION intent\u00f3 comunicarse con Jos\u00e9 Mar\u00eda Aguilar, ex presidente de River de 2001 a 2009, para responder las acusaciones de Schlenker pero el ex dirigente no quiso hablar. Desde que dej\u00f3 su cargo en el club, prefiri\u00f3 mantener un perfil bajo y no aparecer en los medios. En diciembre del a\u00f1o pasado, la ex comisi\u00f3n directiva de River, encabezada por  Aguilar, fue sobrese\u00edda por \"prescripci\u00f3n\" en la causa en la que gran parte de sus integrantes estaban investigados por la contrataci\u00f3n de barrabravas a sueldo en el club, el presunto financiamiento de ese grupo a trav\u00e9s de comisiones en las ventas de jugadores e irregularidades en la construcci\u00f3n del museo de la instituci\u00f3n.</p>", "<p><b>- Estuviste con Mart\u00edn Demichelis en Munich, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n ten\u00edas con los jugadores?</b></p>", "<p>- Estuvimos de pasada con Demichelis, nosotros ten\u00edamos una buena relaci\u00f3n desde su \u00e9poca en la pensi\u00f3n de River. Me acuerdo cuando lo desped\u00ed a \u00e9l en el club, cuando se iba a jugar a Europa. Yo conoc\u00ed a todos los cracks que salieron en la d\u00e9cada del 90, ven\u00edan al gimnasio, los conoc\u00eda de ir siempre al club.</p>", "<p>Con carpetas, expedientes y hojas resaltadas con amarillo, Schlenker busca constantemente remarcar lo que \u00e9l cree que son incongruencias en la causa. Lee fallos, repasa declaraciones de testigos y critica la \"falta de predisposici\u00f3n\" de la Sala I de la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal que ratific\u00f3 su condena. A la hora de hablar, se muestra firme en sus respuestas y se explaya para intentar desvincularse de los hechos.</p>", "<p>La causa se la sabe de principio a fin. La tiene muy estudiada, porque sabe que no le quedan muchas opciones para obtener la libertad. Levanta la voz y gesticula abruptamente, cuenta paso por paso qu\u00e9 sucedi\u00f3, lo que hizo antes y despu\u00e9s del crimen de Acro, como si estuviera frente a un Tribunal intentando convencer a los jueces de su inocencia.</p>", "<p><b>- \u00bfQu\u00e9 hiciste el d\u00eda que mataron a Gonzalo Acro?</b></p>", "<p>- A la ma\u00f1ana fui a la facultad, cursaba Agronom\u00eda en la UBA. Le pidieron al decano las asistencias y se corrobor\u00f3 que estuve en la facultad. Por la tarde estuve en el gimnasio y a la noche fui a comer a una pizzer\u00eda de Belgrano donde nos junt\u00e1bamos a comer siempre con algunos de la barra. Yo estuve en la zona donde me manej\u00e9 siempre, todo est\u00e1 comprobado por las antenas de Nextel. El tribunal aclara que Alan no estuvo en el lugar del hecho, yo soy inocente, soy ajeno al hecho.</p>", "<p><b>- Est\u00e1 probado que Ariel Luna fue el autor material \u00bfNo te comunicaste nunca con \u00e9l durante esos d\u00edas?</b></p>", "<p>- En 6 meses de cruzamiento telef\u00f3nicos no tengo ninguna llamada con el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1985119-las-revelaciones-de-un-ex-barra-de-river-desde-la-carcel-una-polemica-denuncia-contra-jose-maria-aguilar\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"Colo\" Luna</a>, ninguno de los imputados dijo que yo lo mand\u00e9 a matar a Acro, ninguno de los 300 testigos dijo que yo los hubiese instigado a matarlo.</p>", "<p><b>- \u00bfY entonces por qu\u00e9 te condenaron?</b></p>", "<p>- A mi me acusaban de \"dirigir el accionar de los agresores, mediante insistentes comunicaciones de Nextel, antes durante y despu\u00e9s del hecho la noche que mataron a Gonzalo Acro\". Cuando Nextel aporta un informe con mis llamadas y ve que no tienen que ver con el crimen, el Tribunal cambi\u00f3 los hechos y dijo que en realidad lo instigu\u00e9 no por tel\u00e9fono sino la noche anterior en una pizzer\u00eda de la calle Vuelta de Obligado. Me condenan a perpetua por instigar a Luna en un espacio f\u00edsico en el que jam\u00e1s estuvo, todos los testigos lo confirman.</p>", "<p>Schlenker espera la decisi\u00f3n de la Corte Suprema, la \u00faltima instancia que le queda para obtener su libertad, que recibi\u00f3 el planteo en diciembre de 2016. La Sala I de la C\u00e1mara Federal de Casaci\u00f3n Penal, integrada por los jueces Ana Mar\u00eda Figueroa (como presidenta), Mariano Borinsky y Gustavo Hornos, confirm\u00f3 en mayo del a\u00f1o pasado su <a href=\"http://canchallena.lanacion.com.ar/1899873-tras-la-prision-perpetua-a-los-schlenker-quienes-son-todos-los-condenados-por-el-crimen-de-gonzalo-acro\" class=\"link\" target=\"_blank\">condena a prisi\u00f3n perpetua</a>, as\u00ed tambi\u00e9n como la de su hermano William y la de Ariel Alberto Luna, Pablo Alfredo Gir\u00f3n y Rub\u00e9n Eduardo Pintos, estos tres \u00faltimos como ejecutores materiales del delito de homicidio agravado.</p>", "<p>Alan reitera que est\u00e1 preso porque \"hubo muchos movimientos de corrupci\u00f3n durante la gesti\u00f3n de Aguilar\" y que \"es m\u00e1s f\u00e1cil meter preso a un barra\" que a un dirigente. \"Estoy mal visto, porque las barras en s\u00ed est\u00e1n mal vistas\", apunt\u00f3.</p>", "<p>Las gotas de sudor caen por el rostro del recluso mientras habla sin interrupciones con LA NACION. Tal vez por el calor, el nerviosismo por volver a hablar de su causa o la ansiedad por querer defenderse de una condena que \u00e9l sostiene que es \"muy injusta\". A pesar de que la charla se estira por m\u00e1s de una hora, nadie lo apura.</p>", "<p>Schlenker cuenta que pasa sus d\u00edas estudiando derecho, esperando que la Corte Suprema revise los hechos. Vive en una celda com\u00fan e individual, en un pabell\u00f3n donde hay 25 reclusos, con quienes tiene buena relaci\u00f3n, seg\u00fan asegura.</p>", "<p>Su familia es lo que m\u00e1s extra\u00f1a. Una vez cada dos meses su hijo vuela desde C\u00f3rdoba, donde vive con su madre, para ir a visitarlo a Azul durante un fin de semana. A pesar de que su salida de la c\u00e1rcel parece complicada, dice no pierde la fe y le suplica a la Justicia que \"lea la causa\".</p>", "<p><b>- \u00bfPens\u00e1s que hay posibilidades de que la Corte Suprema revea la condena?</b></p>", "<p>- En la audiencia de Casaci\u00f3n les rogu\u00e9 que leyeran la causa y me respondieron copiando y pegando la condena del Tribunal. A la Corte entr\u00f3 el planteo en diciembre del a\u00f1o pasado, espero que lean bien el caso.</p>", "<p><b>- En caso de que puedas salir \u00bfte gustar\u00eda volver a River?</b></p>", "<p>- Siempre dije que tengo esperanzas de salir y de que ojal\u00e1 pueda ser el pr\u00f3ximo Nelson Mandela de River. Por enfrentarme a Aguilar estoy sufriendo todo esto. No descarto en un futuro, y si se hace justicia, ser dirigente del club.</p>", "<p>De las 125 personas que perdieron la vida en hechos relacionados con el f\u00fatbol de 2000 a la actualidad, 51 fueron v\u00edctimas de choques entre barras de un mismo club; el detalle, en esta visualizaci\u00f3n interactiva</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El Margot: el caballo del afiche volvi\u00f3 a hacerse de carne y hueso - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Como si fuera un d\u00e9j\u00e0 vu, Altair Domingos repiti\u00f3 la imagen de promoci\u00f3n de Palermo</p>", "<p class=\"primero\">El afiche se esparci\u00f3 por la ciudad, en la promoci\u00f3n del Gran Premio Rep\u00fablica Argentina (G 1), como suele ocurrir cuando el turf tira la casa por la ventana y abre sus puertas para un espect\u00e1culo \"apto para todo p\u00fablico\". Pero s\u00f3lo los avezados, los incondicionales, la legi\u00f3n fiel que no pregunta si hay pozos vacantes, plazas de comida o salas de arte para acudir a las carreras, pod\u00eda pensar que el caballo del cartel corr\u00eda para repetir el triunfo que lo llev\u00f3 a la foto callejera.</p>", "<p>El Margot gan\u00f3 por segunda vez la carrera de Palermo que naci\u00f3 en tiempos de gobierno de facto con la finalidad, nunca lograda, de ocupar el lugar del Carlos Pellegrini, que dejaba de correrse tras el cierre de San Isidro. Pero con los a\u00f1os -y algunos cambios de fecha- consigui\u00f3 tener su espacio importante en el calendario, aunque no gan\u00f3 mucho al bajar de 2500 metros a 2000.</p>", "<p>El Margot, cuyo nombre es una delicia de sonoridad tanguera, tiene otra particularidad: es hijo de El Garufa y Reina Margot -el bandone\u00f3n suena desde el origen-, dos caballos nacidos en el haras La Quebrada que despu\u00e9s de competir volvieron a encontrarse para concebirlo, gracias al criador Luis Aramaburu.</p>", "<p>El caballo entrenado por Enrique Mart\u00edn Ferro -ausente en la premiaci\u00f3n, disgustado por una suspensi\u00f3n de Palermo a su hijo Nicol\u00e1s, por tratamiento prohibido- no volvi\u00f3 a ganar despu\u00e9s de aquel Rep\u00fablica de hace justo un a\u00f1o. Altair Domingos, su jockey, que tambi\u00e9n va a repetir su festejo en el afiche del a\u00f1o que viene, se desahog\u00f3 despu\u00e9s de la atropellada que result\u00f3 corta con Try Twice en el Gran Premio OSAF. El jinete que naci\u00f3 en la Argentina, pero es brasile\u00f1o desde los 7 meses, fue vital cuando parec\u00eda encerrado contra los palos, en la recta final: \"Le pegu\u00e9 el grito a Da Silva (montaba a Finneon, segundo en el momento de cruzar el disco)\". Entonces se hizo lugar despu\u00e9s de un zigzag demon\u00edaco.</p>", "<p>Luis Aramaburu, que tambi\u00e9n es propietario de El Margot, volvi\u00f3 a tener a Altair luego de una excursi\u00f3n de \u00e9ste a los Estados Unidos, donde corri\u00f3 a Hi Happy. \"Me pregunt\u00f3 \u00ab\u00bfC\u00f3mo lo vas a correr?\u00bb; le respond\u00ed, \u00a1\u00faltimo!\", cont\u00f3 ahora ri\u00e9ndose el jockey, que hab\u00eda dejado algo preocupado al titular del stud Don Luis.</p>", "<p>Alguna vez, Jorge Valdivieso, uno de los mejores jockeys argentinos de la historia, hab\u00eda dicho tras una victoria, en su indeclinable modestia: \"No hay que olvidarse que perdemos muchas m\u00e1s carreras que las que ganamos\". Domingos pudo desquitar pronto, como un rato antes le hab\u00eda pasado a Pablo Falero, un uruguayo que tambi\u00e9n hace historia: despu\u00e9s de quedar cuarto en el GP Montevideo con Malenchini, el potrillo que ni en la peor pesadilla burrera perd\u00eda, gan\u00f3 con el inesperado Leo Ruler el GP de las Am\u00e9ricas.</p>", "<p>Y en el Jorge de Atucha, donde estaba Terms Holiday, invicta en dos paseos por esta pista porte\u00f1a y tan fija como el potrillo, tambi\u00e9n termin\u00f3 cuarta, lejos de Giuliet Seattle, la colosal ganadora a la que mont\u00f3 Gustavo Villalba, en otra estaci\u00f3n del largo sue\u00f1o en el que ya hab\u00edan pasado su graduaci\u00f3n como jockey y el premio Pellegrini al mejor aprendiz de 2016 en cuesti\u00f3n de meses.</p>", "<p>Los j\u00f3venes cerraron la serie de Grupo 1 en el Ciudad de Buenos Aires. Se juntaron en un final tremendo Jorge Peralta, con Glory Seattle, y Fancisco Arreguy (h), con la Birkin. Medio pescuezo, apenas, se vio en el disco en favor de aqu\u00e9l. La multitud, que ayer aplaudi\u00f3 a los ganadores con el entusiasmo de los que pisan de vez en cuando el hip\u00f3dromo, regal\u00f3 otra ovaci\u00f3n. Vali\u00f3 la pena ir hasta Palermo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Recolector de pasi\u00f3n: Alejandro Ayala, el goleador que a los 42 a\u00f1os jam\u00e1s pierde la ilusi\u00f3n con Sacachispas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">A los 42 a\u00f1os, Alejandro Ayala se divide entre su trabajo de basurero y la delantera de Sacachispas</p>", "<p><b>-Hagamos cuentas. Llev\u00e1s 24 a\u00f1os recorriendo las canchas y 12 trabajando en la recolecci\u00f3n de residuos. \u00bfEs as\u00ed?</b></p>", "<p>-S\u00ed, exacto.</p>", "<p><b>-Entonces nadie mejor que vos para decirlo, \u00bfd\u00f3nde hay m\u00e1s basura, en la calle o en el f\u00fatbol?</b></p>", "<p>Alejandro \u00c1ngel Ayala, 42 inocultables a\u00f1os en la cara y en el cuerpo, suelta la carcajada limpia; con la rapidez que siempre mostr\u00f3 para moverse en las \u00e1reas rivales elude la pregunta y emplea toda su experiencia para acomodar la respuesta contra el palo m\u00e1s lejano: \"Mitad y mitad, dej\u00e9moslo ah\u00ed\", dice, y gui\u00f1a el ojo derecho.</p>", "<p>El mundo de Sacachispas es peque\u00f1o, alejado de los focos. Afiliado a la AFA en 1954, el equipo de Villa Soldati siempre se movi\u00f3 entre la C y la D y, aunque el estadio Beto Larrosa luzca hoy coqueto, no deja de estar en un rinc\u00f3n algo apartado de la ciudad. Sin embargo, esconde una historia grande.</p>", "<p>\"Llevo 180 y pico de goles convertidos, la cantidad exacta no la s\u00e9, y tampoco s\u00e9 si hay alguien jugando en la Argentina con m\u00e1s goles que yo, pero es posible que no\", dice.</p>", "<p>Alejandro \"Conejo\" Ayala es due\u00f1o de una carrera admirable, casi dos d\u00e9cadas y media sudando los campos m\u00e1s modestos de nuestro f\u00fatbol, sacudiendo redes en todos ellos (la \u00faltima vez, el domingo pasado, de cabeza y en el minuto 88 para darle a su equipo un triunfo clave), empujado exclusivamente por el sentimiento.</p>", "<p>\"Para m\u00ed el f\u00fatbol es pasi\u00f3n y alegr\u00eda. Apenas durante un tiempo muy corto, cuando el mayor de mis hijos era el \u00fanico (ahora suman cinco, y pronto ser\u00e1n seis) pude dedicarme s\u00f3lo a jugar. Despu\u00e9s, siempre tuve que vivir de mi trabajo. Pero cada ma\u00f1ana cuando suena el despertador de mi casa en Burzaco me levanto con unas ganas b\u00e1rbaras de entrenarme\". Nunca duda.</p>", "<p>Ayala no es el futbolista m\u00e1s longevo de las canchas argentinas. Sin ir muy lejos, en Mataderos, zona que cada tarde el Conejo recorre con el cami\u00f3n de la empresa N\u00edttida, brilla los fines de semana Christian G\u00f3mez, el 10 de Chicago, apenas tres meses mayor, pero son contados los jugadores que logran atravesar los 40 sin renunciar a la ilusi\u00f3n de pisar una cancha fecha tras fecha. \"Ahora juego poco, pero no puedo quejarme. El equipo anda bien y los delanteros est\u00e1n haciendo goles, as\u00ed que hay que cerrar la boca y aguantar hasta que a uno le toque\".</p>", "<p><b>-Todo empez\u00f3 en Claypole, en 1993, y continu\u00f3 por San Mart\u00edn, Excursionistas, Deportivo Paraguayo, Central Ballester, Camioneros y, sobre todo, durante cinco etapas diferentes en Sacachispas.</b></p>", "<p>-Esta es mi casa, ac\u00e1 hice la mayor\u00eda de los goles. Me los acuerdo todos, desde el primero con esta camiseta, a Mu\u00f1iz en la cancha de Atlas, hasta el m\u00e1s lindo, el gol de oro a F\u00e9nix en la semifinal de 2004 que despu\u00e9s nos permiti\u00f3 ascender a la C.</p>", "<p><b>-\u00bfNunca tuviste la oportunidad de jugar en categor\u00edas mayores?</b></p>", "<p>-S\u00ed. En 2002 fui a Platense. Ah\u00ed pens\u00e9 que si el de arriba me iluminaba pod\u00eda dar el salto. El t\u00e9cnico era Carlos Trullet. Hice goles en los entrenamientos, pero se ve que no lo convenc\u00ed. Nunca le pregunt\u00e9. Ni siquiera llegu\u00e9 a jugar y tuve que volver a Sacachispas. Claro que hubiera querido ser profesional. Los de Primera van a entrenar a la ma\u00f1ana y a la tarde se quedan en la casa, con la plata guardada en el banco.</p>", "<p><b>-\u00bfLos envidi\u00e1s?</b></p>", "<p>-No, eso no. Pero a veces uno piensa: \"Mir\u00e1 vos \u00e9ste, jugando en Primera cuando hay compa\u00f1eros que tranquilamente podr\u00edan estar ah\u00ed\".</p>", "<p>Ayala sabe que le queda poco hilo en el carrete. Pero el final de su carrera coincide con el momento m\u00e1s dulce de la historia de Sacachispas. Los de Soldati lideran la tabla, con 10 puntos de ventaja sobre Defensores Unidos de Z\u00e1rate, y el sue\u00f1o de llegar por primera vez a la B parece cercano. Ser\u00eda la coronaci\u00f3n de la carrera del m\u00e1ximo goleador de los lilas.</p>", "<p>\"Con el presidente del club ya est\u00e1 hablado y, si llega el momento, tendr\u00e9 que charlarlo con el DT. Me gustar\u00eda darme el gusto de jugar alg\u00fan partido en la B, o aunque sea de ir al banco o firmar una planilla. Entonces s\u00ed, el d\u00eda siguiente ya le promet\u00ed a mi mujer que dejo el f\u00fatbol.</p>", "<p>El encuentro fue en la cancha de Midland. Ah\u00ed fue a jugar el Conejo Ayala un partido de la C hace un par de a\u00f1os y se encontr\u00f3 con el hincha m\u00e1s caracterizado del \"funebrero\" de Libertad, Agust\u00edn Orion, actualmente en Racing. \"Me quiso hacer una broma -cuenta el goleador de Sacachispas- y me pregunt\u00f3 qu\u00e9 hab\u00eda ganado. Le dije que un ascenso y el respeto de mucha gente. Pero como me pareci\u00f3 poco, le devolv\u00ed la broma y le tir\u00e9: \u00abSi quer\u00e9s saber m\u00e1s, googleame\u00bb.\"</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Un arquero le propuso casamiento a su novia antes de un partido, pero un argentino le arruin\u00f3 la tarde - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Romuald Peiser se le declar\u00f3 a su pareja, en la previa del partido que San Francisco Deltas cay\u00f3 1 a 0 ante New York Cosmos, por la NASL; el quilme\u00f1o Emmanuel Ledesma fue el villano de la jornada</p>", "<p class=\"primero\">El arquero franc\u00e9s del San Francisco Deltas, Romuald Peiser, fue el protagonista del acto de amor m\u00e1s rom\u00e1ntico del fin de semana en el deporte estadounidense, al proponerle casamiento a su novia, Taylor Lincoln, momentos antes de que comenzara el partido entre los Deltas y el New York Cosmos</p>", "<p>Justo antes del saque inicial, Peiser se puso de rodillas frente a su prometida en el c\u00edrculo central y con todo el Estadio Kezar como testigo. Lincoln acept\u00f3 la propuesta bajo la lluvia de aplausos de los poco m\u00e1s de 3000 espectadores que presenciaron el juego, v\u00e1lido por una nueva jornada de la NASL.</p>", "<p>A pesar de su intento de coronar la tarde de la mejor manera, Peiser no pudo impedir el triunfo del Cosmos, campe\u00f3n defensor, por 1 a 0. El \u00fanico gol del encuentro lo hizo el argentino Emmanuel Ledesma, que se visti\u00f3 de malvado para arruinarle la tarde de amor al arquero y su futura esposa.</p>", "<p>Ledesma hizo las inferiores en Defensa y Justicia, pero emigr\u00f3 a Italia en 2008, donde debut\u00f3 oficialmente con la camiseta del Genoa. Con la del Cosmos, Ledesma ya visti\u00f3 15 camisetas diferentes.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Horacio Zeballos debut\u00f3 con un gran triunfo en el ATP de Munich: c\u00f3mo les fue a los dem\u00e1s argentinos - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Despu\u00e9s de llegar hasta las semifinales en el ATP 500 de Barcelona, se impuso en su debut en el torneo alem\u00e1n al italiano Andreas Seppi en dos sets; tambi\u00e9n gan\u00f3 Guido Pella</p>", "<p></p>", "<p class=\"primero\">MUNICH, Alemania.- El tenista marplatense    <a href=\"/horacio-zeballos-t49413\" class=\"tema topico horacio-zeballos\" title=\"Ver todas las notas de Horacio Zeballos\">Horacio Zeballos</a>  estir\u00f3 su buen presente y se clasific\u00f3 a los octavos de final del torneo ATP de Munich, al ganarle al italiano Andreas Seppi por 5-7, 6-2 y 7-5.</p>", "<p>Zeballos, que tuvo grandes rendimientos y lleg\u00f3 hasta las semifinales del torneo ATP 500 de Barcelona, donde cay\u00f3 con Rafael Nadal, comenz\u00f3 con buen pie en el certamen alem\u00e1n y en busca de los cuartos de final se medir\u00e1 con el ganador del partido que sostendr\u00e1n el local Philipp Kolschreiber y el noruego Casper Rudd.</p>", "<p>El marplatense, 63 en el ranking mundial, necesit\u00f3 de dos horas y nueve minutos para ganarle a Seppi (72).</p>", "<p>El ATP de Munich, el que tambi\u00e9n logr\u00f3 un valioso debut con un c\u00f3modo triunfo fue el bahiense Guido Pella, que se impuso ante el alem\u00e1n Cedrik-Marcel Stebe por 6-0 y 6-2 y en la pr\u00f3xima instancia se medir\u00e1 con el italiano Fabio Fognini.</p>", "<p>Nicol\u00e1s Kicker, en tanto, dio batalla pero finalmente cay\u00f3 ante el eslovaco Martin Klizan por 4-6, 6-4 y 6-3 en una hora y 50 minutos.</p>", "<p>El certamen alem\u00e1n se disputa sobre una superficie de polvo de ladrillo y reparte 482.000 euros en premios.</p>", "<p>Nadia Podoroska qued\u00f3 eliminada del abierto de Rabat, en Marruecos, al perder con la estadounidense Lauren Davis por 6-2 y 6-1.</p>", "<p>Podoroska, nacida en Rosario y ubicada en el puesto 166 del ranking mundial de la WTA, ingres\u00f3 al cuadro principal tras haber atravesado la clasificaci\u00f3n, pero fue poco lo que pudo hacer ante Davis (35) y perdi\u00f3 al cabo de una hora y 10 minutos.</p>", "<p>La estadounidense jugar\u00e1 en los octavos de final ante la ganadora del cruce entre la ucraniana Kateryna Bondarenko (94) y la espa\u00f1ola Silvia Soler (159).</p>", "<p>El WTA de Rabat repartir\u00e1 premios por 226.750 euros y tiene como m\u00e1xima favorita al t\u00edtulo a la rusa Anastasia Pavlyuchenkova (16).</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La ballena rosa, la original respuesta al siniestro juego \"La ballena azul\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Surgi\u00f3 como una alternativa al juego suicida que tuvo un peligroso efecto expansivo en las redes sociales</p>", "<p class=\"primero\">Hace pocas d\u00edas que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019303-el-siniestro-juego-de-la-ballena-azul\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"La ballena azul\" desembarc\u00f3 en Sudam\u00e9rica</a>  despu\u00e9s de haber tenido su explosi\u00f3n en Rusia. Primero se registraron algunos casos en Brasil que encendieron las alarmas. Luego apareci\u00f3 Chile como otro de los focos.</p>", "<p>El macabro desaf\u00edo se lleva a cabo a trav\u00e9s de grupos cerrados de Facebook o de Whatsapp. Los l\u00edderes persuaden a los adolescentes a que sigan distintas pruebas. Comienza por retos m\u00e1s triviales como ver una marat\u00f3n de pel\u00edculas de terror, pero luego le siguen, por ejemplo, autolesiones. El desaf\u00edo final, el n\u00famero 50, es suicidarse.</p>", "<p>Como ant\u00eddoto para contrarrestar el peligroso efecto expansivo del juego, en Brasil surgi\u00f3 la propuesta de \"La ballena rosa\", creada por un dise\u00f1ador gr\u00e1fico y un publicista. \"Creemos que todo el mundo tiene la capacidad de ayudar a los dem\u00e1s y construir el bien\", anuncia la descripci\u00f3n de la p\u00e1gina de Facebook que ya super\u00f3 los 275 mil likes.</p>", "<p>Al igual que \"La ballena azul\" consiste en 50 pruebas, aunque su prop\u00f3sito es bien distinto. Sus desaf\u00edos, en vez de da\u00f1ar, buscan que los participantes rescaten el lado positivo de la vida, que ayuden a quienes lo necesitan, que se comuniquen con sus familiares, que identifiquen al vaso medio lleno.</p>", "<p>\"Vi la historia de 'La ballena azul' y pens\u00e9 en hacer algo relacionado con el bien. Quer\u00edamos mostrar que Internet tambi\u00e9n tiene fuerza para hacer cosas positivas\", dijo uno de los impulsores del proyecto a O Globo.</p>", "<p>A su vez, reconoci\u00f3 que se pusieron en contacto con una psic\u00f3loga para que los asesorara tanto en los planteos de los desaf\u00edos como en la asistencia a los numerosos participantes que dejan mensajes en busca de ayuda. \"Estamos alertando a los ni\u00f1os para que no entren a ese tipo de grupos. Es muy peligroso. Tambi\u00e9n buscamos un camino profesional porque estamos hablando con personas que est\u00e1n pasando por situaciones muy dif\u00edciles y queremos acercar una ayuda. Nuestra idea es continuar recibiendo mensajes\".</p>", "<p>A trav\u00e9s de todas sus redes sociales, \"La ballena rosa\" difunde sus desaf\u00edos, a la vez que alientan a sus participantes a que env\u00eden \"testimonios\" de las pruebas cumplidas. \"Queremos difundirlo cada vez m\u00e1s. El resultado ha sido positivo. Nuestra idea es seguir divulgando mensajes buenos y de esperanza\". A modo de declaraci\u00f3n de intereses, su desaf\u00edo n\u00famero 50, el \u00faltimo:</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Exigen a las autoridades mexicanas atender la crisis de seguridad que amenaza a los periodistas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Un d\u00eda antes de celebrarse el D\u00eda Mundial de la Libertad de Prensa, asociaciones internacionales mostraron su preocupaci\u00f3n por los \u00faltimos hechos</p>", "<p class=\"primero\">La <a href=\"http://www.wan-ifra.org/es/articles/2017/05/02/prensa-internacional-exige-a-las-autoridades-mexicanas-a-atender-la-crisis-de-se\" class=\"link\" target=\"_blank\">Asociaci\u00f3n Mundial de Peri\u00f3dicos y Editores de Noticias</a>  (WAN-IFRA) y el Foro Mundial de Editores (WEF) expresaron en una carta dirigida al presidente mexicano <a href=\"/enrique-pena-nieto-t48757\" class=\"tema persona enrique-pena-nieto\" title=\"Ver todas las notas de Enrique Pe\u00f1a Nieto\">Enrique Pe\u00f1a Nieto</a>  su \"extrema preocupaci\u00f3n por los asesinatos y la crisis de inseguridad e impunidad que amenaza la vida y el trabajo de los periodistas mexicanos\".</p>", "<p>Un d\u00eda antes de celebrarse el D\u00eda Mundial de la Libertad de Prensa y ante el ritmo y la intensidad de los ataques a la prensa mexicana, las dos principales organizaciones globales representantes de la prensa internacional solicitaron una reuni\u00f3n con las autoridades mexicanas para discutir la delicada situaci\u00f3n y fortalecer los mecanismos de protecci\u00f3n a periodistas en situaciones de riesgo.</p>", "<p>En menos de dos meses fueron asesinados cuatro periodistas: Maximino Rodr\u00edguez en Baja California Sur; Miroslava Breach en Chihuahua; Ricardo Monlui en Veracruz; y Cecilio Pineda en Guerrero. Estos cr\u00edmenes exhiben una crisis de seguridad \"especialmente en las \u00e1reas con alta incidencia del crimen organizado y donde se presenta debilidad institucional por parte del Estado\", de acuerdo con una carta enviada por la presidencia de la Asociaci\u00f3n Mundial de Editores de Peri\u00f3dicos (WAN-IFRA) al Presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, M\u00e9xico es ahora el pa\u00eds que sin atravesar un conflicto armado internacional se ubica como el m\u00e1s peligroso para ejercer el periodismo.</p>", "<p>La carta, firmada por Tomas Bruneg\u00e5rd y Michael Golden, presidente y vicepresidente de WAN-IFRA, respectivamente, as\u00ed como Marcelo Rech, presidente del Foro Mundial de Editores, se\u00f1ala especialmente la complicidad de autoridades ya que  \"la mitad de las agresiones a periodistas son instrumentadas por funcionarios del Estado mexicano\". De igual manera, denuncia la impunidad en la que permanecen estos cr\u00edmenes, describi\u00e9ndola como \"la mejor protecci\u00f3n para todo el que quiera silenciar a un periodista\".</p>", "<p>Ambos organismos pidieron reforzar los mecanismos de protecci\u00f3n a periodistas y personas defensoras de derechos humanos pues \"no tienen la capacidad de detener estos cr\u00edmenes y no son suficientes para garantizar la libertad de prensa\".</p>", "<p>WAN-IFRA y WEF, organismos que desde 1948 trabajan para la defensa y la promoci\u00f3n de la libertad de prensa y representan 18.000 publicaciones, 15.000 p\u00e1ginas web y m\u00e1s de 3.000 empresas en m\u00e1s de 120 pa\u00edses, han catalogado a M\u00e9xico como \"uno de los lugares m\u00e1s peligrosos del mundo para el ejercicio del periodismo\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Se casaron en un hospital y la terapia se transform\u00f3 en un sal\u00f3n de fiestas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Luis Zelaya sufre de una grave enfermedad y dio el s\u00ed antes de someterse a una operaci\u00f3n</p>", "<p class=\"primero\">Luis Zelaya, de 26 a\u00f1os, conoci\u00f3 a Ivana Leguizam\u00f3n, de 20, en un baile de carnaval en Leales, Tucum\u00e1n,  donde residen ambos. No hab\u00edan cruzado palabras hasta ese momento, a pesar de que se conoc\u00edan de vista. Esta ma\u00f1ana, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de aquel baile, decidieron confirmar su amor y se casaron en la terapia intermedia del hospital Padilla.</p>", "<p>Luis sufre de una grave enfermedad y est\u00e1 internado desde hace cuatro d\u00edas. Unas semanas atr\u00e1s le propuso casamiento a su novia y ella acept\u00f3. Por eso, las enfermeras de terapia intermedia del hospital Padilla adornaron la sala con globos y flores, como si fuera un sal\u00f3n de fiestas.</p>", "<p>Del casamiento participaron familiares de los novios y empleados del hospital. La ceremonia religiosa fue encabezada por el capell\u00e1n Sergio Costilla, mientras que el juez de paz Pedro Antonio N\u00fa\u00f1ez viaj\u00f3 desde Leales para el acto civil, <a href=\"http://www.lagaceta.com.ar/\" class=\"link\" target=\"_blank\">seg\u00fan informa La Gaceta</a>.</p>", "<p>La directora del hospital Padilla, Olga Fern\u00e1ndez, record\u00f3 que es el segundo casamiento que se celebra en la instituci\u00f3n en los \u00faltimos meses. \"Desde el hospital estamos trabajando en la humanizaci\u00f3n de los cuidados\", indic\u00f3.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Cient\u00edficos de La Plata encontraron la f\u00f3rmula para que las galletitas dulces sean saludables - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Son uno de los alimentos m\u00e1s consumidos por los argentinos, pero sus valores nutritivos no suelen ser positivos; ahora vas a poder comer las que quieras.</p>", "<p class=\"primero\">Una f\u00f3rmula desarrollada en la Universidad Nacional de La Plata logr\u00f3 convertir a las deliciosas galletitas dulces en un   <a href=\"/alimentacion-saludable-t57284\" class=\"tema topico alimentacion-saludable\" title=\"Ver todas las notas de Alimentaci\u00f3n saludable\">alimento m\u00e1s saludable</a>  que los que se encuentran habitualmente en el mercado, y con un alto nivel de antioxidantes.</p>", "<p>Las galletitas rellenas son uno de los alimentos m\u00e1s consumidos en Argentina. Estos productos son altamente cal\u00f3ricos, y suelen presentar importantes niveles de az\u00facar, grasas saturadas y grasas trans poco recomendables para la salud de los consumidores. La doctora en Ciencias Exactas y becaria del CONICET Mariela Patrignani, bajo la direcci\u00f3n de la doctora Cecilia Lupano y la codirecci\u00f3n del doctor Gustavo Rinaldi, modificaron su formulaci\u00f3n y sus condiciones de procesamiento para obtener un producto final de mejor calidad nutricional, buena aceptabilidad y con un alto contenido de antioxidantes.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98638\" class=\"L video\" data-video_id=\"98638\" data-multimediofile_id=\"113174\" data-jwkey=\"pnQzSu7m\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"57284\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Para desarrollar una galletita rellena m\u00e1s saludable que los productos equivalentes que existen en el mercado, el trabajo se enfoc\u00f3 en tres ejes: el uso de aceites vegetales en las tapas de galletitas y el desarrollo de antioxidantes durante su proceso de cocci\u00f3n; el uso de miel en reemplazo parcial de la fase grasa y el az\u00facar refinado en los rellenos; y finalmente, la incorporaci\u00f3n a la formulaci\u00f3n de saborizantes naturales como la canela.</p>", "<p>La investigadora explic\u00f3 que detectaron que el aceite de girasol alto oleico mejoraba el perfil de \u00e1cidos grasos en las tapas de galletitas generando un producto m\u00e1s saludable y estable a la oxidaci\u00f3n durante el tiempo de conservaci\u00f3n. Tambi\u00e9n se aplic\u00f3 un tratamiento t\u00e9rmico - sobre las tapas de galletitas- que increment\u00f3 fuertemente el contenido de antioxidantes del producto. Todo esto, aclar\u00f3 Patrignani, \"se puede asociar a la presencia de compuestos derivados de las reacciones de Maillard (complejo de reacciones responsables, entre otras cosas, del \"tostado\" de las galletitas)\".</p>", "<p>Mariela Patrignani describi\u00f3 los detalles del proceso: \"un tratamiento t\u00e9rmico de alta temperatura por corto tiempo genera un mayor contenido de compuestos antioxidantes que un tratamiento prolongado a baja temperatura. Durante la digesti\u00f3n, parte de los compuestos de Maillard, son liberados por las enzimas digestivas y luego podr\u00edan ser absorbidos\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>3 formas de manejar al jefe que escribe por WhatsApp fuera del horario laboral - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">C\u00f3mo administrar la respuesta (o ignorar el mensaje) de manera elegante, hoy en el consultorio digital</p>", "<p class=\"primero\"><b><i>Estimada Consuelo, </i></b></p>", "<p><b><i>Mi consulta es la siguiente, \u00bfc\u00f3mo manejar los mensajes de WhatsApp una vez finalizado el horario laboral?. C\u00f3mo administrar la respuesta o la no respuesta, sin que se tome como una conducta de poco compromiso en mi relaci\u00f3n con mi jefe.</i></b></p>", "<p><b><i>Desde ya, muchas gracias</i></b></p>", "<p><b><i>El empleado aplicado (28)</i></b></p>", "<p>Estimado aplicado:</p>", "<p>Tu consulta <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2008203-que-hacer-con-el-companero-de-trabajo-que-escribe-por-whatsapp-fuera-de-hora\" class=\"link\" target=\"_blank\">es ligeramente parecida a la de el economista culposo</a>, pero con una diferencia crucial: a \u00e9l el que lo molestaba con mensajes laborales fuera de hora era un par, y a vos el que te atosiga es tu jefe. Ignorar esa asimetr\u00eda es muy de persona que nunca tuvo un trabajo de verdad, y por suerte o desgracia no es el caso de esta servidora: a un jefe no se le habla con la misma franqueza que a un colega, salvo en condiciones muy especiales. As\u00ed que la situaci\u00f3n es m\u00e1s delicada, pero te voy a recomendar algunas alternativas.</p>", "<p>La primera: recurr\u00ed a tus compa\u00f1eros, a aquellos con los que tengas confianza. Ellos conocen a tu jefe y seguro tienen estrategias distintas para lidiar con este problema. Lo m\u00e1s f\u00e1cil ser\u00eda copiar alguna; tal vez te cuentan que si le contest\u00e1s el lunes no pasa nada, que \u00e9l no se enoja ni insiste, uno nunca sabe.</p>", "<p>La segunda: el mensaje impersonal. Cuando yo era ni\u00f1a, mi maestra de quinto grado ten\u00eda una estrategia muy especial para avisarle a una familia sutilmente que su chico ten\u00eda piojos. Pon\u00eda en los cuadernos de comunicaci\u00f3n una nota sin nombrar a nadie, que dec\u00eda que hab\u00eda pediculosis en el grado y que era importante que revisaran las cabezas de sus hijos, pero no la pon\u00eda en todos: solamente en los cuadernos de los chicos que ella sab\u00eda que ten\u00edan las cabezas superpobladas. Los chicos no nos d\u00e1bamos cuenta de que eso no iba a los cuadernos de todos, as\u00ed que no nos sent\u00edamos avergonzados, pero los padres s\u00ed (a m\u00ed mi mam\u00e1 me lo explic\u00f3 de grande) y as\u00ed sab\u00edan que iba en serio. Por qu\u00e9 te cuento esta historia: porque confrontar a tu jefe de forma directa es demasiado, pero si hay un grupo de WhatsApp pod\u00e9s mandar un mensaje abierto preguntando sobre el tema sin ser impertinente. Algo como: \"Hola a todos: quer\u00eda consultar sobre la pol\u00edtica de la empresa en relaci\u00f3n con los mensajes los fines de semana. Me interesar\u00eda saber qu\u00e9 hacer para evitarme malentendidos y no molestar a nadie de m\u00e1s. Saludos y gracias\". De este modo, tu jefe se ve obligado a explicitar su pol\u00edtica sin sentirse interpelado o acusado de nada.</p>", "<p>Y si todo falla, se puede probar con un entusiasta mensaje de aplazo: \"hola Jorge, perfecto, entendido, \u00bfte parece si lo veo el lunes?\". Lo m\u00e1s probable es que te diga que s\u00ed. Si no, ya cae fuera del \u00e1mbito de influencia de esta columna.</p>", "<p>Un cari\u00f1o,</p>", "<p>Consuelo</p>", "<p><b>Consuelo estar\u00e1 disponible para resolver todos los conflictos digitales que lleguen a la casilla </b><a href=\"mailto:modalesdebolsillo@lanacion.com.ar\">modalesdebolsillo@lanacion.com.ar</a><b>, como comentario a esta nota o a la cuenta de Facebook de LA NACION. Si la consulta es comprometedora, cuidar\u00e1 el anonimato del remitente.</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La traductora del FBI que se enamor\u00f3 y cas\u00f3 con un miembro de Estado Isl\u00e1mico al que estaba investigando - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El FBI confirm\u00f3 que una de sus traductoras viaj\u00f3 a Siria y se cas\u00f3 en secreto con un reclutador de EI</p>", "<p class=\"primero\">No se sabe muy bien c\u00f3mo logr\u00f3 escapar.</p>", "<p>El Bur\u00f3 Federal de Investigaciones de Estados Unidos (FBI) confirm\u00f3 que una de sus traductoras viaj\u00f3 a Siria, se cas\u00f3 en secreto con un reclutador de Estado Isl\u00e1mico al que las auttoridades estadounidenses estaban investigando, y volvi\u00f3 al pa\u00eds para entregarse a la justicia.</p>", "<p>Daniela Greene, de 38 a\u00f1os, minti\u00f3 a sus superiores sobre el destino de un viaje que realiz\u00f3 en junio de 2014 y cumpli\u00f3 dos a\u00f1os de prisi\u00f3n despu\u00e9s de huir de regreso a EE.UU.</p>", "<p>El FBI \"tom\u00f3 varios pasos en varias \u00e1reas para identificar y reducir vulnerabilidades de seguridad\" despu\u00e9s del incidente, dijo la agencia a la BBC.</p>", "<p>Un juez de EE.UU. hab\u00eda ordenado que el caso de Greene se mantuviera en secreto todo este tiempo, pero los documentos de la Corte de Washington D.C. en la que fue juzgada, se hicieron p\u00fablicos el lunes.</p>", "<p>La cadena CNN fue la primera en publicar la historia de Greene.</p>", "<p>La mujer habla y escribe alem\u00e1n de manera fluida, por lo que en febrero de 2011, fue contratada como ling\u00fcista por el FBI, seg\u00fan los documentos judiciales.</p>", "<p>En enero de 2014, Greene, empez\u00f3 a trabajar como investigadora en la oficina del FBI en Detroit, Michigan, en el norte de EE.UU., y recibi\u00f3 el encargo de rastrear los pasos de Denis Cuspert, un rapero alem\u00e1n convertido en reclutador de Estado Isl\u00e1mico.</p>", "<p>En febrero de 2015, el gobierno de EE.UU. clasific\u00f3 a Cuspert como \"terrorista global especialmente designado\", es decir, como alguien que amenaza la seguridad nacional o la seguridad de los ciudadanos estadounidenses.</p>", "<p>El yihadista hab\u00eda abandonado su nombre art\u00edstico de Deso Dogg por el de Abu Talha al-Almani.</p>", "<p>En un video de propaganda aparec\u00eda sosteniendo una cabeza humana reci\u00e9n decapitada.</p>", "<p>En junio de 2014, Greene, nacida en la antigua Checoslovaquia, les dijo a sus superiores que planeaba un viaje para visitar a sus padres en Alemania y que volver\u00eda en julio.</p>", "<p>Pero esa historia era falsa, seg\u00fan los documentos de la corte. Ni siquiera hab\u00eda comprado boletos para Alemania.</p>", "<p>En realidad viaj\u00f3 a Turqu\u00eda, donde cruz\u00f3 la frontera siria, con ayuda de contactos de Cuspert.</p>", "<p>Greene todav\u00eda estaba casada con un militar estadounidense en ese momento, seg\u00fan CNN. Pero una vez en Siria, se encontr\u00f3 con Cuspert y se cas\u00f3 con \u00e9l.</p>", "<p>Pero pocos d\u00edas despu\u00e9s, Greene empez\u00f3 a dudar de lo que hab\u00eda hecho.</p>", "<p>Greene escribi\u00f3 un correo electr\u00f3nico a una persona no identificada en EE.UU. en el que dec\u00eda \"realmente he complicado las cosas esta vez\".</p>", "<p>Al d\u00eda siguiente agreg\u00f3: \"Me fui y no puedo volver. Estoy en un ambiente muy duro y no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo voy a resistir, pero no importa, ya es demasiado tarde\".</p>", "<p>Un mes despu\u00e9s de llegar a Siria, huy\u00f3 del pa\u00eds y regres\u00f3 a EE.UU. No est\u00e1 claro c\u00f3mo logr\u00f3 salir del territorio de EI.</p>", "<p>Greene admiti\u00f3 a los investigadores que le hab\u00eda dicho a Cuspert que era el blanco de una investigaci\u00f3n del FBI.</p>", "<p>En diciembre de 2014, Greene se declar\u00f3 culpable de hacer declaraciones falsas sobre terrorismo internacional.</p>", "<p>Estuvo dos a\u00f1os en una prisi\u00f3n federal y fue liberada en 2016.</p>", "<p>Greene actualmente trabaja como anfitriona en un hotel en un lugar no revelado. Los fiscales calificaron sus acciones de \"escandalosas\" y merecedoras de un \"castigo severo\".</p>", "<p>Pero la sentencia relativamente leve que recibi\u00f3 se debi\u00f3 a su \"significativa, larga y sustancial\" cooperaci\u00f3n con las autoridades desde el inicio de la investigaci\u00f3n.</p>", "<p>Su abogado, Shawn Moore, dijo a CNN que Greene era \"inteligente, pero obviamente ingenua\" y agreg\u00f3 que estaba \"genuinamente arrepentida\".</p>", "<p>\"Ella era simplemente una persona bien intencionada que se meti\u00f3 en algo por encima de sus capacidades\", a\u00f1adi\u00f3 Moore.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Encontraron sana y salva a Erica Romero, la mujer que hab\u00eda desaparecido en Mar del Plata - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Fue hallada por la polic\u00eda; estaba desaparecida desde el jueves</p>", "<p class=\"primero\"><b>MAR DEL PLATA. </b>Erica Romero, de 32 a\u00f1os y madre de dos hijos, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019766-mar-del-plata-un-video-la-ultima-pista-firme-sobre-la-desaparicion-de-erica-romero\" class=\"link\" target=\"_blank\">apareci\u00f3 esta noche sana y salva</a>. Una comisi\u00f3n policial la encontr\u00f3 en una casa en proximidades de Punta Mogotes, donde estaba junto al hombre con el que se la ha hab\u00eda visto el \u00faltimo s\u00e1bado, seg\u00fan consta en un video de c\u00e1mara de seguridad de un hotel c\u00e9ntrico que hab\u00eda sido incorporado a la causa judicial por averiguaci\u00f3n de paradero.</p>", "<p>\"La decisi\u00f3n de apartarse fue una decisi\u00f3n deliberada, pensada y asumida que motiv\u00f3 la preocupaci\u00f3n de todos porque no todos los episodios terminan como este\", dijo a los medios el fiscal Leandro Ar\u00e9valo, que anoche la recibi\u00f3 en la Comisar\u00eda 3ra, hasta donde se la traslad\u00f3 para tomarle declaraci\u00f3n.</p>", "<p>Personal de la Delegaci\u00f3n Departamental de Investigaciones lleg\u00f3 hasta la vivienda de Aguado al 1600 a partir de datos recabados en el transcurso de la investigaci\u00f3n, en particular con el aporte de nuevos testimonios sumados por quienes conoc\u00edan a Leonardo, el hombre que la acompa\u00f1aba en aquel video logrado el fin de semana y difundido ayer por los medios de comunicaci\u00f3n.</p>", "<p>La joven estaba en \u00f3ptimo estado de salud y, seg\u00fan quienes estuvieron frente a ella, sin tomar dimensi\u00f3n de lo que hab\u00eda generado con su desaparici\u00f3n. No solo en su entorno familiar y de amistades sino en la comunidad en general.</p>", "<p>Ayer a  \u00faltima hora, desde su cuenta personal de Facebook, hab\u00eda publicado un mensaje en el  que daba a entender que estaba bien y que no se hab\u00eda comunicado porque no ten\u00eda bater\u00eda en su tel\u00e9fono celular. V\u00eda Messenger, en sendos contactos privados, tom\u00f3 contacto con su madre, hermana y un joven muy cercano a ella. A este \u00faltimo le dio respuestas muy precisas que permitieron estimar que era Romero quien respond\u00eda. Incluso le hab\u00eda prometido, sin mayores explicaciones, que hoy iba a volver.</p>", "<p>La joven reconoci\u00f3 que ella misma hab\u00eda escrito aquellas l\u00edneas en Facebook y decidi\u00f3 retirarlas de su cuenta por las cr\u00edticas que recib\u00eda en los comentarios de terceros. Entre ellos, los de varios de sus amigos.</p>", "<p>En su declaraci\u00f3n, previa al reconocimiento m\u00e9dico al que iba a ser sometido, admiti\u00f3 que estuvo en todo momento y por decisi\u00f3n propia con el hombre que la acompa\u00f1aba desde comienzos del fin de semana. Incluso habr\u00eda reconocido que pensaron en ir al cine pero descartaron esa salida porque \"hab\u00eda mucho l\u00edo\", en alusi\u00f3n a que sus im\u00e1genes hab\u00edan tenido demasiada difusi\u00f3n. Pero no dio demasiados detalles de por qu\u00e9 hizo lo que hizo, aun cuando tiene hijos peque\u00f1os, de uno y cuatro a\u00f1os.</p>", "<p>Ar\u00e9valo  destac\u00f3 que una vez que encontraron a Romero, cumplido el tr\u00e1mite ante m\u00e9dicos forenses, ma\u00f1ana mismo se archivar\u00e1 la causa iniciada el domingo, cuando familiares denunciaron la desaparici\u00f3n de la joven.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98598\" class=\"L video\" data-video_id=\"98598\" data-multimediofile_id=\"113134\" data-jwkey=\"SrpdWtFG\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>C\u00f3mo fue la amenaza al fiscal Fernando Cartasegna - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">[Video] El fiscal fue v\u00edctima de golpes y amenazas relacionados a una investigaci\u00f3n sobre abogados \"caranchos\"</p>", "<p class=\"primero\">El Fiscal Fernando Cartasegna, titular de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) N\u00b0 4 de Delitos Conexos con la Trata de Personas y la Pedofilia, cont\u00f3 c\u00f3mo fue amenazado  el s\u00e1bado pasado y el mensaje con el que lo amedrentaron para frenar una investigaci\u00f3n que llevaba adelante.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98615\" class=\"L video\" data-video_id=\"98615\" data-multimediofile_id=\"113151\" data-jwkey=\"STgReasy\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"52234-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"Yo iba a entrar a la Fiscal\u00eda, que es lugar m\u00e1s seguro del Poder Judicial. Creo que me ven\u00edan siguiendo. Me bajaron del auto me golpearon con un hierro, me golpearon en las piernas y en la nuca. Me llevaron a un garaje oscuro y me interrogaron sobre mis causas y me dijeron c\u00f3mo deb\u00eda llevar la nueva causa\" asignada.</p>", "<p>La causa tiene que ver con los abogados caranchos, es una mafia donde le dinero parece limpio, porque proviene de un accidente o indemnizaci\u00f3n.</p>", "<p>\"O la llev\u00e1s como yo quiero o te bajas de la causa, o te suicid\u00e1s o te suicidamos, met\u00e9te en el ba\u00f1o, cerr\u00e1 los ojos\", record\u00f3 que le dijeron los agresores  y le preguntaron \"\u00bfC\u00f3mo ves a tus hijos marchar?\", en referencia a las manifestaciones tras la muerte del fiscal        <a href=\"/alberto-nisman-t53075\" class=\"tema topico alberto-nisman\" title=\"Ver todas las notas de Alberto Nisman\">Alberto Nisman</a> .</p>", "<p>\"Estaban a cara descubierta, si los veo los reconozco sin problemas\" dijo Cartasegna y agreg\u00f3: \"Pas\u00f3 mucha gente que los vio. Si los que me golpearon est\u00e1n dentro de la causa, yo me tendr\u00eda que excusar por ser v\u00edctima\", explic\u00f3.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Verduras: los chicos las rechazan porque el cerebro asocia el color con un peligro - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Seg\u00fan un estudio internacional, los vegetales activan un mecanismo instintivo de supervivencia al relacionarlos con plantas venenosas; los expertos argentinos lo confirman</p>", "<p class=\"primero\">Felisa G\u00e1ndara, de tres a\u00f1os, tiene siempre la misma reacci\u00f3n ante un plato de vegetales. Cuando D\u00e9bora, su madre, se lo coloca adelante, ella pone mala cara. Y despu\u00e9s empieza a explorar la preparaci\u00f3n con los dedos hasta que encuentra algo que le gusta. Carne, un preparado con harina, papa... alguno de esos sabores amigables con su paladar. Pero si no encuentra nada de eso en medio de la preparaci\u00f3n, el rechazo es total. Y hasta es muy probable que el plato termine en el suelo. Es una tragedia familiar. Sobre todo, porque D\u00e9bora, que es dise\u00f1adora y tiene 35 a\u00f1os, es vegetariana. Y pese a que intent\u00f3 transmitirle por todos los medios a su heredera su pasi\u00f3n, cuasi militancia, por las verduras, no hay caso. \"No pretendo que sea vegetariana, le doy carne y pollo... Pero que rechace as\u00ed las verduras me pone muy mal\", confiesa.</p>", "<p>Lo que D\u00e9bora ignora, al igual que muchas madres que luchan por reconciliar a sus hijos con la alimentaci\u00f3n saludable, es que los chicos llegan al mundo \"seteados de f\u00e1brica\" para rechazar cualquier tipo de verduras. Y, contrariamente, a lo que muchos creen, ofrecerles en un plato variedad y muchos colores es contraproducente: hace que rechacen la comida que se les sirve. Sobre todo, los colores m\u00e1s brillantes encienden en su cerebro una alerta que les indica que ese alimento no es seguro.</p>", "<p>Un estudio hecho por la International School for Advanced Studies, de Trieste, Italia, y publicado recientemente en el peri\u00f3dico Scientific Reports, se\u00f1ala que existe una raz\u00f3n evolutiva en este rechazo que se relaciona m\u00e1s con los colores que con los sabores, lo que lleva a los chicos a rechazar los vegetales.</p>", "<p>La neurociencia demostr\u00f3 que los chicos no consumen las verduras por un mecanismo intuitivo para evitar una potencial intoxicaci\u00f3n. Viene con ellos. Y de los padres depende que los ni\u00f1os aprendan a vencer esa negativa inicial o no. Y si no lo hacen, es probable que como adultos sean reticentes a incorporar verduras en su dieta.</p>", "<p>\"Hay reacciones que vienen cableadas de f\u00e1brica en nuestro cerebro, como por ejemplo la aversi\u00f3n universal a las verduras que tenemos todos de chicos. No importa en qu\u00e9 parte del mundo, todos sentimos rechazo inicial a las verduras. Tiene que ver con que nuestro cerebro es el resultado de la evoluci\u00f3n a lo largo de muchos cientos de miles de a\u00f1os y conserva mecanismos de defensa que pueden protegernos de contaminantes, plantas venenosas y toxinas\", apunta Federico Fros Campelo, especialista en los mecanismos cerebrales del consumo y autor del libro <i>Nutrici\u00f3n (de)m</i>ente (Grijalbo, 2016).</p>", "<p>\"Mientras tanto, nuestro cerebro tambi\u00e9n tiene la capacidad de cambiar con la experiencia: la exposici\u00f3n reiterada a determinados tipos de comida genera un fen\u00f3meno de habituaci\u00f3n, que nos lleva a familiarizarnos con lo que se come en nuestra sociedad y, por supuesto, en nuestra familia en particular\", agrega.</p>", "<p>La doctora en nutrici\u00f3n M\u00f3nica Katz lo ratifica. Y aporta que, para que un chico venza el rechazo inicial a las verduras, deber\u00e1 probar entre 12 y 14 veces ese sabor. As\u00ed, su cerebro comprobar\u00e1 que no va a morir envenenado al consumirlo, que es seguro y apagar\u00e1 la alarma que se enciende, sobre todo, frente a los alimentos muy coloridos o de hojas porque, instintivamente, se los asocia con la presencia de veneno. Despu\u00e9s de haberlo probado, el alimento se convertir\u00e1 en parte de su repertorio habitual.</p>", "<p>\"Los chicos poseen naturalmente neofobia, es decir, rechazo a los alimentos nuevos. Adem\u00e1s, hay otros que poseen una supersensibilidad en la percepci\u00f3n de los amargos presentes en vegetales, como los fitoqu\u00edmicos o los antioxidantes, y, por lo tanto, los rechazan m\u00e1s a\u00fan. Es instintivo porque los amargos est\u00e1n en los venenos, los alcaloides. Por eso, poseemos 25 receptores diferentes para los sabores amargos y s\u00f3lo dos para los dulces. Detectar los amargos es poseer una defensa, porque el dilema del omn\u00edvoro es determinar y decidir luego qu\u00e9 es nutriente y qu\u00e9 es toxina\", explica Katz.</p>", "<p>Los especialistas insisten en que los colores no ayudan, al menos en esta etapa de incorporaci\u00f3n inicial de vegetales a la dieta infantil. Es preferible darles un solo tipo de vegetales. De hecho, los alimentos que los chicos prefieren suelen tener colores tenues, mon\u00f3tonos y hasta aburridos. Por ejemplo, la papa, la batata o la banana. En el color tambi\u00e9n est\u00e1 el mensaje.</p>", "<p>\"Es frecuente que los chicos rechacen las verduras. Es parte normal del desarrollo que en alg\u00fan momento se nieguen a comer alimentos de colores, sobre todo verdes o naranjas, ya que los rechazan. Esto ocurre generalmente entre los tres y los cinco a\u00f1os. Se vuelven muy selectivos y comen poca variedad de alimentos. Est\u00e1 en los padres insistir para que esta conducta no perdure\", apunta Laura Romano, nutricionista encargada de pediatr\u00eda del Hospital de Cl\u00ednicas y coautora del libro <i>Comenzando a comer. Primeros pasos para una alimentaci\u00f3n saludable</i> (Dunken).</p>", "<p>La mejor prueba de ello es Ferm\u00edn Bertolone, que con apenas un a\u00f1o y un mes de vida es un verdadero fan de las verduras y las frutas. Come berenjenas, zanahorias, papas, batatas, paltas y  mangos. Sus padres, \u00c1ngel, de 33 a\u00f1os, y Catalina Hollman, de 29, parecen haber encontrado la manera. Ellos reconocen que combinan los consejos del pediatra y distintos m\u00e9todos en boga, entre ellos el Baby Led Weaning (BLD), que propone que sea el propio bebe el que gu\u00ede el proceso de alimentaci\u00f3n sustituyente de la leche materna. Y propone que, en lugar de cuchara, se le permita al chico comer en su mesita con la mano peque\u00f1os trozos de la comida. La idea es que se vaya incorporando de a poco a la alimentaci\u00f3n del resto de la familia. Y ac\u00e1 se prefieren los trocitos a los pur\u00e9s.</p>", "<p>\"Nosotros hicimos eso y nos dio muy buen resultado. Al principio s\u00f3lo probaba los vegetales, pero a partir de que \u00e9l mismo los fue descubriendo, comer se volvi\u00f3 una fiesta. Fue muy sencillo. Claro que el m\u00e9todo tiene sus limitaciones. Por ejemplo, cuando hay sopa. Porque Ferm\u00edn se acostumbr\u00f3 a comer solo, pero todav\u00eda no maneja la cuchara. Entonces, es un enchastre. Los padres sufrimos, pero sospecho que \u00e9l lo disfruta m\u00e1s todav\u00eda\", cuenta \u00c1ngel, orgulloso.</p>", "<p><b>Predicar con el ejemplo</b></p>", "<p>Es in\u00fatil intentar que los hijos coman vegetales si alguno de los padres se niega a hacerlo.Es all\u00ed donde los chicos perciben una grieta por donde escabullirse</p>", "<p><b>Ofrecer un vegetal por vez </b></p>", "<p>La variedad y los colores no ayudan, al menos en la primera etapa. Los colores naranja y verde exacerban el rechazo de los menores de 3 a\u00f1os</p>", "<p><b>Cada dos d\u00edas</b></p>", "<p>Lo ideal es que la incorporaci\u00f3n de nuevos alimentos se haga d\u00eda por medio</p>", "<p><b>Probarlo de 12 a 14 veces</b></p>", "<p>Para combatir el rechazo inicial con el que nacen todos los chicos a las verduras es necesario que prueben ese alimento entre 12 y 14 veces, en distintas oportunidades. No es necesario que coman grandes cantidades. Alcanza con un peque\u00f1o bocado para familiarizarse con el sabor</p>", "<p><b>Sumarlo a lo que comen</b></p>", "<p>Una t\u00e9cnica es incorporar o mezclar ese vegetal con alguna preparaci\u00f3n que ya les guste, como alg\u00fan pur\u00e9. Tambi\u00e9n se le puede agregar algo de az\u00facar para reducir el sabor amargo y lograr que el chico lo pruebe. En las siguientes preparaciones ir reduciendo el az\u00facar hasta volver a cero</p>", "<p><b>Cortar todo chiquito</b></p>", "<p>Respetando siempre la recomendaci\u00f3n del pediatra para cada etapa, algunos especialistas sugieren que cuanto m\u00e1s chiquitas est\u00e9n cortadas las verduras, m\u00e1s chances existen de que el chico las coma, tal como sugiere el m\u00e9todo Baby Led Weaning</p>", "<p><b>Insistir, pero no presionar</b></p>", "<p>Se sugiere ofrecerles a diario vegetales. Sobre todo, despu\u00e9s de los 3 a\u00f1os colocarlos siempre en el plato, aunque no los coman. Acostumbrarse a su presencia es el primer paso. El segundo es lograr que aunque sea los prueben. Pero lo que nunca hay que hacer es, ante la negativa, retirarlo del plato o reemplazarlo por algo m\u00e1s. Tampoco obligarlos a comer y que la mesa familiar sea un campo de batalla.</p>", "<p>Una vez que el chico ya incorpor\u00f3 a su dieta la ingesta de vegetales, entonces s\u00ed, la variedad y el color del plato har\u00e1n que sea m\u00e1s tentador y atractivo lo que le ofrecemos</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Se levant\u00f3 la toma del Carlos Pellegrini - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">As\u00ed lo confirm\u00f3 a LA NACION Victoria Camino, secretaria general del Centro de Estudiantes; la medida de fuerza dur\u00f3 una semana</p>", "<p class=\"primero\">Los estudiantes del Carlos Pellegrini decidieron hoy en asamblea levantar la toma del colegio. As\u00ed lo confirm\u00f3 a LA NACION Victoria Camino, secretaria general del Centro de Estudiantes. Una de las causas de la medida de fuerza que dur\u00f3 una semana fue la exigencia por parte de los estudiantes de que se apartara definitivamente al jefe de preceptores del turno tarde, H\u00e9ctor Mastrogiovanni; la confirmaci\u00f3n de su desafiliaci\u00f3n del gremio UTE Ctera, que era uno de los principales pedidos de los estudiantes, lleg\u00f3 desde el sindicato el s\u00e1bado pasado.</p>", "<p>La decisi\u00f3n de volver a las aulas se tom\u00f3 esta tarde. \"Todav\u00eda estamos esperando una declaraci\u00f3n de la UBA, pero mientras tanto el rector va a hacer p\u00fablica la desafiliaci\u00f3n de Mastrogiovanni\", dijo Camino, y agreg\u00f3:                        \"Eso deber\u00eda ingresare en la causa judicial y ser favorable a que se resuelva el tema\". De esta forma, los estudiantes consensuaron pasar a un cuarto intermedio, a la espera de una declaraci\u00f3n de representantes de la UBA a favor de remover a Mastrogiovanni de su cargo.</p>", "<p>Luego de ser apartado inicialmente por las autoridades del colegio, Mastrogiovanni fue reincorporado por la Justicia.</p>", "<p>El viernes pasado, el rector del colegio, Leandro Rodr\u00edguez, en di\u00e1logo con LA NACION, dijo que la situaci\u00f3n deber\u00eda estar zanjada por el traspaso ya efectivo del regente a \"tareas pasivas\".</p>", "<p>Mastrogiovanni fue acusado en 2007 de hostigar a dos estudiantes durante una evacuaci\u00f3n del colegio por una amenaza de bomba. Sin embargo, una jueza fall\u00f3 su reincorporaci\u00f3n a su puesto de trabajo.</p>", "<p>Estudiantes secundarios podr\u00e1n escuchar en la Usina del Arte a ocho l\u00edderes</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Global Entry: desde el lunes, los argentinos podr\u00e1n postularse - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La embajada de EE.UU. anunci\u00f3 que comenzar\u00e1 la selecci\u00f3n; la gesti\u00f3n costar\u00e1 US$ 100</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98458\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98458\" data-multimediofile_id=\"112994\" data-jwkey=\"fs5RnQh5\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"58484-59963\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>La Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza anunci\u00f3 ayer la ampliaci\u00f3n del programa Global Entry a ciudadanos argentinos. El programa de viajero frecuente de esa oficina agiliza el ingreso en ese pa\u00eds de viajeros preaprobados y de bajo riesgo. Los argentinos pueden comenzar a inscribirse a partir del lunes pr\u00f3ximo.</p>", "<p>As\u00ed lo anunci\u00f3 el comisionado interino, Kevin McAleenan, en un comunicado de prensa. Y explic\u00f3 que funcionarios del servicio de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza viajar\u00e1n a la Argentina a fines de mes para entrevistar a personas aprobadas condicionalmente que solicitaron el ingreso en el programa Global Entry para que estos posibles miembros puedan comenzar a usar los beneficios del programa a\u00fan m\u00e1s r\u00e1pido.</p>", "<p>Este programa est\u00e1 disponible   en 52 aeropuertos de los Estados Unidos y 15 puestos de preadmisi\u00f3n y agiliza el proceso de admisi\u00f3n en aeropuertos para viajeros internacionales considerados confiables. M\u00e1s de cuatro millones de miembros del programa evitan las tradicionales filas de control de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza para dirigirse a los puestos autom\u00e1ticos y completar el proceso de ingreso en Estados Unidos. Como beneficio adicional, los miembros del programa tambi\u00e9n califican para participar del programa de control de seguridad r\u00e1pido TSA Pre-check.</p>", "<p>El sistema est\u00e1 habilitado para los ciudadanos norteamericanos   y residentes permanentes legales y pa\u00edses como Colombia, Alemania, M\u00e9xico, Holanda, Panam\u00e1, Rep\u00fablica de Corea, Singapur, Suiza y  Reino Unido.</p>", "<p>La inscripci\u00f3n tiene un costo de US$ 100 (no reembolsables), una duraci\u00f3n de cinco a\u00f1os y debe realizarse por Internet. Una vez aprobada la admisi\u00f3n al programa, el solicitante concertar\u00e1 una entrevista con un funcionario de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza para determinar si califica para ingresar.</p>", "<p>Si bien el objetivo del programa es agilizar el proceso de admisi\u00f3n, sus miembros podr\u00edan ser entrevistados a su ingreso en los Estados Unidos. Toda violaci\u00f3n de los t\u00e9rminos y condiciones del programa dar\u00e1 lugar a las sanciones y a la caducidad de los beneficios de membres\u00eda del viajero.</p>", "<p>\u00bfC\u00f3mo funciona? Hay que crear una cuenta en la p\u00e1gina web del <a href=\"http://bit.ly/2qw0fFl\" class=\"link\" target=\"_blank\">Global Online Enrollment System</a>. All\u00ed hay que completar el formulario de postulaci\u00f3n y pagar  US$ 100. Luego de ser aceptada la postulaci\u00f3n, se realiza una entrevista en uno de los centros mundiales de Global Entry, para la que hay que presentar el pasaporte y un documento de identificaci\u00f3n separado (puede ser el DNI, una licencia de conducir, etc.).</p>", "<p>Entre los beneficios del Global Entry se destacan no hacer la fila de migraciones y no completar a mano los formularios de migraciones y de aduana. Habr\u00e1 puestos de Global Entry en Estados Unidos y en otros pa\u00edses con el sistema.</p>", "<p>Los usuarios de Global Entry tendr\u00e1n el TSA Pre-check autom\u00e1ticamente, el cual reduce en gran parte las filas de seguridad.</p>", "<p></p>", "<p></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>A m\u00e1s edad, la alimentaci\u00f3n infantil se empobrece en nutrientes - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Entre los seis meses y los 2 a\u00f1os crece el consumo de az\u00facares y harinas</p>", "<p class=\"primero\">La recomendaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) es que los adultos consuman unos 400 gramos diarios de frutas y verduras, sin tener en cuenta la ingesta de papa, batata y choclo, que debe sumar otros 100. Sin embargo, lejos estamos de alcanzarlo. Seg\u00fan la \u00faltima Encuesta Nacional de Factores de Riesgo hecha por el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, se consumen apenas dos de las cinco porciones diarias recomendadas. El mayor d\u00e9ficit se registra en las hortalizas. Seg\u00fan este diagn\u00f3stico, a menor edad se observa un menor consumo a\u00fan.</p>", "<p>Al analizar la poblaci\u00f3n infantil, en el informe se se\u00f1ala que entre los seis meses de vida y los 2 a\u00f1os, se hall\u00f3 que el alimento m\u00e1s consumido es el az\u00facar por el 71% de los chicos, seguido por la papa (52,5%) y el pan franc\u00e9s (50%). Entre las frutas y las verduras, el ranking lo encabeza la cebolla (casi el 40%), le siguen la zanahoria (el 29%), el zapallo (27%), la banana (19%), el tomate (el 16%) y la manzana (el 15%). Sin embargo, seg\u00fan advierte el informe: \"Entre las frutas, la banana aparece como la m\u00e1s consumida, aunque fueron menos chicos los que consumieron esa fruta (el 19%) que los que ingirieron gaseosas, el 21%\".</p>", "<p>Pero, a medida que pasa el tiempo, lejos de ir incorporando cada vez m\u00e1s verduras y frutas en la dieta, seg\u00fan se\u00f1ala el informe, los chicos comen cada vez menos de esos alimentos. Entre los seis meses y los 2 a\u00f1os, cinco de los 20 productos m\u00e1s consumidos por los chicos argentinos son frutas o verduras. En cambio, entre los 2 y los 5 a\u00f1os, apenas tres de esos 20 alimentos son verduras. Y ninguno es fruta porque la banana cae al puesto 21.</p>", "<p>Est\u00e1 en los padres lograr que los chicos venzan ese rechazo inicial a las verduras, antes de los 3 a\u00f1os. Hacia esa edad, seg\u00fan explica el especialista Federico Fros Campelo, las chances de incorporar vegetales a la dieta caen. \"La antrop\u00f3loga norteamericana Elizabeth Cashdan, que investig\u00f3 la emoci\u00f3n universal del asco, encontr\u00f3 que la voluntad de los chicos a probar comida nueva se desploma estrepitosamente despu\u00e9s del tercer cumplea\u00f1os. Significa que hay un per\u00edodo sensible de aprendizaje en la alimentaci\u00f3n. \u00c9sa es la etapa en la que deber\u00edamos superar la revulsi\u00f3n a las verduras. Si no lo hicimos, s\u00f3lo lo haremos de adultos, si es m\u00e1s fuerte la necesidad de pertenencia\", explica.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>\"Volvi\u00f3 a aparecer y se re\u00eda como una hiena\": el drama de la mujer que lleva un a\u00f1o denunciando a su ex por violencia de g\u00e9nero - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El acusado se encamina al juicio oral y tiene una orden de restricci\u00f3n perimetral por seis meses, pero sorprendi\u00f3 a Adriana Toporovskaja en la calle cuando caminaba junto a sus hijas en el centro de Mor\u00f3n</p>", "<p>\"Volvi\u00f3 a aparecer, caminaba detr\u00e1s nuestro. Se re\u00eda como una hiena\". <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1956820-adriana-fue-ahorcada-en-marzo-hizo-45-denuncias-pero-su-ex-pareja-sigue-en-la-puerta-de-su-casa\" class=\"link\" target=\"_blank\">Adriana Toporovsk\u00e1</a> habla por tel\u00e9fono desde su negocio, en el centro de Mor\u00f3n. Dice que est\u00e1 asustada, aunque no hace falta que lo aclare. Se le nota en la voz. \"Mis hijas viven con terror, este es un da\u00f1o infinito\".</p>", "<p>Adriana sobrevivi\u00f3 a un        <a href=\"/violencia-de-genero-t47009\" class=\"tema topico violencia-de-genero\" title=\"Ver todas las notas de Violencia de g\u00e9nero\">intento de asesinato</a>  por parte de su pareja, Gustavo Melnek, el 24 de marzo del a\u00f1o pasado. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1956820-adriana-fue-ahorcada-en-marzo-hizo-45-denuncias-pero-su-ex-pareja-sigue-en-la-puerta-de-su-casa\" class=\"link\" target=\"_blank\">Tal como public\u00f3 LA NACION,</a> pas\u00f3 ocho meses de persecuciones y amenazas. Present\u00f3 45 denuncias y obtuvo varias \u00f3rdenes de restricci\u00f3n. Luego del art\u00edculo, el hostigamiento ces\u00f3. Aunque s\u00f3lo por un tiempo.</p>", "<p>En los \u00faltimos seis meses, las denuncias avanzaron en la Justicia y el imputado se encamina al juicio oral por desobediencia.</p>", "<p>La \u00faltima ampliaci\u00f3n de la perimetral que obtuvo Adriana le fue otorgada en enero, por 180 d\u00edas. Ella lo vivi\u00f3 como un logro: renovar la orden cada mes le llevaba tiempo y esfuerzo. Mientras tanto, deb\u00eda trabajar para mantener a sus tres hijas -de un matrimonio anterior, que no le pasa alimentos-; y ocuparse de la enfermedad coronaria de una de ellas.</p>", "<p>Sus hijas trillizas, Rajel, Alicia y Rivka, de 12 a\u00f1os, estudian para su bar mitzv\u00e1 en el templo de la Sociedad Israelita del Oeste. Hacia all\u00ed se dirig\u00edan con Adriana el s\u00e1bado 22 al mediod\u00eda, cuando una de ellas se percat\u00f3 de que alguien las segu\u00eda. \"Alicita me lo dijo. Era Gustavo, estaba muy cerca suyo. Hab\u00eda vuelto a aparecer, caminando detr\u00e1s nuestro. \"Hola', nos dijo, como si nada. Agarr\u00e9 a las tres nenas y segu\u00ed caminando. Ah\u00ed me grit\u00f3: \"Che, nos conocemos\". Entonces empezamos a correr\".</p>", "<p>Estaban en la esquina de Av. Cabildo y Maestra Cueto. El templo estaba a una cuadra, en Larralde al 900. Cruzaron la avenida sin mirar y atravesaron la plaza de Universidad de Mor\u00f3n.</p>", "<p>\"Cuando llegamos, cerraron las puertas para protegernos. Apareci\u00f3 el rabino [Nicol\u00e1s] Reck y me dijo que las nenas se pod\u00edan quedar ah\u00ed, refugiadas, por algunas horas. Despu\u00e9s me acompa\u00f1\u00f3 hasta el negocio y llam\u00f3 al Departamento Legal de Seguridad de la DAIA, para que nos den m\u00e1s seguridad\". Cuando toc\u00f3 el bot\u00f3n antip\u00e1nico, recibi\u00f3 un llamado de una  asistente social. Poco despu\u00e9s, la polic\u00eda lleg\u00f3 a su local.</p>", "<p>El lunes siguiente, a primera hora, Adriana volvi\u00f3 a presentarse en la fiscal\u00eda para presentar una nueva denuncia en la causa por \"violencia familiar\" contra Melnek.</p>", "<p>\"Tengo miedo por mis hijas. \u00bfPor qu\u00e9 no lo meten preso? \u00bfO lo citan? Temo que agreda a mis hijas\", reitera Adriana a LA NACION.</p>", "<p>En noviembre, Gustavo le hizo llegar una carta documento, donde la intimaba a que se abstuviera de \"divulgar datos, informaciones e im\u00e1genes que afecten su imagen y su buen nombre\" y que dejara de \"difamarlo\".</p>", "<p>Ella le contest\u00f3: \"Rechazo, por falsa, improcedente y maliciosa su carta documento, que tiene por objeto intimidar nuevamente, violando as\u00ed la restricci\u00f3n de contacto. [...] Si usted, en lugar de atosigarme, hubiera cumplido con la restricci\u00f3n impuesta, no me hubiera visto obligada a dar a conocer el padecimiento que vengo sufriendo junto a mis hijas\".</p>", "<p>La fiscal Paula Hondeville, titular de la fiscal\u00eda N\u00famero 10 de Mor\u00f3n, especializada en Violencia de G\u00e9nero, inform\u00f3 a LA NACION que hay varias causas contra Melnek surgidas de las denuncias de Adriana.</p>", "<p>Una de ellas -\"por desobediencia a la autoridad en 45 oportunidades en concurso real con amenazas simples\"- fue elevada a juicio oral el 18 de abril por el juez de Familia, Luis Torti, del Juzgado N\u00ba 9 de Mor\u00f3n.</p>", "<p>Pero las posibilidades de que Melnek vaya preso, como espera Adriana, son bajas: \"Las desobediencias tienen una pena baja, incluso puede ser una pena en suspenso, es decir, que no implique detenci\u00f3n. El hombre ha estado a derecho y no es detenible porque la ley as\u00ed lo establece. Pero esto lo va a evaluar el juez que corresponda. A\u00fan no sabemos siquiera qui\u00e9n es\".</p>", "<p>La \u00faltima denuncia de Adriana, por violaci\u00f3n de la perimetral en el centro de Mor\u00f3n, est\u00e1 bajo evaluaci\u00f3n de la fiscal. \"Voy a pedir las filmaciones de las c\u00e1maras de seguridad de las calles donde Adriana dijo ver a su ex. Esta denuncia se va a agregar a las anteriores y veremos\".</p>", "<p>\u00bfCu\u00e1ndo tendr\u00eda lugar el juicio oral? \"No depende de m\u00ed\", respondi\u00f3 Hondeville. \"Cada juzgado es distinto. Algunos est\u00e1n al d\u00eda con las causas y ponen los juicios en fecha cercana. Otros est\u00e1n atrasadisimos y por ah\u00ed la ponen dentro de un a\u00f1o y medio\".</p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Puff, el pato que presiente los brotes de la enfermedad de su due\u00f1a - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Ashley rescat\u00f3 a Puff cuando estaba enfermo y con el tiempo se volvieron inseparables; hoy es \u00e9l quien la acompa\u00f1a cada vez que sufre una reca\u00edda</p>", "<p>\"Este pato es un caso perdido\", escuch\u00f3 <a href=\"https://www.facebook.com/PuffTheDuck/\" class=\"link\" target=\"_blank\">Ashley Scott</a> al entrar a una tienda de productos agr\u00edcolas de su ciudad en Carolina del Norte, Estados Unidos. Los responsables sab\u00edan que el animal estaba enfermo y no estaban dispuestos a darle una oportunidad. Ashley no lo pens\u00f3, lo agarr\u00f3 y dijo: \"Yo me encargo\".  Lo que ella nunca imagin\u00f3 fue que Puff -as\u00ed lo llam\u00f3- cumplir\u00eda un rol fundamental en su vida.</p>", "<p>El proceso de recuperaci\u00f3n del pato fue largo e implic\u00f3 mucho m\u00e1s que la ense\u00f1anza b\u00e1sica de c\u00f3mo sobrevivir. Ashley hizo un trabajo de hormiga para que aprendiera a caminar y nadar: \"<b>Al principio entraba al agua montada en mi espalda, y con el tiempo se anim\u00f3 a soltarse y nadar por sus propios medios</b>\", cuenta. El compromiso de esta amante de los animales lleg\u00f3 lejos, al punto de correr por el patio de su casa batiendo los brazos para que Puff la imitara y finalmente aprendiera a volar.</p>", "<p>Un tiempo despu\u00e9s, Scott tuvo una reca\u00edda -<b>ella sufre una extra\u00f1a enfermedad autoinmune que la ataca por per\u00edodos con s\u00edntomas diversos</b>-; y en medio de su ya acostumbrado tratamiento con ox\u00edgeno, el pato se acerc\u00f3 y se pos\u00f3 junto a ella hasta que finaliz\u00f3 el procedimiento. Ashley qued\u00f3 sorprendida por la fidelidad de su amigo con plumas.</p>", "<p>Puff no s\u00f3lo se acurruca al lado de su due\u00f1a cuando ella est\u00e1 mal. Con el tiempo, adem\u00e1s, se volvi\u00f3 emp\u00e1tico ante su enfermedad y comenz\u00f3 a advertir la llegada de nuevos ataques. \"<b>Un par de d\u00edas antes de que tenga un brote, \u00e9l se pone 'grit\u00f3n'; es como si pudiera sentir lo que est\u00e1 por venir e intentara avisarme</b>. Al principio no lo pod\u00eda creer, pero con el tiempo me di cuenta de que el patr\u00f3n se repet\u00eda: me estaba avisando que algo iba a pasar\", relata Scott.</p>", "<p>Hoy Ashley sigue dando batalla a su enfermedad y Puff se ha convertido en su pato de asistencia. Ambos tienen una p\u00e1gina de Facebook donde se pueden ver sus aventuras: \"La idea es ayudar a educar e inspirar a otros, que tomen conciencia del amor entre seres\", finaliza.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98514\" class=\"L video\" data-video_id=\"98514\" data-multimediofile_id=\"113050\" data-jwkey=\"jhBlHVaV\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p><b>SI QUER\u00c9S QUE CONTEMOS LA HISTORIA DE TU MASCOTA, ESCRIBINOS A </b><a href=\"mailto:mascotaslanacion@gmail.com\">mascotaslanacion@gmail.com</a></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Una monta\u00f1ista argentina de 37 a\u00f1os qued\u00f3 atrapada en el monte m\u00e1s alto de Canad\u00e1 tras una avalancha - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Se llama Natalia Mart\u00ednez y estaba haciendo una traves\u00eda en solitario de nueve d\u00edas en el Monte Logan</p>", "<p class=\"primero\">Una monta\u00f1ista argentina de 37 a\u00f1os est\u00e1 atrapada en los alrededores de la cumbre m\u00e1s alta de      <a href=\"/canada-t29534\" class=\"tema lugar canada\" title=\"Ver todas las notas de Canad\u00e1\">Canad\u00e1</a> luego de que una avalancha provocada por dos terremotos complicaran su situaci\u00f3n y la dejaran en peligro.</p>", "<p>De acuerdo a una nota publicada por el medio <a href=\"http://www.cbc.ca/news/canada/north/climber-stranded-mount-logan-yukon-earthquakes-1.4096477\" class=\"link\" target=\"_blank\">CBC</a>, Natalia Mart\u00ednez estaba haciendo una traves\u00eda de nueve d\u00edas en soledad en el Monte Logan, de 5959 metro, cuando el lunes pasado un par de terremotos, de magnitud 6,2 y 6,3 en la escala de Richter, sacudieron el pa\u00eds y provocaron una serie de avalanchas, que la dejaron rodeada de un terreno inestable, por el que no puede transitar. Ahora, adem\u00e1s, enfrenta vientos muy fuertes.</p>", "<p>\"Ella intenta hacer todo lo que puede para mantenerse a salvo, est\u00e1 en un campamento a tres mil metros de altura\", dijo su compa\u00f1ero de      <a href=\"/vancouver-t59641\" class=\"tema lugar vancouver\" title=\"Ver todas las notas de Vancouver\">Vancouver</a> Camilo Rada, quien se comunica con Natalia a trav\u00e9s de un tel\u00e9fono satelital.</p>", "<p>\"Las cosas aun no est\u00e1n en calma, podr\u00eda producirse otro sacud\u00f3n en cualquier momento, por lo que es <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2013205-un-iceberg-mas-alto-que-el-obelisco-es-la-gran-atraccion-en-las-costas-de-canada\" class=\"link\" target=\"_blank\">peligroso</a> que se mueva; el plan es que sea rescatada en helic\u00f3ptero\", agreg\u00f3.</p>", "<p>Natalia Mart\u00ednez es una experta monta\u00f1ista, instructora de esqu\u00ed y gu\u00eda de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2017554-nace-un-bisonte-por-primera-vez-en-140-anos-en-canada\" class=\"link\" target=\"_blank\">monta\u00f1a</a>, por lo que tiene herramientas para sobrevivir incluso cuando el tiempo no est\u00e1 cooperando. De acuerdo con su compa\u00f1ero, su rescate ocurrir\u00eda cerca del viernes y no antes dadas las condiciones clim\u00e1ticas.</p>", "<p>De todos modos, Rada conf\u00eda en su amiga: \"Ella tiene mucha experiencia en la     <a href=\"/patagonia-t3904\" class=\"tema lugar patagonia\" title=\"Ver todas las notas de Patagonia\">Patagonia</a> , que es notoria por su mal tiempo, as\u00ed que sabe c\u00f3mo hacer un campamento fuerte y mantenerlo seguro durante una tormenta\".</p>", "<p>Respecto del momento en que qued\u00f3 varada, cont\u00f3 que Natalia en un primer momento no se percat\u00f3 que se trataba de un terremoto. \"Me dijo que la monta\u00f1a se estaba cayendo a pedazos. Sinti\u00f3 que el piso debajo se mov\u00eda y por supuesto que tuvo miedo\".</p>", "<p>Sian Williams, integrante de <a href=\"http://www.icefielddiscovery.com/\" class=\"link\" target=\"_blank\">Icefield Discovery Tours</a>, empresa que organiz\u00f3 el viaje de Natalia y la llev\u00f3 al campamento de la base inicial, declar\u00f3 que ahora se encuentra en un \"lugar relativamente seguro\", pero que todav\u00eda est\u00e1 rodeada de peligro.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Los conquistadores de lo in\u00fatil - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Ueli Steck quer\u00eda ser el atleta que llegara m\u00e1s alto. Y m\u00e1s r\u00e1pido. \"La m\u00e1quina suiza\", \"el Usain Bolt de la ascensi\u00f3n\" escal\u00f3 en 2015 en 62 d\u00edas las 82 cumbres de m\u00e1s de 4000 metros de los Alpes. Subi\u00f3 la cara norte del Eiger (3970m) en 2 horas y 22 segundos. Lo veo en la web mientras trepa sin cuerdas ni arn\u00e9s, con la \u00fanica ayuda de piolets y crampones que clava en pleno muro vertical. Volvi\u00f3 en febrero a Nepal. Al Himalaya, donde en 2014 hab\u00eda empleado apenas 28 horas para subir los 8000 metros de la cara sur del Annapurna. Para un alpinista, m\u00e1s r\u00e1pido es menos tiempo en la monta\u00f1a. Menor riesgo de avalancha. De congelamiento. Steck estaba el domingo pasado a unos 7200 metros del Nuptse. Aclimat\u00e1ndose para la haza\u00f1a de subir, sin ayuda de ox\u00edgeno, al Everest (8848m), el pico m\u00e1s alto del planeta, y enlazarlo con el vecino Lhotse (8516m). Algo fall\u00f3 en su baile cotidiano ante el abismo. Muri\u00f3 en ca\u00edda libre de mil metros.</p>", "<p>En Espa\u00f1a lo recordaron especialmente por su gesto temerario, y solidario, cuando en 2008 escal\u00f3 7000 metros del Annapurna para llevarle medicamentos a I\u00f1aki Ochoa de Olza, que muri\u00f3 de edema cerebral y pulmonar. En 2013, decenas de sherpas lo atacaron en Lhotse. Los gu\u00edas estaban furiosos porque Steck y sus compa\u00f1eros Simone Moro y Jonathan Griffith incumplieron acuerdos y desoyeron advertencias y escalaron justo sobre d\u00f3nde los sherpas fijaban cuerdas, poni\u00e9ndolos en riesgo, a 7000 metros de altura. Para apaciguar, Steck ofreci\u00f3 a los sherpas fijar \u00e9l mismo cuerdas m\u00e1s arriba. Fue peor. Ya en el campamento, los sherpas tiraron piedras y lanzaron pu\u00f1etazos y patadas. Steck fue trasladado al hospital. Un sector de los sherpas volvi\u00f3 a levantarse en 2014 tras una avalancha en el Everest que mat\u00f3 a diecis\u00e9is de los suyos. Eran sherpas mao\u00edstas que exig\u00edan mejores condiciones de trabajo al gobierno nepal\u00ed. Miles de expedicionarios occidentales llegan anualmente al Himalaya. Para esta nueva temporada de mayo, una compa\u00f1\u00eda pide 95.000 d\u00f3lares por cabeza. El paquete incluye cuerdas hasta la cima y ox\u00edgeno artificial a discreci\u00f3n. Se estima que un record de 800 escaladores har\u00e1 cumbre. La muerte, claro, es una posibilidad. Todav\u00eda hay cerca de 250 cad\u00e1veres en el Everest.</p>", "<p>\"Si alguna vez tuve la idea de matarme, jam\u00e1s fue cuando escalaba\". Lo dice el alpinista italiano Reinhold Messner, primero que escal\u00f3 sin ox\u00edgeno las catorce cumbres de m\u00e1s de 8000 metros. Messner, mito vigente a sus 71 a\u00f1os, habla en Gasherbrum, hermoso film de 1984 de Werner Herzog. El gran cineasta alem\u00e1n admira que Messner haya renunciado tres veces a hacer cumbre en el Dhaulagiri (8167m), la \u00faltima cuando estaba a s\u00f3lo 150 metros y mirando la cima con telescopio todos los d\u00edas durante seis semanas. \"Si lo hubiera hecho -dice Herzog-, no habr\u00eda vuelto vivo\". En Gashebrum, un intento de Messner de escalar dos colosos de 8000m con apenas una mochila, el protagonista se desmorona cuando Herzog le pregunta c\u00f3mo comunic\u00f3 a su madre la muerte de su hermano menor, Gunther, en 1970, en la conquista del Nanga Parbat, \"la monta\u00f1a asesina\", sector paquistan\u00ed del Himalaya. Subieron por Rupal, 4500 metros de la pared vertical m\u00e1s grande del planeta. Cruzaron la monta\u00f1a y prefirieron descender por Diamir. Un alud mat\u00f3 a Gunther. Ten\u00eda 24 a\u00f1os. A Reinhold lo rescataron con falanges y dedos amputados, al borde de la muerte. Su clave, m\u00e1s que la resistencia f\u00edsica, fue la capacidad de sufrir. Escalaba con casi nada. \"Hoy -dice resignado- pod\u00e9s llamar al helic\u00f3ptero y te viene a buscar\".</p>", "<p>Hay que leer Desafiar el cuerpo (est\u00e1 en la Feria del Libro) para comprender qu\u00e9 significa un rescate. Federico Bianchini lo cuenta al revivir la peor tragedia del andinismo argentino, la muerte de nueve estudiantes de educaci\u00f3n f\u00edsica de la Universidad Nacional del Comahue el 1\u00ba de setiembre de 2002 en el cerro Ventana, Bariloche. \"Lo fundamental -dice a Bianchini el rescatista Ram\u00f3n Chiocconi- es aprender a sacarse el sufrimiento de encima; para que, con las palabras, de la boca tambi\u00e9n salga esa sensaci\u00f3n horrible que los psic\u00f3logos llaman angustia\". A Reinhold Messner lo acusaron propios colegas de haber provocado, con su ambici\u00f3n, la muerte de su hermano. Reci\u00e9n muchos a\u00f1os despu\u00e9s, cuando aparecieron huesos y ropa de Gunther, Reinhold demostr\u00f3 con pruebas que no hab\u00eda mentido. El aura de espiritualidad que tiene el mundo del alpinismo convive en sus atletas m\u00e1s c\u00e9lebres con una feria de egos, celos y haza\u00f1as sospechadas.</p>", "<p>Vuelvo a Gasherbrum. Al mon\u00f3logo final en el que Messner, que tambi\u00e9n cruz\u00f3 la Ant\u00e1rtida y luego, con 60 a\u00f1os, atraves\u00f3 el desierto de Gobi, dice que no puede responder por qu\u00e9 escala. \"Esa pregunta no existe, porque todo mi ser es la respuesta\". Dice que, mientras escala, siente que, como un profesor en la pizarra, \u00e9l escribe l\u00edneas imaginarias y eternas sobre esas paredes de 4000 metros. \"\u00bfTe imaginas sin escalar?\", le pregunta Herzog. \"Me imagino caminando de un valle a otro del Himalaya. Sin direcci\u00f3n, por desiertos y bosques. Sin mirar atr\u00e1s ni adelante. Hasta el fin del mundo, que no se si es redondo o plano. Es un mundo que no termina nunca. Escalar -dice Messner- no es tan importante. Caminar, caminar, caminar\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Signos de tiempos violentos que llevaron al abismo - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">La impunidad se pasea por el club\", titulaba la nacion en febrero de 2007. Signos de tiempos violentos en los que las diferencias entre las dos facciones de la barra de River eran parte de la combusti\u00f3n que llev\u00f3 al club a su ruina deportiva y econ\u00f3mica. Poco de casualidad y demasiada causalidad camino al abismo. Dos facciones que, en alg\u00fan momento de bonanza, libertad de acci\u00f3n y reparto de poder, eran una sola.</p>", "<p>Si 2006 trajo las im\u00e1genes de Los Borrachos del Tabl\u00f3n en las primeras filas de los estadios alemanes, con pase libre durante el Mundial, fueron necesarios apenas un par de meses para que se desate la tormenta. La lucha de intereses no fue una simple disputa dial\u00e9ctica: incluy\u00f3 batallas campales, amenazas, heridos de arma blanca, aprietes a los jugadores. Y tuvo como punto culminante la muerte de Gonzalo Acro. Tras semejante c\u00f3ctel, ya nada fue igual en N\u00fa\u00f1ez.</p>", "<p>\"Yo puedo poner 5000 polic\u00edas, pero \u00bfc\u00f3mo evito que dos se miren feo en la tribuna y se agarren a trompadas? Es imposible\", dec\u00eda Javier Castrilli, por entonces subsecretario de Seguridad en Espect\u00e1culos Futbol\u00edsticos. Los nombres de Alan y William Schlenker y Adri\u00e1n Rousseau empezaron a ganar lugar por encima de lo que pasaba dentro del campo de juego. Todos miraban a las tribunas, aun con los referentes alejados de las canchas, ya sea por cuestiones judiciales o por derecho de admisi\u00f3n. El foco de conflicto, tanto tiempo ocultado bajo la alfombra de la tregua y el cese al fuego, estaba en la lucha de poder, en las venganzas, en cruces que ten\u00edan su ra\u00edz en otro lado. La famosa connivencia pol\u00edtica-deportiva mostraba su costado m\u00e1s sangriento. \"Pero son empleados del club, c\u00f3mo no van a venir a trabajar\", se escuchaba en los pasillos del Monumental. Una justificaci\u00f3n que, a\u00f1os m\u00e1s tarde, sigue sin llamar la atenci\u00f3n.</p>", "<p>\"Siempre dije que tengo esperanzas de salir y que ojal\u00e1 pueda ser el pr\u00f3ximo Nelson Mandela de River\", comenta Alan Schlenker desde Azul. Un mensaje dirigido a ocupar el lugar del perseguido, de v\u00edctima del sistema. Un violento pasado reciente, del que fue protagonista, lo ubica en la vereda de enfrente. Se\u00f1ala y da detalles de alianzas, de conexiones que iban m\u00e1s all\u00e1 del club. Relata, punto por punto, c\u00f3mo era el d\u00eda a d\u00eda de un barra que se encontraba en lo m\u00e1s alto de la piramide de conducci\u00f3n. Los recitales, los viajes, la formas de financiamiento. Como un arrepentido, apunta y salpica. Lejos de sus horas de poder, se aferra a una defensa que lo saque del ostracismo. Es un grito que hace ruido en el club: cuesta imagin\u00e1rselo como futuro dirigente de River.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Los d\u00e9ficit que no tap\u00f3 la apuesta exitosa de Guillermo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Guillermo Barros Schelotto no suele tomar decisiones bruscas. Ni a la hora de hacer los cambios durante un partido, tampoco de un domingo al otro. Casi nunca suele jugar con l\u00ednea de 3 en el fondo, por ejemplo, ni cuando va perdiendo. Por eso sorprendi\u00f3 al incluir al juvenil Maroni como titular ante Arsenal. Est\u00e1 claro que la apuesta del Mellizo fue positiva. El chico demostr\u00f3 personalidad, atrevimiento para encarar, velocidad para acelerar y cumpli\u00f3 el sue\u00f1o de presentarse, adem\u00e1s, con un gol. Pero ahora regresar\u00eda Pablo P\u00e9rez y no ser\u00eda tan sencillo que el enganche siguiera desde el arranque ante Estudiantes, aunque eso no deber\u00eda desanimar a Maroni. Ser\u00eda una forma del cuerpo t\u00e9cnico de llevarlo de a poco.</p>", "<p>El punto es qu\u00e9 llev\u00f3 a Guillermo a poner de titular a Maroni. Primero, le vio condiciones, por supuesto, con caracter\u00edsticas -desde el tranco y la aceleraci\u00f3n- m\u00e1s parecidas a Pablo Aimar que a Riquelme. Hace un a\u00f1o que el DT lo viene siguiendo y ante Arsenal sinti\u00f3 que coincid\u00eda su momento con el del equipo. Segundo, analizar que la generaci\u00f3n de ataque del equipo no era tan clara. Tercero, ni Zuqui, ni Junior Ben\u00edtez ni Sol\u00eds (los que tuvieron la posibilidad de reemplazar al lesionado Centuri\u00f3n) marcaron la diferencia ni se hicieron notar, m\u00e1s all\u00e1 de aportar alguna asistencia o un gol. Y si bien Barros Schelotto remarca que \"todos tienen que estar listos para cuando les toque jugar\", la titularidad de Maroni fue un mensaje para el mismo enganche como para el resto, que viene flojo de sustento como posible recambio.</p>", "<p>Hubo aspectos que Boca mantiene en el debe, falencias como equipo que la inclusi\u00f3n de Maroni no tap\u00f3: lo logran lastimar sin demasiado esfuerzo (como la chance que al minuto tuvo S\u00e1nchez Sotelo), tambi\u00e9n de pelota parada (el gol anulado por offside), Gago le devolvi\u00f3 jerarqu\u00eda al equipo y \u00e9l solo recuper\u00f3 11 pelotas, mientras que entre toda la \u00faltima l\u00ednea xeneize sumaron 19 quites; y los centrales siguen lejos de ofrecer garant\u00edas hasta en jugadas simples. Adem\u00e1s, el arquero Rossi empez\u00f3 a dudar y a tomar decisiones arriesgadas. Guillermo debe sentirse feliz porque su apuesta le dio resultados, aunque eso no modific\u00f3 algunas cuestiones de la estructura del equipo que hasta hace un par de d\u00edas le preocupaban.\u00df</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Belgrano-Defensa y Justicia: a puertas cerradas, El Halc\u00f3n gan\u00f3 en C\u00f3rdoba - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los visitantes ganaron 1-0 con gol de Barboza, de penal, a cuatro minutos del final del partido; los cordobeses comenzaron a cumplir una sanci\u00f3n</p>", "<p id=\"res200322\">-</p>", "<p id=\"res200302\">-</p>", "<p></p>", "<p class=\"primero\">Con un gol de   <a href=\"/alexander-barboza-ullua-t54352\" class=\"tema topico alexander-barboza-ullua\" title=\"Ver todas las notas de Alexander Barboza Ull\u00faa\">Alexander Barboza,</a>  de penal, a cuatro minutos del final del partido,   <a href=\"/defensa-y-justicia-t49206\" class=\"tema topico defensa-y-justicia\" title=\"Ver todas las notas de Defensa y Justicia\">Defensa y Justicia</a>  derrot\u00f3 1-0 a   <a href=\"/belgrano-de-cordoba-t8963\" class=\"tema topico belgrano-de-cordoba\" title=\"Ver todas las notas de Belgrano de C\u00f3rdoba\">Belgrano de C\u00f3rdoba</a> en un encuentro correspondiente a la 22a fecha del torneo de   <a href=\"/torneo-primera-division-t51682\" class=\"tema topico torneo-primera-division\" title=\"Ver todas las notas de Torneo Primera Divisi\u00f3n\">Primera Divisi\u00f3n.</a>  El juego se disput\u00f3 en el estadio Mario Alberto Kempes, pero sin p\u00fablico por la sanci\u00f3n provisoria que tiene el club cordob\u00e9s por los sucesos que derivaron en la muerte del hincha Emanuel Balbo en el cl\u00e1sico con   <a href=\"/talleres-de-cordoba-t49481\" class=\"tema topico talleres-de-cordoba\" title=\"Ver todas las notas de Talleres de C\u00f3rdoba\">Talleres.</a></p>", "<p>El Halc\u00f3n cosech\u00f3 22 de los \u00faltimos 30 puntos que disput\u00f3 y sigue subiendo en la tabla de posiciones, donde ahora se ubica 12\u00b0, con 33 unidades. Los piratas, de flojo torneo, marchan pen\u00faltimos, s\u00f3lo delante de Arsenal.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>La historia detr\u00e1s de la expulsi\u00f3n de Pablo P\u00e9rez en la pr\u00e1ctica - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Le peg\u00f3 una patada a un juvenil y el DT de Boca lo ech\u00f3; deriv\u00f3 de los llamados \"martes calientes\", entrenamientos al ritmo de partidos</p>", "<p class=\"primero\">Si bien pareciera ser as\u00ed, en Boca no hay ning\u00fan nerviosismo. Podr\u00eda haberlo, claro. Por el hecho de tener a Newell's al acecho. Tambi\u00e9n, por los encuentros cruciales que se le avecinan: Estudiantes, River y el mism\u00edsimo equipo rosarino. Asimismo, por lo que genera ser l\u00edder del torneo y, en consecuencia, estar obligado a ganar pr\u00e1cticamente todos los (pocos) compromisos que faltan para lograr la coronaci\u00f3n. Podr\u00eda estarlo Pablo P\u00e9rez, a partir de lo conforme que quedaron los Mellizos con el medio campo de la goleada a Arsenal: Fernando Gago y su orden; Rodrigo Bentancur y su papel fundamental en su equipo; Wilmar Barrios y tres actuaciones impecables; Gonzalo Maroni y su alentador debut.</p>", "<p>El contexto de la patada que le dio el sub-capit\u00e1n del plantel al juvenil Tom\u00e1s Fern\u00e1ndez (categor\u00eda 98) durante la pr\u00e1ctica de ayer, y que deriv\u00f3 en la expulsi\u00f3n del volante, su ida del predio r\u00e1pidamente y en la finalizaci\u00f3n de la jornada, es otro. Porque el volante estuvo suspendido el \u00faltimo fin de semana, lo que le impidi\u00f3 poder enfrentar al conjunto de Sarand\u00ed. Por eso, le toc\u00f3 ser protagonista de una vivencia que hasta el momento no hab\u00eda experimentado: los martes calientes de Casa Amarilla.</p>", "<p>\u00bfDe qu\u00e9 se trata? Se denomina as\u00ed a la pr\u00e1ctica de f\u00fatbol del arranque de la semana que tiene a 11 suplentes (Tobio, Bou, Silva, Zuqui, Jara, Sol\u00eds, entre otros) enfrentando a la Reserva de Rolando Schiavi. Y, de verdad, el transitar del partido no invoca en absoluto un ambiente amigable. Ayer el foco estuvo puesto sobre el jugador rosarino, pero a varios metros del campo de juego es habitual o\u00edr los roces fuertes de las piernas y los brazos, se evidencian los enojos a trav\u00e9s de insultos y hasta se observan algunas miradas desafiantes.</p>", "<p>Claro que los juveniles que est\u00e1n a un paso de la Primera son incapaces de actuar de manera semejante con los experimentados, pero s\u00ed tienen la aptitud de hacerles un partido de igual a igual. Se sabe: nada les incomoda o enoja m\u00e1s a los profesionales que el hecho de que los chicos, casi subestim\u00e1ndolos, les saquen una pelota, les hagan goles o los dejen en rid\u00edculo en alguna jugada y ante las c\u00e1maras de televisi\u00f3n. Entonces, las disputas son ruidosas. A\u00fan m\u00e1s si se tiene en cuenta que a esos pibes los prepara un tipo con la fiereza de Schiavi.</p>", "<p>Por eso, a Pablo P\u00e9rez se le escap\u00f3 lo que se le escap\u00f3. Cuando estuvo m\u00e1s fr\u00edo de cabeza, supo reconocerlo: \"Me calent\u00e9 porque el chico me encar\u00f3 50 veces y no lo pod\u00eda parar. Me estaba volviendo loco. Fue una patada de viejo cascarrabias\". Tanto sufri\u00f3 el ritmo -y las ganas de ganar- de los juveniles que el N\u00b08 ni siquiera se acerc\u00f3 a Fern\u00e1ndez, algo que ocurrir\u00e1 antes de que se d\u00e9 inicio a la pr\u00e1ctica de hoy y en donde P\u00e9rez incluir\u00e1 al CT y el resto de sus compa\u00f1eros para pedir disculpas por la imagen que brind\u00f3.</p>", "<p>Los martes son los domingos de quienes no gozan de la titularidad: quieren dejar todo en la cancha y ganar su partido. Por eso, una de las premisas que Guillermo Barros Schelotto inculc\u00f3 al principio de su ciclo en Boca puede estar y\u00e9ndose de las manos: \"Quiero que se entrenen con la misma intensidad con la que juegan un d\u00eda de partido\", dijo. A trav\u00e9s de ese concepto, en los \u00faltimos meses, ocurrieron otras situaciones innecesarias en la vida boquense. Una de ellas (casualmente durante un martes) fue la pelea a golpes de pu\u00f1o entre Juan Insaurralde y Jonathan Silva en febrero; la otra, de un tono m\u00e1s bajo, fue el encontronazo entre Wilmar Barrios y Lisandro Magall\u00e1n durante una jornada de octubre en la que al defensor no le gust\u00f3 nada que el colombiano le ganara la posici\u00f3n con el cuerpo y lo revole\u00f3 con un agarr\u00f3n al c\u00e9sped: una vez ca\u00eddo, el Tolimense le dio una patada que no pudo disimular demasiado.</p>", "<p>De todas maneras, lo sucedido no influir\u00e1 en lo que pase el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en el estadio \u00danico de La Plata: Pablo P\u00e9rez ser\u00e1 tenido en cuenta en su vuelta al equipo y hasta ser\u00e1 titular ante el Pincha, en lo que ser\u00e1 el primer duelo clave de la recta final del torneo.</p>", "<p>El mensaje es claro, pero algunos jugadores parecen no entenderlo y se exceden: hay una diferencia abismal entre estar igual de concentrados, mostrar la misma seriedad e intentar jugar de la misma forma, al hecho de no llegar a ser conscientes de que el compa\u00f1ero puede salir perjudicado. Los hermanos Guillermo y Gustavo Barros Schelotto advirtieron a todos al echar a Pablo P\u00e9rez de la pr\u00e1ctica, pero habr\u00e1 que ver si los \"amistosos\" de los martes tendr\u00e1n continuidad.</p>", "<p>El futbolista de Boca protagoniz\u00f3 un episodio que qued\u00f3 registrado por las c\u00e1maras de televisi\u00f3n</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Real Madrid-Atl\u00e9tico de Madrid, Champions League. Los incre\u00edbles n\u00fameros de Cristiano Ronaldo: a la caza de Lionel Messi, sum\u00f3 otro r\u00e9cord - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El portugu\u00e9s ya lleva 103 goles en la m\u00e1xima competici\u00f3n europea; adem\u00e1s, sum\u00f3 nuevos r\u00e9cords</p>", "<p class=\"primero\">Luego del hat-trick que convirti\u00f3 este martes para      <a href=\"/real-madrid-t36281\" class=\"tema topico real-madrid\" title=\"Ver todas las notas de Real Madrid\">Real Madrid</a>  frente a      <a href=\"/atletico-de-madrid-t49586\" class=\"tema topico atletico-de-madrid\" title=\"Ver todas las notas de Atl\u00e9tico de Madrid\">Atl\u00e9tico de Madrid</a>  (3-0),      <a href=\"/cristiano-ronaldo-t10830\" class=\"tema topico cristiano-ronaldo\" title=\"Ver todas las notas de Cristiano Ronaldo\">Cristiano Ronaldo</a>  ampli\u00f3 sus formidables cifras en la      <a href=\"/champions-league-t47054\" class=\"tema topico champions-league\" title=\"Ver todas las notas de Champions League\">Champions League</a> . Aqu\u00ed, sus n\u00fameros m\u00e1s destacados:</p>", "<p><b>399:</b> los goles que anot\u00f3 en Real Madrid en 389 partidos oficiales</p>", "<p><b>103:</b> el total de goles que anot\u00f3 en la Champions League (r\u00e9cord absoluto). Tiene m\u00e1s goles que Atl\u00e9tico Madrid (100) en toda su historia en el torneo.</p>", "<p><b>52:</b> los goles que anot\u00f3 en las etapas de eliminaci\u00f3n directa de la Champions (r\u00e9cord), por encima de Lionel Messi (37).</p>", "<p><b>21:</b> es la cantidad de goles que le anot\u00f3 a Atl\u00e9tico de Madrid.</p>", "<p><b>13:</b> los goles que convirti\u00f3 en semifinales en la Champions (nuevo r\u00e9cord, por encima de Alfredo Di St\u00e9fano, con 11).</p>", "<p><b>10:</b> los goles que anot\u00f3 CR7 en esta temporada de la Champions; con los tres tantos en la ida qued\u00f3 a s\u00f3lo uno de igualar a Messi (11). El portugu\u00e9s suma cuatro temporadas seguidas como m\u00e1ximo goleador del certamen (2012/13, 2013/14, 2014/15, 2015/16)</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>\"A Mat\u00edas Go\u00f1i lo conoc\u00ed por compartir edificio\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Moreno, ex secretario de Comercio Interior, se deslig\u00f3 de las acusaciones de Schlenker</p>", "<p class=\"primero\">AZUL (De un enviado especial).-Durante la entrevista, Alan Schlenker involucr\u00f3 a Mat\u00edas Go\u00f1i, un referente de Los Borrachos del Tabl\u00f3n, con el ex secretario de Comercio Interior Guillermo Moreno. Seg\u00fan escuchas telef\u00f3nicas que orden\u00f3 el fiscal Jos\u00e9 Mar\u00eda Campagnoli en su investigaci\u00f3n entre los barras con el poder pol\u00edtico, Go\u00f1i estuvo en la Quinta de Olivos en marzo de 2013, de donde habr\u00eda retirado dos banderas: \"Fuerza Cristina\" y \"Hasta la victoria Comandante Ch\u00e1vez\".</p>", "<p>Consultado por LA NACION, el ex funcionario afirm\u00f3 que Go\u00f1i \"trabajaba en mi edificio [de la Secretar\u00eda], pero en la Secretar\u00eda de Industria. Lo conoc\u00ed de tantos a\u00f1os que compartimos edificio. Nunca tuvimos una reuni\u00f3n privada con \u00e9l por ese tema, ni hablamos de River\", afirm\u00f3. \"Para el \u00fanico que es delito meter una bandera es para Magnetto. Para todos los fiscales del pa\u00eds, meter una bandera que dice 'Clar\u00edn miente' est\u00e1 dentro de la libertad de expresi\u00f3n\".</p>", "<p>LA NACION tambi\u00e9n intent\u00f3 comunicarse con Jos\u00e9 Mar\u00eda Aguilar, ex presidente de River de 2001 a 2009, para responder las acusaciones de Schlenker, pero el ex dirigente rehus\u00f3 hablar. Desde que dej\u00f3 su cargo en el club, prefiri\u00f3 mantener un perfil bajo y no aparecer en los medios. En diciembre del a\u00f1o pasado, la ex comisi\u00f3n directiva de River, encabezada por Aguilar, fue sobrese\u00edda por \"prescripci\u00f3n\" en la causa en la que gran parte de sus integrantes fueron investigados por la contrataci\u00f3n de barrabravas a sueldo en el club, el presunto financiamiento de ese grupo a trav\u00e9s de comisiones en las ventas de jugadores e irregularidades en la construcci\u00f3n del museo de la instituci\u00f3n.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El descargo de Messi sobre la sanci\u00f3n de cuatro partidos ser\u00e1 casi seguro por videoconferencia - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">\"En un 99% no ir\u00e1 a Zurich\", aseguraron en la AFA; la pena por haber insultado al asistente brasile\u00f1o en el \u00faltimo Argentina-Chile podr\u00eda reducirse a tres partidos</p>", "<p class=\"primero\">Aunque la decisi\u00f3n final a\u00fan no est\u00e1 tomada, lo m\u00e1s probable es que Lionel Messi ratifique por videoconferencia su descargo <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2000175-messi-sancion-fifa-eliminatorias\" class=\"link\" target=\"_blank\">sobre la sanci\u00f3n de cuatro partidos de Eliminatorias que le impuso la FIFA</a>. \"En un 99% no ir\u00e1 a Zurich\", aseguraron en la AFA. En las oficinas de la calle Viamonte, sin embargo, no pierden las esperanzas sobre una condonaci\u00f3n de la pena. Y hay quienes hablan de que podr\u00edan quedar en tres partidos (ya cumpli\u00f3 uno).</p>", "<p>Pese a que la audiencia ya estaba fijada desde mediados de abril, y a que tanto la AFA como la FIFA esperaban que Messi acudiera a la sede de la FIFA para hablar personalmente de su sanci\u00f3n, lo m\u00e1s probable es que los directivos que lo castigaron s\u00f3lo lo vean a trav\u00e9s de internet. Los abogados contratados por la AFA para apelar la sanci\u00f3n al capit\u00e1n argentino (el argentino Ariel Reck y el espa\u00f1ol Juan de Dios Crespo) ya est\u00e1n en Suiza a la espera de novedades del caso. Pese a la probable no comparecencia del capit\u00e1n argentino, los expertos son optimistas con respecto a los argumentos que esgrimieron en la apelaci\u00f3n (un escrito de m\u00e1s de 40 p\u00e1ginas). Conf\u00edan en que la FIFA disminuya la pena.</p>", "<p>La decisi\u00f3n de apelar las cuatro fechas de suspensi\u00f3n contra Messi fue la primera determinaci\u00f3n que tom\u00f3 Claudio Tapia como presidente de la AFA. Asumi\u00f3 en una Asamblea en el predio de Ezeiza, el 29 de marzo pasado. Al d\u00eda siguiente, firm\u00f3 la resoluci\u00f3n que habilitaba el pedido de apelaci\u00f3n, previo pago de 3000 francos suizos a la FIFA (unos 3000 d\u00f3lares). La semana siguiente, la AFA le mand\u00f3 por correo electr\u00f3nico a los integrantes de la comisi\u00f3n disciplinaria los argumentos jur\u00eddicos de la apelaci\u00f3n. Y se fij\u00f3 para el jueves 4 de mayo la fecha de la audiencia. La AFA espera que ese d\u00eda lleguen las buenas noticias. Y poder decirle al nuevo entrenador del seleccionado (Jorge Sampaoli) que podr\u00e1 contar con el capit\u00e1n albiceleste.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Violencia en el f\u00fatbol: el Ministerio de Seguridad le aplic\u00f3 el derecho de admisi\u00f3n a tres barras de Racing - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Le prohibieron el ingreso a los estadios por dos a\u00f1os a tres barras de la Academia; es por la muerte del periodista partidario Nicol\u00e1s Pacheco, en 2013</p>", "<p>(DyN).- El Ministerio de Seguridad, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n Nacional de Seguridad en espect\u00e1culos futbol\u00edsticos, prohibi\u00f3 el ingreso a los estadios de f\u00fatbol de todo el pa\u00eds, por un plazo de dos a\u00f1os, a tres integrantes de la barrabrava de       <a href=\"/racing-club-t160\" class=\"tema topico racing-club\" title=\"Ver todas las notas de Racing Club\">Racing.</a>  Los tres est\u00e1n acusados de la muerte <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1548569-aparecio-muerto-un-hombre-en-una-pileta-de-racing\" class=\"link\" target=\"_blank\">Nicol\u00e1s Pacheco,</a>  un periodista del club que muri\u00f3 en enero de 2013.</p>", "<p>La \"Restricci\u00f3n de Concurrencia Administrativa\" alcanza a Enrique Rulet, An\u00edbal <i>Vaquero</i> Dom\u00ednguez y Juan Carlos <i>Turu</i> Rodr\u00edguez, integrantes de La Guardia Imperial, la barra de la Academia. Ellos fueron sentenciados a 12 a\u00f1os de prisi\u00f3n, aunque la pena no se har\u00e1 efectiva hasta que el fallo quede firme en la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n.</p>", "<p>La medida, oficializada con la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la Disposici\u00f3n 2-E/2017 de esa dependencia, se suma a la anunciada la semana pasada, cuando se aplic\u00f3 la restricci\u00f3n de ingreso a las canchas a 12 integrantes de La 12, la barrabrava de Boca.</p>", "<p>La prohibici\u00f3n a los estadios para los tres hinchas de Racing \"se torna imperiosa, en aras de mantener la vigencia de los preceptos que conforman el marco de seguridad y tranquilidad que deben primar en un evento futbol\u00edstico, m\u00e1xime teniendo en cuenta que los condenados citados precedentemente, se identifican como simpatizantes de un club de masiva convocatoria\", explicaron en el Bolet\u00edn Oficial.</p>", "<p>Nicol\u00e1s Pacheco falleci\u00f3 en la madrugada del 24 de enero de 2013 y su cad\u00e1ver fue hallado en la pileta de la sede que el club tiene en Villa del Parque. La prohibici\u00f3n, que se enmarca en las nuevas medidas que el Gobierno impulsa para combatir la violencia en los estadios de f\u00fatbol, se suma a las aplicadas la semana pasada con integrantes de la barra brava de Boca, acusados de encubrir, junto a un jefe policial, la fuga de otro integrante de La 12 Maximiliano Germ\u00e1n (Mey) Oetinger.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Atl\u00e9tico Paranaense-San Lorenzo, Copa Libertadores de Am\u00e9rica: horario, TV y formaciones - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El Cicl\u00f3n necesita ganar como visitante para no quedar al margen del torneo; juegan desde las 21, con transmisi\u00f3n por Fox Sports</p>", "<p id=\"res281062\">-</p>", "<p id=\"res200032\">-</p>", "<p></p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/san-lorenzo-de-almagro-t406\" class=\"tema topico san-lorenzo-de-almagro\" title=\"Ver todas las notas de San Lorenzo de Almagro\">San Lorenzo</a>  visitar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a       <a href=\"/atletico-paranaense-t50825\" class=\"tema topico atletico-paranaense\" title=\"Ver todas las notas de Atl\u00e9tico Paranaense\">Atl\u00e9tico Paranaense</a> , de Brasil, l\u00edder del Grupo 4, con la obligaci\u00f3n de conseguir un triunfo para no quedar eliminado de la       <a href=\"/copa-libertadores-t47535\" class=\"tema topico copa-libertadores\" title=\"Ver todas las notas de Copa Libertadores\">Copa Libertadores</a>  de Am\u00e9rica por tercera vez consecutiva en la etapa de grupos. El encuentros se disputar\u00e1 en el Arena da Baixada desde las 21, ser\u00e1 arbitrado por el colombiano Wilmar Rold\u00e1n y televisado por Fox Sports.</p>", "<p>Para seguir con chances, el equipo dirigido por el uruguayo      <a href=\"/diego-aguirre-t57440\" class=\"tema topico diego-aguirre\" title=\"Ver todas las notas de Diego Aguirre\">Diego Aguirre</a>  est\u00e1 obligado a ganar, ya que ocupa la \u00faltima posici\u00f3n del grupo con apenas cuatro unidades cuando restan dos partidos. Atl\u00e9tico Paranaense es el l\u00edder con siete puntos y con una victoria se asegurar\u00e1 un lugar en la pr\u00f3xima fase sin depender del resultado de Flamengo, de Brasil, (6) y Universidad Cat\u00f3lica, de Chile, (5) que jugar\u00e1n desde las 21.45 en R\u00edo de Janeiro.</p>", "<p>En caso de ganar en el esquivo territorio brasile\u00f1o, donde solo lo logr\u00f3 una vez por Copa Libertadores (en 1988, ante Guaran\u00ed), el \"Cicl\u00f3n\" se jugar\u00e1 la clasificaci\u00f3n en la \u00faltima jornada ante Flamengo en el Nuevo Gas\u00f3metro, el pr\u00f3ximo 17 de mayo.</p>", "<p>En su \u00faltima excursi\u00f3n por el pa\u00eds vecino, el equipo \"azulgrana\" fue goleado por Flamengo por 4-0 en el estadio Maracana por la primera fecha del certamen.</p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>Atl\u00e9tico Paranaense:</b> Weverton; Z\u00e9 Ivaldo, Paulo Andr\u00e9, Thiago Heleno y Sidcley; Ot\u00e1vio, Matheus Rossetto y Luis Gonz\u00e1lez; Nik\u00e3o o Gedoz, Douglas Coutinho y Eduardo da Silva. DT: Paulo Autuori.</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>San Lorenzo:</b> Nicol\u00e1s Navarro; Paulo D\u00edaz, Marcos Angeleri, Mat\u00edas Caruzzo y Gabriel Rojas; Franco Mussis y N\u00e9stor Ortigoza; Ezequiel Cerutti o Ruben Botta, Fernando Belluschi, Bautista Merlini; y Nicol\u00e1s Blandi. DT: Diego Aguirre.</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>Hora:</b> 21</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>\u00c1rbitro:</b> Wilmar Rold\u00e1n (Colombia)</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>Estadio:</b> Arena da Baixada (Curitiba, Brasil).</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\"><b>TV:</b> Fox Sports</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El mal momento de Estudiantes en la Copa: el sue\u00f1o del equipo de Ver\u00f3n, astillado por una goleada demoledora - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En Medell\u00edn, el conjunto platense cay\u00f3 por 4-1 ante Atl\u00e9tico Nacional y el proyecto encabezado por el regreso del \u00eddolo y presidente est\u00e1 a punto de naufragar</p>", "<p id=\"res200034\">-</p>", "<p id=\"res200012\">-</p>", "<p></p>", "<p class=\"primero\">Lejos de lo esperado y de lo que necesitaba,               <a href=\"/estudiantes-de-la-plata-t264\" class=\"tema topico estudiantes-de-la-plata\" title=\"Ver todas las notas de Estudiantes de La Plata\">Estudiantes de La Plata</a> sufri\u00f3 un duro impacto y perdi\u00f3 por 4-1 en su visita a Atl\u00e9tico Nacional, resultado que lo dej\u00f3 en la \u00faltima posici\u00f3n del Grupo 1 de la                             <a href=\"/copa-libertadores-t47535\" class=\"tema topico copa-libertadores\" title=\"Ver todas las notas de Copa Libertadores\">Copa Libertadores</a>.</p>", "<p>Mateus Uribe, Dayro Moreno, Andr\u00e9s Ibarg\u00fcen y Macnelly Torres marcaron los goles del conjunto colombiano, mientras que el descuento visitante lleg\u00f3 a trav\u00e9s de Farid D\u00edaz, en contra de su valla.</p>", "<p>Estudiantes, con            <a href=\"/juan-sebastian-veron-t2500\" class=\"tema topico juan-sebastian-veron\" title=\"Ver todas las notas de Juan Sebasti\u00e1n Ver\u00f3n\">Juan Sebasti\u00e1n Ver\u00f3n</a>  entre los titulares, qued\u00f3 en una situaci\u00f3n muy compleja. Con dos fechas por delante, ya no puede alcanzar al l\u00edder Barcelona, al que visitar\u00e1 en Ecuador, en la pr\u00f3xima fecha, y se ver\u00e1 si llega con chances a la \u00faltima jornada, en la que recibir\u00e1 en La Plata a Botafogo.</p>", "<p>En una temporada especial, en la que volv\u00eda a la Copa Libertadores que conquist\u00f3 en cuatro ocasiones, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2009241-la-intimidad-del-regreso-de-juan-sebastian-veron-y-como-lo-influenciaron-pepe-sanchez-y-agustin-pichot-para-volver-al-futbol\" class=\"link\" target=\"_blank\">Estudiantes se prepar\u00f3 con el regreso a la actividad de Ver\u00f3n, presidente actual y acaso el m\u00e1ximo \u00eddolo hist\u00f3rico.</a>  Pero, hasta aqu\u00ed, los resultados del equipo dirigido por Nelson Vivas estuvieron lejos de lo imaginado por los hinchas, con un triunfo y tres derrotas. Cay\u00f3 en R\u00edo de Janeiro en el estreno frente a Botafogo (1-2), y sufri\u00f3 un tropiezo importante como local ante el Barcelona ecuatoriano (0-2); insinu\u00f3 una trabajosa recuperaci\u00f3n en el 1-0 sobre Atl\u00e9tico Nacional en la tercera fecha, pero el campe\u00f3n defensor se cobr\u00f3 desquite con un 4-1 rotundo en Medell\u00edn.</p>", "<p>Tras la abultada derrota, Leandro Des\u00e1bato, uno de los referentes del 'Pincha', reconoci\u00f3: \"La Copa Libertadores es as\u00ed: cuando err\u00e1s, m\u00e1s de visitante, se complica. Los dos goles de ellos al final del primer tiempo y en el comienzo del segundo fueron dos golpes fuertes. Y la verdad es que el segundo tiempo estuvo pr\u00e1cticamente de m\u00e1s. Est\u00e1 muy complicado, ten\u00edamos que tratar de ganar, o como m\u00ednimo empatar, y no lo pudimos hacer\".</p>", "<p>Incluso, la goleada tambi\u00e9n dej\u00f3 en mala posici\u00f3n a Estudiantes en la b\u00fasqueda de un hipot\u00e9tico tercer puesto clasificatorio para la segunda ronda de la Copa Sudamericana, ya que qued\u00f3 con una mala diferencia de gol (-5) respecto de Atl\u00e9tico Nacional (-1), que a su vez debe visitar a Botafogo y recibir al l\u00edder Barcelona.</p>", "<p>En Medell\u00edn, Atl\u00e9tico Nacional siempre fue m\u00e1s que el conjunto albirrojo, y en los \u00faltimos diez minutos del primer tiempo pudo plasmar en la red esa superioridad para liquidar prematuramente el encuentro, a\u00fan cuando quedaba una etapa entera por delante.</p>", "<p>Es que la realidad daba cuenta de la impotencia de este Estudiantes sin fuego, en el que el andar cansino de Ver\u00f3n significaba una ventaja demasiado importante para una 'patriada' de esta naturaleza, mientras el pibe Santiago Ascac\u00edbar esperaba en el banco la posibilidad de volcar toda su juvenil energ\u00eda en un equipo que lo necesitaba demasiado.</p>", "<p>De esta manera, cuando lleg\u00f3 el tercer gol en los pies de Andr\u00e9s Ibarg\u00fcen cuando apenas hab\u00eda transcurrido un minuto del segundo, la amenaza de una goleada que pod\u00eda resultar muy significativa sobrevolaba el Atanasio Girardot.</p>", "<p>Sin embargo, una corajeada por izquierda del lateral por ese sector, Sebasti\u00e1n Dubarbier, le permiti\u00f3 llegar al descuento, que anot\u00f3 Farid D\u00edaz en contra de su valla. Pero esto fue solamente un espejismo que dur\u00f3 apenas tres minutos, los que separaron el descuento 'pincha' del cuarto tanto se\u00f1alado por Macnelly Torres para redondear una goleada con sabor a fracaso para Estudiantes.</p>", "<p><b>El 1-0 de Atl\u00e9tico Nacional</b></p>", "<p><b>El 2-0 del equipo colombiano</b></p>", "<p><b>El 3-0, de Ibarguen</b></p>", "<p><b>D\u00edaz, en contra, el 3-1</b></p>", "<p><b>Torres anot\u00f3 el 4-1</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n-Pe\u00f1arol, por la Copa Libertadores: el Decano gan\u00f3 y est\u00e1 segundo en el Grupo 5 - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Fernano Zampedri y Leandro Gonz\u00e1lez anotaron los goles del equipo albiceleste; Gast\u00f3n Rodr\u00edguez descont\u00f3 para el conjunto uruguayo, que qued\u00f3 eliminado</p>", "<p id=\"res200300\">-</p>", "<p id=\"res200263\">-</p>", "<p></p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/atletico-tucuman-t17680\" class=\"tema topico atletico-tucuman\" title=\"Ver todas las notas de Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n\">Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n</a>  consigui\u00f3 una victoria muy valiosa y dej\u00f3 al hist\u00f3rico   <a href=\"/penarol-de-uruguay-t50920\" class=\"tema topico penarol-de-uruguay\" title=\"Ver todas las notas de Pe\u00f1arol de Uruguay\">Pe\u00f1arol</a>  sin chances de seguir con vida en la                         <a href=\"/copa-libertadores-t47535\" class=\"tema topico copa-libertadores\" title=\"Ver todas las notas de Copa Libertadores\">Copa Libertadores.</a>. En el Monumental Jos\u00e9 Fierro,  <a href=\"/fernando-zampedri-t55878\" class=\"tema topico fernando-zampedri\" title=\"Ver todas las notas de Fernando Zampedri\">Fernando Zampedri</a>  y  <a href=\"/leandro-gonzalez-t55880\" class=\"tema topico leandro-gonzalez\" title=\"Ver todas las notas de Leandro Gonz\u00e1lez\">Leandro Gonz\u00e1lez</a> , a los 31 y 34 minutos del segundo tiempo, le dieron la victoria al elenco de  <a href=\"/pablo-lavallen-t55825\" class=\"tema topico pablo-lavallen\" title=\"Ver todas las notas de Pablo Lavall\u00e9n\">Pablo Lavall\u00e9n</a> , ante un conjunto uruguayo que descont\u00f3 a trav\u00e9s de Gast\u00f3n Rodr\u00edguez, a 7 minutos del final.</p>", "<p>Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n hizo los m\u00e9ritos necesarios para terminar el primer tiempo en ventaja, pero le falt\u00f3 punter\u00eda en la definici\u00f3n y debi\u00f3 conformarse con irse al descanso con un empate sin goles.</p>", "<p>Cont\u00f3 el Decano con las chances m\u00e1s claras, como un mano a mano que Luis Rodr\u00edguez desperdici\u00f3 a los 29, tras una buena acci\u00f3n entre David Barbona y Zampedri, y un disparo imperfecto de Rodrigo Aliendro a los 40, que Gast\u00f3n Guruceaga rechaz\u00f3 al c\u00f3rner por encima del travesa\u00f1o.</p>", "<p>Pe\u00f1arol intent\u00f3 no replegarse y jugarle al conjunto tucumano de igual a igual, atento a que el encuentro tambi\u00e9n era fundamental para sus pretensiones, y as\u00ed logr\u00f3 construir su mejor acci\u00f3n de la primera mitad a los 35, cuando Cristian Rodr\u00edguez le peg\u00f3 con el taco tras un c\u00f3rner de Junior Arias y exigi\u00f3 a Cristian Lucchetti, quien rechaz\u00f3 en la l\u00ednea con los pu\u00f1os.</p>", "<p>El Decano no se desmoraliz\u00f3 ante las chances perdidas y sali\u00f3 a jugar el segundo per\u00edodo con la misma postura, y siete minutos tard\u00f3 en llegar hasta Guruceaga, quien contuvo un disparo de Barbona con el cuerpo, apretando la pelota contra el piso, tras errar el manotazo. Sin embargo, le cost\u00f3 al local volver a acercarse hasta el arco uruguayo, que inclusive estuvo a punto de abrir el marcador a los 24 en una acci\u00f3n en la que Marcel Novick se llev\u00f3 el bal\u00f3n por delante y defini\u00f3 de manera imperfecta.</p>", "<p>Hasta que a los 31, Zampedri apareci\u00f3 en el coraz\u00f3n del \u00e1rea para corregir con la cabeza un env\u00edo de Nicol\u00e1s Bianchi y abri\u00f3 el marcador para el conjunto tucumano.</p>", "<p>Apenas tres minutos despu\u00e9s, Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n estir\u00f3 la ventaja: Barbona intent\u00f3 convertir un gol ol\u00edmpico desde la izquierda y el palo derecho se lo impidi\u00f3, pero la pelota cay\u00f3 en la cabeza de Leandro Gonz\u00e1lez con el arco desguarnecido por el intento de Guruceaga de evitar la primera jugada, y el volante, que hab\u00eda ingresado siete minutos antes, estamp\u00f3 el 2-0.</p>", "<p>Pareci\u00f3 entonces que el anfitri\u00f3n transitar\u00eda con relativa tranquilidad los minutos que restaban hasta el final del encuentro, pero a los 38 el ingresado Gast\u00f3n Rodr\u00edguez se llev\u00f3 la pelota de atropellada dentro del \u00e1rea y descont\u00f3 con un remate suave, pero efectivo.</p>", "<p>Atl\u00e9tico resisti\u00f3 le avanzada manya en los minutos finales del partido y se asegur\u00f3, al cabo, un triunfo que le permite, pr\u00e1cticamente, depender de s\u00ed mismo en la \u00faltima fecha para seguir avanzando en una Copa en la que tuvo que atravesar dos instancias de clasificaci\u00f3n antes de llegar a la fase de grupos.</p>", "<p>Pe\u00f1arol, por su parte, sufri\u00f3 la temprana eliminaci\u00f3n de la Libertadores, y depende casi de un milagro para conseguir uno de los boletos hacia la Copa Sudamericana como tercero de la zona.</p>", "<p><b>El gol de Zampedri</b></p>", "<p><b>El gol de Gonz\u00e1lez</b></p>", "<p><b>El descuento uruguayo</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Tras la derrota en Colombia, qu\u00e9 necesita Estudiantes para llegar a los octavos de final de la Copa Libertadores - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El equipo de Juan Sebasti\u00e1n Ver\u00f3n qued\u00f3 muy complicado en su zona, que ya tiene a Barcelona de Guayaquil como primer clasificado a la pr\u00f3xima rueda</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/estudiantes-de-la-plata-t264\" class=\"tema topico estudiantes-de-la-plata\" title=\"Ver todas las notas de Estudiantes de La Plata\">Estudiantes</a>  qued\u00f3 muy complicado en la zona 1 de la       <a href=\"/copa-libertadores-t47535\" class=\"tema topico copa-libertadores\" title=\"Ver todas las notas de Copa Libertadores\">Copa Libertadores.</a>  El equipo de Nelson Vivas, que fue goleado ayer 4-1 ante Atl\u00e9tico Nacional en Colombia, depende de un milagro para estar en los octavos de final, en un grupo que ya tiene un clasificado a la pr\u00f3xima rueda:       <a href=\"/barcelona-de-guayaquil-t53463\" class=\"tema topico barcelona-de-guayaquil\" title=\"Ver todas las notas de Barcelona de Guayaquil\">Barcelona de Guayaquil.</a></p>", "<p>El equipo ecuatoriano se meti\u00f3 en la pr\u00f3xima fase al vencer como visitante a       <a href=\"/botafogo-t50743\" class=\"tema topico botafogo\" title=\"Ver todas las notas de Botafogo\">Botafogo,</a>  y claro, se benefici\u00f3 con la victoria de       <a href=\"/atletico-nacional-de-medellin-t50757\" class=\"tema topico atletico-nacional-de-medellin\" title=\"Ver todas las notas de Atl\u00e9tico Nacional de Medell\u00edn\">Atl\u00e9tico Nacional</a>  ante el Pincha. Tiene 10 puntos, lo sigue Botafogo con siete, mientras el conjunto colombiano y Estudiantes quedaron con tres.</p>", "<p>En la pr\u00f3xima fecha, el 18 de mayo, Estudiantes deber\u00e1 ganarle a Barcelona como visitante. Es una misi\u00f3n complicada, pero puede tener esperanza al estar el conjunto ecuatoriano ya clasificado. Pero no s\u00f3lo deber\u00e1 ganar: tendr\u00e1 que esperar que Botafogo no supere a Atl\u00e9tico Nacional, o como mejor resultado, que empaten.</p>", "<p>As\u00ed llegar\u00eda con chances a la \u00faltima fecha de su zona, el 25 de mayo, para enfrentar a Botafogo, mientras que los colombianos recibir\u00e1n a Barcelona.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Stephen Curry \"bail\u00f3\" al gigante Rudy Gobert en la victoria de Golden State ante Utah en el primer partido de la serie - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Fue victoria por 106-94 para los Warriors que volvieron a tener en su base a la figura del partido</p>", "<p class=\"primero\">En el primer partido de la semifinal de la conferencia oeste,     <a href=\"/golden-state-warriors-t53170\" class=\"tema topico golden-state-warriors\" title=\"Ver todas las notas de Golden State Warriors\">Golden State</a>  consigui\u00f3 un nuevo triunfo en los     <a href=\"/los-playoffs-de-la-nba-t56427\" class=\"tema topico los-playoffs-de-la-nba\" title=\"Ver todas las notas de Los playoffs de la NBA\">playoffs.</a>  Tras barrer 4-0 a Portland, los Warriors se impusieron 106-94 a     <a href=\"/utah-jazz-t52681\" class=\"tema topico utah-jazz\" title=\"Ver todas las notas de Utah Jazz\">Utah Jazz.</a>  La figura del ganador fue, como de costumbre,     <a href=\"/stephen-curry-t52089\" class=\"tema topico stephen-curry\" title=\"Ver todas las notas de Stephen Curry\">Stephen Curry,</a>  quien adem\u00e1s dej\u00f3 una imagen para el recuerdo: una magn\u00edfica jugada que contra el gigante Rudy Golbert, de 2,16 metros de altura.</p>", "<p>Tras una semana de descanso luego de ganar con facilidad su serie ante Portland, Golden State sali\u00f3 a la cancha y se llev\u00f3 una nueva victoria ante Utah Jazz. Curry anot\u00f3 22 puntos en tres cuartos, Draymond Green convirti\u00f3 los seis primeros puntos de Golden State en el \u00faltimo cuarto y termin\u00f3 con 17 tantos, los mismos que Kevin Durant.</p>", "<p>Gobert tuvo 13 puntos, ocho rebotes y dos bloqueos para Utah, que cerr\u00f3 su triunfo en primera ronda contra los Clippers en el s\u00e9ptimo juego el pasado domingo.</p>", "<p>El pr\u00f3ximo partido, el segundo de la serie, ser\u00e1 ma\u00f1ana. El tercero lo disputar\u00e1n el s\u00e1bado pr\u00f3ximo y el cuarto partido ser\u00e1 el d\u00eda lunes 8 de mayo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Hern\u00e1n Toledo: el chico que V\u00e9lez form\u00f3, no pudo disfrutar y anoche fue su verdugo - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En el Fort\u00edn disput\u00f3 menos de 20 partidos antes de ser vendido y ayer le convirti\u00f3 un gol en el triunfo de Lan\u00fas.</p>", "<p class=\"primero\">La Villa Ol\u00edmpica fue su hogar durante cuatro a\u00f1os. La contenci\u00f3n en la pensi\u00f3n y el crecimiento futbol\u00edstico en las canchas del predio ubicado en Ituzaing\u00f3 marcaron el camino de Hern\u00e1n Toledo para convertirse en futbolista profesional. Debut\u00f3 en V\u00e9lez el 20 de septiembre de 2015, cuando Miguel \u00c1ngel Russo lo hizo ingresar en el segundo tiempo de un partido frente a Estudiantes. Seis d\u00edas m\u00e1s tarde firmaba su primer contrato, un v\u00ednculo con la instituci\u00f3n de Liniers que se extend\u00eda por tres a\u00f1os. Sin embargo, con la V en el pecho apenas disput\u00f3 19 partidos y marc\u00f3 un gol, ante Argentinos Juniors. Anoche el Fort\u00edn lo reencontr\u00f3, pero no como una de sus promesas sino devenido en verdugo, cuando vestido con la camiseta de Lan\u00fas marc\u00f3 el primer gol de la victoria Granate en Guidi y Arias.</p>", "<p>La comprometida situaci\u00f3n econ\u00f3mica del club hab\u00eda hecho que a mediados del a\u00f1o pasado la Comisi\u00f3n Directiva liderada por Ra\u00fal G\u00e1mez vendiese el pase del juvenil nacido en Sastre, Santa Fe, en 7.500.000 euros. \"Me pone contento el dinero que le va a quedar al club. Todav\u00eda no s\u00e9 d\u00f3nde voy a jugar\", reconoc\u00eda Toledo. El desconocimiento sobre su futuro ten\u00eda que ver con que la venta no hab\u00eda sido a un club, sino a un grupo empresario.</p>", "<p>El destino finalmente fue la Fiorentina, de Italia, donde ni siquiera tuvo un minuto en cancha. En el equipo que ador\u00f3 en los 90 a Gabriel Omar Batistuta, solamente se sent\u00f3 en el banco de suplentes en siete ocasiones por la Serie A y en otras dos oportunidades, en enero de este a\u00f1o, por la Copa Italia. El entrenador portugu\u00e9s Paulo Sousa no le dio lugar y Lan\u00fas apareci\u00f3 como alternativa. Entonces se subi\u00f3 a un avi\u00f3n para volver a cruzar el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. As\u00ed, pocos d\u00edas despu\u00e9s de haber cumplido 21 a\u00f1os, Toledo ya hab\u00eda ido a tener su experiencia en Europa y regresado al pa\u00eds. Vor\u00e1gine futbol\u00edstica de los tiempos que corren.</p>", "<p>Lleg\u00f3 a la instituci\u00f3n del Gran Buenos Aires a pr\u00e9stamo hasta el 30 de junio y ayer fue mostr\u00f3 sus virtudes ante el club en el que las desarroll\u00f3. Primero, con una fina definici\u00f3n para abrir el marcador y, despu\u00e9s, como iniciador de la jugada que concluy\u00f3 con 2-0 de Alejandro Silva. Sin celebrar su tanto, junt\u00f3 las palmas para ensayar una disculpa: sab\u00eda el dolor que acababa de causarle a V\u00e9lez ser v\u00edctima de un producto de su cantera que no pudo retener.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Caso Araceli Fulles: \"No entendemos por qu\u00e9 se ensa\u00f1aron as\u00ed con mi hija\", lament\u00f3 el padre de la chica asesinada - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Lo dijo Ricardo Fulles durante el velatorio; el cuerpo de la joven de 22 a\u00f1os fue encontrado en la casa de Dar\u00edo Badaracco, principal acusado, en Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez</p>", "<p class=\"primero\">Familiares y amigos de Araceli Fulles <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018718-encontraron-muerta-a-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">velaron</a> desde anoche y hasta este mediod\u00eda los restos de la joven de 22 a\u00f1os que estuvo 25 d\u00edas desaparecida y cuyo cuerpo fue encontrado ayer en la casa del principal acusado del crimen, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019102\" class=\"link\" target=\"_blank\">Dar\u00edo Badaracco</a>. Esta tarde ser\u00e1 el entierro en el cementerio de San Mart\u00edn, provincia de Buenos Aires.</p>", "<p>Antes de dirigirse hacia el cementerio para enterrar a su hija, Ricardo Fulles se\u00f1al\u00f3: \"No entendemos por qu\u00e9 los atacantes se ensa\u00f1aron as\u00ed con mi hija\". Asegur\u00f3 que \"no van a parar\" hasta que la justicia esclarezca el caso.</p>", "<p>\"Tenemos tristeza en el alma y en el coraz\u00f3n\" por todo lo que pas\u00f3, manifest\u00f3 en declaraciones a <i>Cr\u00f3nica TV</i> en una casa velatoria de la localidad de San Mart\u00edn. Tambi\u00e9n volvi\u00f3 a criticar el desempe\u00f1o de la fiscal Graciela L\u00f3pez Pereyra en la investigaci\u00f3n. \"No est\u00e1 capacitada ni para sacar a un chico a dar una vuelta a la plaza\", plante\u00f3.</p>", "<p><b>El velatorio.</b> El velorio se llev\u00f3 a cabo desde las 20 de ayer en las instalaciones de la cocher\u00eda Santa Luc\u00eda, en la calle Almeyra 3380 de la localidad de San Mart\u00edn. La polic\u00eda autoriz\u00f3 que se corte la calle dado que se esperaba que una gran cantidad de gente se acercara para despedir y rendirle homenaje a la joven.</p>", "<p><b>El caso y la autopsia.</b> Araceli hab\u00eda sido vista por \u00faltima vez el 2 de abril y era buscada intensamente desde entonces en el partido bonaerense de San Mart\u00edn y alrededores. El jueves a la noche, perros rastreadores y sus gu\u00edas polic\u00edas encontraron su cuerpo desnudo y cubierto con cal debajo de un contrapiso, a 35 cent\u00edmetros de profundidad, en la casa de Badaracco, el principal acusado, en Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez.</p>", "<p>Ayer por la tarde se conoci\u00f3 el resultado de la autopsia: Araceli Fulles fue estrangulada, posiblemente con un lazo. Los forenses establecieron que el homicidio se concret\u00f3 entre 20 y 25 d\u00edas antes del hallazgo del cuerpo. Este dato abon\u00f3 la hip\u00f3tesis que indicar\u00eda que la joven fue asesinada el mismo d\u00eda que desapareci\u00f3, el 2 de abril pasado.</p>", "<p>Graciela L\u00f3pez Pereyra, fiscal de la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 2 de San Mart\u00edn, hab\u00eda ordenado la detenci\u00f3n de Dar\u00edo Badaracco y hasta ahora no hab\u00eda podido dar con \u00e9l. Principal acusado del femicidio, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019012-detuvieron-a-dario-badaracco-el-principal-sospechoso-por-el-crimen-de-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">fue detenido anoche</a>  en el Bajo Flores porte\u00f1o gracias a una vecina que lo reconoci\u00f3. Junto a \u00e9l se encontraron algunas prendas que podr\u00edan pertenecer a Araceli.</p>", "<p><b></b></p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Caso Araceli Fulles: Trasladaron al presunto asesino a los Tribunales de San Mart\u00edn y ser\u00e1 indagado esta tarde - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Dar\u00edo Badaracco fue detenido anoche en la Villa 1-11-14 por Gendarmer\u00eda gracias a que un grupo de vecinas lo reconoci\u00f3 y lo persigui\u00f3</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98548\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98548\" data-multimediofile_id=\"113084\" data-jwkey=\"RraNq4iv\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"47009-58215-58322\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Dar\u00edo Badaracco, el principal acusado por el asesinato de la joven Araceli Fulles, fue trasladado esta ma\u00f1ana a los Tribunales de San Mart\u00edn, y ser\u00e1 indagado en horas de la tarde por la fiscal de la causa, Graciela L\u00f3pez Pereyra, anticiparon a T\u00e9lam fuentes judiciales.</p>", "<p>El hombre de 29 a\u00f1os <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019012-detuvieron-a-dario-badaracco-el-principal-sospechoso-por-el-crimen-de-araceli-fulles\" class=\"link\" target=\"_blank\">hab\u00eda sido capturado anoche</a>  en el Bajo Flores porte\u00f1o, detr\u00e1s de la villa 1-11-14, por personal de Gendarmer\u00eda que recibi\u00f3 un alerta por parte de una vecina que lo reconoci\u00f3.</p>", "<p>Adem\u00e1s, en forma paralela, la Polic\u00eda bonaerense allan\u00f3 el domicilio del detenido, donde hallaron precintos de ferreter\u00eda y otros elementos compatibles con las marcas de ahorcamiento que presentaba el cad\u00e1ver de Araceli (22) y prendas de vestir similares a las que llevaba puestas cuando escap\u00f3.</p>", "<p>En el marco de la causa ya hab\u00edan sido detenidos otros seis hombres, a quienes la Unidad Funcional de Instrucci\u00f3n (UFI) 2 de San Mart\u00edn acus\u00f3 por \"homicidio agravado\" y \"encubrimiento\" e indagar\u00e1 esta tarde.</p>", "<p>El padre de la joven, Ricardo Fulles, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018873-en-vivo-en-la-nacion-pm-habla-el-padre-de-araceli-fulles-tras-el-hallazgo-del-cuerpo-de-su-hija\" class=\"link\" target=\"_blank\">en di\u00e1logo con la prensa</a>  en la puerta de su casa, asegur\u00f3 anoche: \"No lo conozco al pr\u00f3fugo ni a los otros detenidos\".</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98531\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98531\" data-multimediofile_id=\"113067\" data-jwkey=\"f9Fe2Pbi\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"47009-50125-52234-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"La fiscal trabaj\u00f3 mal desde el principio. Ella pens\u00f3 que era una pel\u00edcula. No me llam\u00f3 luego de que apareciera el cuerpo\", cont\u00f3 Fulles.</p>", "<p>El hombre dijo: \"A mi hija la agarr\u00f3 una banda de degenerados. Si no fuera por nosotros, por lo que nos movimos, no la hubieran encontrado\".</p>", "<p>Al ser consultado sobre qu\u00e9 le dir\u00eda a Dar\u00edo Badaracco, presunto autor del crimen que est\u00e1 pr\u00f3fugo, dijo: \"Por qu\u00e9 se ensa\u00f1\u00f3 as\u00ed con una mujer, por qu\u00e9 no lo hace con un hombre. La madre debe ser una basura como \u00e9l\".</p>", "<p><b>Con informaci\u00f3n de la agencia T\u00e9lam</b></p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "seguridad", "titulo": ["<title>Dolor y quejas contra los investigadores en el entierro de Araceli Fulles - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La familia de la joven asesinada cuestion\u00f3 a la fiscal del caso; la ministra de Seguridad se sum\u00f3 a las cr\u00edticas por las fallas en la b\u00fasqueda</p>", "<p class=\"primero\">El dolor por la p\u00e9rdida y las quejas por una investigaci\u00f3n que fue considerada deficiente dominaron el entierro de Aracelli Fulles, la joven, de 22 a\u00f1os, asesinada en Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez. Su padre, Ricardo, volvi\u00f3 a cuestionar a la fiscal, de San Mart\u00edn, que supervis\u00f3 la b\u00fasqueda de la muchacha. Y a esas cr\u00edticas se sum\u00f3 la ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, quien apunt\u00f3 directamente contra la fiscal\u00eda.</p>", "<p>Las quejas de los familiares de la v\u00edctima al desempe\u00f1o de la fiscal Graciela L\u00f3pez Pereyra se fundaron en el hecho de que en tres oportunidades le hab\u00edan tomado declaraci\u00f3n como testigo a Dar\u00edo Gast\u00f3n Badaracco, el hombre que hab\u00eda estado con Araceli durante la madrugada en que ella desapareci\u00f3 y due\u00f1o de la vivienda donde fue hallado el cad\u00e1ver y en cuyo cami\u00f3n se hall\u00f3 ADN de la chica.</p>", "<p>\"La fiscal no est\u00e1 capacitada para hacer su trabajo\", expres\u00f3 Ricardo, cuando sal\u00eda de la casa velatoria y acompa\u00f1aba el cuerpo de su hija al cementerio de San Mart\u00edn.</p>", "<p>La ministra Bullrich tambi\u00e9n se sum\u00f3 a las cr\u00edticas contra L\u00f3pez Pereyra. \"Por suerte, la Gendarmer\u00eda Nacional logr\u00f3 detener al presunto autor material del homicidio gracias a la colaboraci\u00f3n y valent\u00eda de una vecina que vio a un hombre muy sospechoso. La fiscal tendr\u00e1 que repasar un poco las tareas que hizo en el caso\", expres\u00f3 Bullrich.</p>", "<p>Los principales cuestionamientos contra la fiscal, que fueron realizados por la familia de Araceli, se fundaron en el hecho de que a pesar de que, desde el 15 de abril pasado se sab\u00eda que Badaracco fue la \u00faltima persona que vio con vida a la joven, lo dejaron ir a la casa luego de tomarle declaraci\u00f3n.</p>", "<p>Seg\u00fan fuentes judiciales, la detenci\u00f3n de Badaracco no se orden\u00f3 en el momento de las declaraciones porque no hab\u00eda aparecido el cuerpo y por falta de pruebas.</p>", "<p>Tambi\u00e9n fue blanco de las cr\u00edticas de la familia de la v\u00edtima, el desempe\u00f1o de los polic\u00edas que participaron de la b\u00fasqueda. Tres uniformados fueron pasados a disponibilidad preventiva debido a las sospechas de que hubieran plantado pruebas falsas para desviar la b\u00fasqueda.</p>", "<p>Anoche, la atenci\u00f3n de los investigadores se hab\u00eda concentrado en los Tribunales de San Mart\u00edn, donde comenzaron las indagatorias de los siete sospechosos detenidos. El \u00faltimo en declarar ser\u00eda Badaracco. Aunque, seg\u00fan fuentes judiciales se negar\u00eda a hablar.</p>", "<p>Hab\u00eda cierta expectativa por lo que pudiera decir Badaracco debido a que despu\u00e9s de identificarse ante los efectivos de la Gendarmer\u00eda que lo hab\u00edan detenido en la esquina de Cobo y Curapalig\u00fce, seg\u00fan algunos testigos, el acusado habr\u00eda  confesado que mat\u00f3 a Araceli Fulles.</p>", "<p>Otra de las cuestiones a tener en cuenta sobre el contexto en el que Badaracco habr\u00eda realizado esa manifestaci\u00f3n, que no tiene validez procesal, fue su estado descontrolado. Uno de los investigadores indic\u00f3 que el imputado tuvo que hacer un esfuerzo importante para decir c\u00f3mo se llamaba y carec\u00eda de la capacidad para hilvanar una frase coherente.</p>", "<p>Luego de que los restos de Araceli fueron velados en una cocher\u00eda de San Mart\u00edn, donde se debi\u00f3 interrumpir el tr\u00e1nsito por la gran cantidad de asistentes, el cortejo se dirigi\u00f3 al cementerio local donde fueron sepultados los restos de la joven asesinada.</p>", "<p>\"Todav\u00eda no sabemos por qu\u00e9 se ensa\u00f1aron as\u00ed, de esa manera. La maldad que tienen... no puedo entender esa parte. Tenemos tristeza en el alma y en el coraz\u00f3n por todo lo que pas\u00f3\", expres\u00f3 el padre de la v\u00edctima.</p>", "<p>Al referirse a los siete detenidos dijo que \"era algo positivo, pero es probable que falte la parte financiera que los ayudaba para que hicieran muchas cosas\".</p>", "<p>Durante el trayecto al cementerio de San Mart\u00edn el cortejo pas\u00f3 por la puerta de la casa de Araceli, acompa\u00f1ado por su familia, vecinos y amigos, quienes realizaron en el trayecto una pegatina con afiches y carteles para exigir el esclarecimiento del crimen en medio de aplausos.</p>", "<p>Gisele, prima de Araceli, dijo que \"no se merec\u00eda terminar como termin\u00f3 sino que merec\u00eda seguir con vida, formar una familia y seguir su carrera\", seg\u00fan consign\u00f3 T\u00e9lam.</p>", "<p>\"Pedimos que nos respeten y que la respeten, ella sobre todo era una mujer, queremos que nos dejen de matar, no somos cualquier cosa. Somos mujeres, madres, de d\u00f3nde salieron esos hombres\", expres\u00f3 la prima de la v\u00edctima.</p>", "<p>Adem\u00e1s de Badaracco hay otros seis detenidos, que fueron identificados como Carlos Dami\u00e1n Alberto Cassalz, de 34 a\u00f1os, due\u00f1o del corral\u00f3n donde trabajaba el principal imputado, quien fue miembro de una superbanda de secuestradores que actu\u00f3 entre 2001 y 2002, y estuvo preso hasta 2005, cuando fue excarcelado.</p>", "<p>Cassalz, los hermanos Jonathan y Emanuel  \u00c1valos, de 29 y 25 a\u00f1os, respectivamente, y Marcos Ibarra, de 32, fueron acusados de homicidio agravado y los otros apresados son dos empleados del corral\u00f3n de Cassalz, que fueron identificados como Hugo Mart\u00edn Caba\u00f1as  y Marcelo Ezequiel Escobedo, quienes est\u00e1n acusados de encubrimiento.</p>", "<p>El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Vida y Ocio - LA NACION</title>"], "texto": ["<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Bruno Mars llega a la Argentina para hacer bailar al p\u00fablico con sus hits - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La estrella pop llega con su tour <i>24kMagic</i> al Estadio \u00danico de La Plata, el 25 de noviembre</p>", "<p class=\"primero\">A los 4 a\u00f1os,            <a href=\"/bruno-mars-t55871\" class=\"tema topico bruno-mars\" title=\"Ver todas las notas de Bruno Mars\">Bruno Mars</a>  ya hab\u00eda entrado en el negocio de la m\u00fasica, entreteniendo a los turistas que pasaban las vacaciones en su Hawai natal. A los 18, se traslad\u00f3 a los Estados Unidos en busca del sue\u00f1o americano. A los 31 a\u00f1os, Bruno Mars, ya es una estrella pop que todav\u00eda no tiene techo. Vendi\u00f3 m\u00e1s de 170 millones de singles y m\u00e1s de 26 millones de \u00e1lbumes en todo el mundo gracias al poder bailable de canciones como \"Uptown Funk\", el single de mayor permanencia en el Hot 100 de Billboard.</p>", "<p>Este ni\u00f1o mimado de la industrial musical -recibi\u00f3 3               <a href=\"/premios-grammy-2016-t55538\" class=\"tema topico premios-grammy-2016\" title=\"Ver todas las notas de Premios Grammy 2016\">Premios Grammy</a>  en 2016, incluyendo el codiciado premio Disco del A\u00f1o y recientemente fue nominado para Artista Top R&amp;B, Album Top R&amp;B y  Canci\u00f3n Top R&amp;B en los Billboard Music Awards de este a\u00f1o- es un fen\u00f3meno de taquilla que agot\u00f3 todos su conciertos en su \u00faltima gran gira mundial. Ahora llega a Buenos Aires para actuar el 25 de noviembre en el Estadio \u00danico de La Plata, como parte de una gira por Latinoam\u00e9rica que incluye Brasil, Chile, Per\u00fa y Ecuador.</p>", "<p>El cantante, productor y compositor, es una f\u00e1brica de hits: coloc\u00f3 treinta y cinco canciones dentro del listado de las mejores 100 en el ranking Billboard. En cada de sus apariciones hace bailar al planeta, desde su reciente presentaci\u00f3n en los Grammy Award a <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=F2i0Bc3f7jk\" class=\"link\" target=\"_blank\">su show en febrero \u00faltimo en el Super Bowl Halftime</a>  que fue visto por 115.3 millones de personas. <a href=\"https://www.youtube.com/playlist?list=PLxKHVMqMZqURodkrkzecaIC2m9nOiK1dU\" class=\"link\" target=\"_blank\">En su \u00faltimo disco 24kMagic</a>, que vendr\u00e1 a presentar en esta gira, el cantante re\u00fane todas aquellas influencias de la m\u00fasica negra que lo formaron como compositor. Mars se desvela en hacer canciones que tengan el poder explosivo de <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=-e8l5jmW-2w\" class=\"link\" target=\"_blank\">James Brown</a>; <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=KOiY2WcU9HQ\" class=\"link\" target=\"_blank\">el groove p-funk</a>, la sensibilidad interpretativa y melosa de <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=wEBlaMOmKV4\" class=\"link\" target=\"_blank\">Sam Cooke</a>; y el olfato pop de los grandes hits que supo cosechar <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Zi_XLOBDo_Y\" class=\"link\" target=\"_blank\">Michael Jackson</a>. \"Cada beat ya se ha hecho, cada rima ya se ha dicho, cada progresi\u00f3n de acordes ya se ha hecho. Estoy compitiendo con mil millones de otras canciones. Es como ganar la loter\u00eda. Solo tienes que tener suerte\".</p>", "<p>Sus colaboradores cercanos dicen que trabaja con un nivel de perfeccionismo y una obsesi\u00f3n similar a la de    <a href=\"/prince-t56362\" class=\"tema topico prince\" title=\"Ver todas las notas de Prince\">Prince</a> . El cantante, reinvindica la escuela musical negra de los ochenta y sobre todo la obsesi\u00f3n por el baile. Sus canciones son citas permanentes a todos esos \u00edconos que escuch\u00f3 de chico. De hecho, se reconoce como un gran camale\u00f3n interpretativo. De su \u00faltimo disco <a href=\"https://www.nytimes.com/2014/01/31/arts/music/bruno-mars-says-hes-ready-for-his-big-stage.html\" class=\"link\" target=\"_blank\">el cr\u00edtico de The New York Times</a>, tir\u00f3 una clave de su sonido: \"Sus canciones son como un algod\u00f3n de az\u00facar: dulce, pegajoso, estructuralmente impresionante, pero no especialmente profundas\". Lo que Bruno Mars quiere en sus discos y conciertos es \"elevar la buena vibra de la gente\" y suele confesar que sus canciones se escuchan mejor arriba de un auto porque interact\u00faan con el sonido de la calle.</p>", "<p>Sobre el escenario, Bruno Mars tiene el carisma de las grandes estrellas y se preocupa por ofrecer un concierto pirot\u00e9cnico y festivo, donde tiene tanta importancia la m\u00fasica como el baile. No importa el lugar donde tiene que brindar su show. Mars, siempre sube a escena como si estuviera comenzando todo de nuevo. \"No importa d\u00f3nde llevo a cabo mi show. As\u00ed que si estoy tocando en una fiesta de graduaci\u00f3n, una boda, un bar mitzvah, el Grammy, el Super Bowl, voy a dar siempre todo lo que tengo\". La gira que encarar\u00e1 por Am\u00e9rica latina no ser\u00e1 la excepci\u00f3n. A Bruno Mars le encanta conquistar nuevas audiencias. Su paso, seguramente, no pasar\u00e1 inadvertido para cada una de las ciudades donde se presentar\u00e1: s\u00e1bado 18 de noviembre, en     R\u00edo de Janeiro; el mi\u00e9rcoles 22 de noviembre, en  San Pablo, el s\u00e1bado 25 en Buenos Aires, en el Estadio \u00danico de La Plata; el martes 28, en Santiago de Chile; el jueves 30 en Lima y, el s\u00e1bado 2 de diciembre, el cierre del tour en Quito.</p>", "<p>Entradas a la venta pr\u00f3ximamente <a href=\"http://www.ticketek.com.ar/bruno-mars/estadio-unico-ciudad-de-la-plata\" class=\"link\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a></p>", "<p>La cantante decidi\u00f3 tomarse con humor el episodio pero admiti\u00f3 que se sinti\u00f3 mal</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Despu\u00e9s de los tatuajes... \u00a1Candelaria Tinelli se hizo un piercing en el medio del pecho! - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La hija del conductor sigue decorando su cuerpo</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/candelaria-tinelli-t49359\" class=\"tema topico candelaria-tinelli\" title=\"Ver todas las notas de Candelaria Tinelli\">Cande Tinelli</a> sigue haciendo arte con su cuerpo. En esta oportunidad, la hija de Marcelo Tinelli visit\u00f3 un local, pero <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2007463-se-arrepintio-candelaria-tinelli-se-tapo-uno-de-sus-mas-polemicos-tatuajes\" class=\"link\" target=\"_blank\">no fue a hacerse otro tatuaje</a>  sino que quiso sumar un detalle m\u00e1s a la obra que yace en su pecho. El encargado de mostrar este nuevo detalle que luce la <i>it girl</i> fue uno de los profesionales que le realiz\u00f3 el piercing.</p>", "<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"><a href=\"https://www.instagram.com/p/BTl39IVAapI/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Ayer nos pas\u00f3 a visitar @candelariatinelli y se llev\u00f3 este bello microdermal en el pecho con joyeria de oro de @dinamica.joalheria , gracias cande por la buena onda de siempre ! Los esperamos hoy en el @salonnuevaalianza desde las 14:30 hs sin turno previo junto a nuestro invitado @tinaut_ltw , @lauravikt y yo . Salon nueva alianza Direcci\u00f3n: Bartolome Mitre 734 piso 10 A - microcentro a 6 cuadras del obelisco!! Consultas a : ratabodyartcrew@gmail.com -Los d\u00edas de atenci\u00f3n son : lunes a viernes desde las 14:30 hs sin turnos agendados , los s\u00e1bados solo atendemos con turnos #conchpiercing #matiasratatafel #appmember #lbp #salonnuevaalianza #qualitybodypiercing #joyeriaexclusiva #finejewelry #joyeriafina #opalo #cluster #oro #gold @safepiercing @lbpasociacion @piercingsofinsta @newpiercingideas @inkplaylatam @tradicional_vieja_escuela</a></p>", "<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by Matias \"rata\" Tafel (@matias.rata.tafel) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2017-05-02T13:33:35+00:00\">May 2, 2017 at 6:33am PDT</time></p>", "<p>\"Ayer nos pas\u00f3 a visitar @candelariatinelli y se llev\u00f3 este bello microdermal en el pecho con joyer\u00eda de oro. Gracias Cande por la buena onda de siempre\", escribi\u00f3 el mismo en su cuenta de Instagram junto a la foto del arito que, a diferencia del resto, no atraviesa ninguna zona del cuerpo. Se trata de un implante por debajo de la piel.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Margarita Stolbizer: \"Massa hizo un gran aporte al poner el freno a la Cristina eterna\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La diputada habl\u00f3 sobre las pr\u00f3ximas elecciones legislativas y el rol de la oposici\u00f3n</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98620\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98620\" data-multimediofile_id=\"113156\" data-jwkey=\"Ca2IXzdn\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"1847-16067-50125-52234-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>La diputada          <a href=\"/margarita-stolbizer-t16067\" class=\"tema topico margarita-stolbizer\" title=\"Ver todas las notas de Margarita Stolbizer\">Margarita Stolbizer</a>  estuvo en PM y se refiri\u00f3 a las pr\u00f3ximas elecciones legislativas y al rol de la oposici\u00f3n. \"No puede ser que la pelea electoral sea una pelea de tirarse piedras\", dijo.</p>", "<p>Adem\u00e1s, defendi\u00f3 a su aliado          <a href=\"/sergio-massa-t1847\" class=\"tema topico sergio-massa\" title=\"Ver todas las notas de Sergio Massa\">Sergio Massa.</a>  \"Haber pasado por el gobierno del kirchnerismo no debe ser una mancha. Massa hizo un gran aporte al poner el freno a la Cristina eterna\", dijo.</p>", "<p>Consultada sobre su posible candidatura, la diputada afirm\u00f3: \"Estamos en la conformaci\u00f3n de un espacio de unidad, soy muy org\u00e1nica del partido y las candidaturas se resolver\u00e1n en junio, no antes. Tengo una limitaci\u00f3n en el estatuto de mi partido, no podr\u00eda ser candidata a diputada, s\u00ed a senadora\", se\u00f1al\u00f3.</p>", "<p>Sobre la propuesta junto a Massa para bajar los precios de los alimentos, Stolbizer remarc\u00f3: \"El consumo en s\u00ed mismo es el mayor dinamizador de la econom\u00eda. La gente consume menos porque no le alcanza\".</p>", "<p>La diputada tambi\u00e9n habl\u00f3 de los aportes de la empresa Odebrecht a los partidos pol\u00edticos en las elecciones de 2015 y neg\u00f3 que ella hubiese recibido dinero: \"Quiero desmentir que haya recibido un aporte de Odebrecht, en Argentina se utiliza la estrategia de involucrar a todos para disimular lo real. No voy a permitir que se utilice esto para tapar otra cosa, me parece imprescindible que se abra la investigaci\u00f3n por aportes de campa\u00f1a\", recalc\u00f3.</p>", "<p>Sobre la posibilidad de una candidatura de     <a href=\"/cristina-kirchner-t988\" class=\"tema topico cristina-kirchner\" title=\"Ver todas las notas de Cristina Kirchner\">Cristina Kirchner</a> , Stolbizer fue contundente: \"Hoy hay una cuesti\u00f3n de especulaci\u00f3n electoralista y de conveniencias mutuas. La gente en la calle no tiene el mejor de los recuerdos de Cristina, adem\u00e1s de la judicial hay una dificultad pol\u00edtica, yo no veo a los dirigentes con poder territorial muy entusiasmados con sacarse fotos con Cristina\" y agreg\u00f3 que el peronismo \"no tiene ninguna posibilidad de volver a unirse\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mart\u00edn Lousteau: \"Me gustar\u00eda competir dentro de Cambiemos\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">[Video] El ex embajador estuvo en la Feria del Libro y habl\u00f3 de las internas en la Ciudad de Buenos Aires</p>", "<p class=\"primero\">El ex embajador en Estados Unidos              <a href=\"/martin-lousteau-t47579\" class=\"tema topico martin-lousteau\" title=\"Ver todas las notas de Mart\u00edn Lousteau\">Mart\u00edn Lousteau</a>  estuvo en la   <a href=\"/feria-del-libro-t48352\" class=\"tema topico feria-del-libro\" title=\"Ver todas las notas de Feria del Libro\">Feria del Libro</a>  y reiter\u00f3 su pedido de internas en Cambiemos para competir en la Ciudad de Buenos Aires.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98622\" class=\"L video\" data-video_id=\"98622\" data-multimediofile_id=\"113158\" data-jwkey=\"pkdcR8Ap\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"47579-54672-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"La elecci\u00f3n nacional tuvo a Cambiemos en la Ciudad. El Presidente dijo que cada uno de los distritos decid\u00eda, el fortalecimiento de Cambiemos es afianzarlo en todos lados\", se\u00f1al\u00f3 el economista.</p>", "<p>Sobre el espacio en que quisiera competir, el ex ministro indic\u00f3: \"Me gustar\u00eda que fuera dentro de Cambiemos, no solo estamos cumpliendo lo que dijimos en los pasos, tenemos cosas para aportar a la discusi\u00f3n, al momento que la discusi\u00f3n se da de cara a la gente es en unas elecciones. No es un cogobierno, es una coalici\u00f3n y no hay otra instancia para dirimirlo que en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino\", recalc\u00f3.</p>", "<p>Consultado sobre su salida anticipada de la embajada estadounidense, Lousteau dijo: \"Hubiera sido mucho m\u00e1s sencillo especular con que la visita [entre Macri y Trump] terminara, pero hubiese sido malo para Argentina porque despu\u00e9s de la visita al d\u00eda siguiente se ir\u00eda el embajador\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Arrestaron a Luis Miguel - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El cantante mexicano fue detenido en Los Angeles; tras pagar una fianza, qued\u00f3 en libertad</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/luis-miguel-t47429\" class=\"tema persona luis-miguel\" title=\"Ver todas las notas de Luis Miguel\">Luis Miguel</a>  fue arresado en Los Angeles luego de que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018803-perseguido-por-la-justicia-luis-miguel-se-refugia-en-su-hija-michelle-salas\" class=\"link\" target=\"_blank\">se emitiera una orden en su contra por desacato</a> y qued\u00f3 en libertad unas horas m\u00e1s tarde, tras pagar una fianza. La noticia de su detenci\u00f3n fue confirmada por Telemundo, seg\u00fan la informaci\u00f3n dada por el abogado de William Brockhaus, ex m\u00e1nager del cantante, que lo acusa de incumplimiento de contrato.</p>", "<p>El cantante hab\u00eda sido citado varias veces por la Justicia para prestar declaraci\u00f3n tras la demanda realizada por Brockhaus. Al no presentarse, el 17 de abril pasado, la jueza Virginia Phillips emiti\u00f3 una orden de arresto contra el artista, pese a la cual, Luismi sigui\u00f3 paseando por Los Angeles como si nada pasara.</p>", "<p>\"La \u00fanica salida que tendr\u00eda frente a esa orden de aprensi\u00f3n es coordinar, a trav\u00e9s de su abogados, una audiencia urgente ante el tribunal, para evidenciar por qu\u00e9 no debe ser encontrado incurso en desacato\", dijo en su momento la jueza. Pero Luis Miguel desoy\u00f3 todas las advertencias y es por eso que hoy fue detenido por la Justicia.</p>", "<p>La jueza que lleva el caso dijo que el cantante pag\u00f3 una fianza de un mill\u00f3n de d\u00f3lares y por eso qued\u00f3 en libertad, pero tendr\u00e1 que volver a presentarse para declarar el 11 de mayo. De no presentarse, esta vez no habr\u00e1 fianza posible. Quedar\u00e1 tras las rejas.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Kevin Johansen dedic\u00f3 una versi\u00f3n de \"Despacito\" a los mosquitos y desafi\u00f3 a Justin Bieber - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El cantante cambi\u00f3 la letra del hit del momento para hablar sobre la invasi\u00f3n</p>", "<p class=\"primero\">Desde que      <a href=\"/justin-bieber-t47016\" class=\"tema topico justin-bieber\" title=\"Ver todas las notas de Justin Bieber\">Justin Bieber</a>  sum\u00f3 su voz a una versi\u00f3n de \"Despacito\" de Luis Fonsi y Daddy Yanqui, el hit del momento volvi\u00f3 a ponerse en el centro de la escena musical: todos lo bailan, todos lo cantan, todos lo usan para musicalizar las situaciones m\u00e1s diversas. Por eso, para no quedarse fuera de la moda,      <a href=\"/kevin-johansen-t49102\" class=\"tema topico kevin-johansen\" title=\"Ver todas las notas de Kevin Johansen\">Kevin Johansen</a>  aprovech\u00f3 para dedicarle la propia versi\u00f3n a otros de los protagonistas de las noticias de los <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019626-hasta-cuando-se-quedara-la-superpoblacion-de-mosquitos\" class=\"link\" target=\"_blank\">\u00faltimos d\u00edas: los mosquitos.</a></p>", "<p>As\u00ed, el cantante que salt\u00f3 a la fama con \"Down With My Baby\", perteneciente a la banda de sonido de la novela <i>Resistir\u00e9,</i> uni\u00f3 las dos tem\u00e1ticas haciendo uso del humor que lo caracteriza y subi\u00f3 un video a su cuenta de Twitter con la leyenda \"El Mos-qui-to, hazlo Justin!\". Y cant\u00f3, repelente y mate en mano: \"El mosquito es un bichito bien asquerosito, sale del agua, nace podridito, chupa la sangre como un vampirito\"...</p>", "<p>Sus m\u00e1s de 190 mil seguidores respondieron de inmediato con retweets y corazones mientras que Justin, por ahora, no se habr\u00eda dado por aludido.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Cecilia Bolocco, sobre el hijo que tuvo con Carlos Menem: \"Le hizo mucha falta tener un pap\u00e1 y sufri\u00f3 bullying\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La conductora chilena dio detalles de c\u00f3mo fue la crianza de M\u00e1ximo, el ni\u00f1o que cumpli\u00f3 recientemente 13 a\u00f1os</p>", "<p class=\"primero\">Fue en 2003, en plena campa\u00f1a presidencial, cuando               <a href=\"/cecilia-bolocco-t47111\" class=\"tema topico cecilia-bolocco\" title=\"Ver todas las notas de Cecilia Bolocco\">Cecilia Bolocco</a>  y su por entonces esposo,               <a href=\"/carlos-menem-t46846\" class=\"tema topico carlos-menem\" title=\"Ver todas las notas de Carlos Menem\">Carlos Menem</a> , anunciaron que se encontraban esperando su primer hijo. Muchos creyeron que se trataba apenas de una estrategia pol\u00edtica, pero el tiempo los desminti\u00f3: en noviembre de ese mismo a\u00f1o, la pareja le daba la bienvenida a M\u00e1ximo Sa\u00fal Menem Bolocco en Santiago, Chile.</p>", "<p>Poco tiempo despu\u00e9s, llegar\u00eda la separaci\u00f3n y el divorcio, adem\u00e1s de las acusaciones de la ex Miss Universo chilena acerca del escaso inter\u00e9s que el ex mandatario argentino demostraba hacia el ni\u00f1o. <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1679232-cecilia-bolocco-sobre-carlos-menem-es-muy-dificil-asumir-que-mi-hijo-no-tiene-papa\" class=\"link\" target=\"_blank\">\"Es muy dif\u00edcil asumir que mi hijo no tiene pap\u00e1\", dijo alguna vez</a>, explicando lo duro que hab\u00eda resultado para ella criar al peque\u00f1o en soledad.</p>", "<p>En una reciente entrevista, Bolocco volvi\u00f3 a la carga y apunt\u00f3 nuevamente contra Menem, sin mencionarlo. \"Hubo momentos muy tristes y fuertes, porque le hizo mucha falta tener un pap\u00e1, y mi vida es muy femenina. A m\u00ed tambi\u00e9n me hac\u00eda falta que tuviese esa energ\u00eda masculina\", apunt\u00f3. Adem\u00e1s, confi\u00f3 que M\u00e1ximo, hoy de 13 a\u00f1os, fue v\u00edctima de bullying recientemente, pero que ambos encontraron una soluci\u00f3n a trav\u00e9s del di\u00e1logo.</p>", "<p>\"Con M\u00e1ximo no han habido temas tab\u00fa, yo he hablado con \u00e9l de todo. Es un ni\u00f1o con el que he puesto la verdad, honestidad y el cuidado ante todo. Obviamente yo fui asesorada, fui al psic\u00f3logo, lo llev\u00e9 a \u00e9l tambi\u00e9n, no son cosas que uno tiene la habilidad para hacerlo de manera espont\u00e1nea\", indic\u00f3.</p>", "<p><i>\u00bfC\u00f3mo luce hoy el joven M\u00e1ximo?</i> Ella misma lo muestra a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram, donde suele compartir im\u00e1genes junto a su hijo:</p>", "<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"><a href=\"https://www.instagram.com/p/BNlQl_Vho25/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Llena de emoci\u00f3n, alegr\u00eda y agradecimiento a Chile entero por haber llegado a la meta esta noche en #telet\u00f3n ?? Todo el pais lati\u00f3 como un solo coraz\u00f3n y nos dimos el mas lindo y sentido #abrazodechile En el Estadio Nacional junto a mis dos amores @maximomenemb @pepofilms ??????????</a></p>", "<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by Cecilia Bolocco (@ceciliabolocco) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2016-12-04T04:41:16+00:00\">Dec 3, 2016 at 8:41pm PST</time></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Escenas urbanas - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Planetario Fest, el s\u00e1bado pasado</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Juana Molina: \"Me encanta tratar de componer lo que se rompe\" - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Dej\u00f3 la actuaci\u00f3n para dedicarse a la m\u00fasica y se transform\u00f3 en referente del sonido indie; ahora lanza su nuevo disco, bautizado Halo</p>", "<p class=\"primero\">Escuchar un disco de Juana Molina es una puerta de ingreso a su mundo privado. Ese extra\u00f1o planeta habitado por una mujer que en lo m\u00e1s alto de su carrera como comediante, cuando protagonizaba el exitos\u00edsimo ciclo <i>Juana y sus hermanas</i> (1991-1993), fue madre de Francisca y decidi\u00f3 dejar la actuaci\u00f3n para dedicarse a la m\u00fasica.</p>", "<p>Hija del cantante de tango Horacio Molina y de la actriz Chunchuna Villafa\u00f1e, Juana construy\u00f3 una s\u00f3lida carrera internacional que la posiciona como referente del sonido<i> indie</i>. Despu\u00e9s de a\u00f1os de grabar en su casa, con el canto de los p\u00e1jaros de su jard\u00edn como fondo, eligi\u00f3 viajar a Sonic Ranch, un estudio en el medio del desierto, en Texas, para experimentar con nuevos instrumentos y grabar, en tres semanas, su s\u00e9ptimo trabajo discogr\u00e1fico: <i>Halo</i>, editado por Crammed Discs. Pero antes de su lanzamiento mundial, que ser\u00e1 el 5 de mayo, mientras ensaya para la gira que arranca el 17 en Niceto, ofreci\u00f3 una escucha exclusiva en el marco de las Infosession de la Red Bull Music Academy, una plataforma global de charlas y festivales.</p>", "<p><b>-\u00bfA qu\u00e9 refiere <i>Halo</i>, el t\u00edtulo del disco?</b></p>", "<p>-No ten\u00eda nombre para el disco. Realmente no se me ocurr\u00eda c\u00f3mo llamarlo. Ninguna de las letras de las canciones me suger\u00eda nada. Busqu\u00e9 palabra por palabra y la \u00fanica que me son\u00f3 bien fue \u00e9sa. Y una vez que la consider\u00e9 empez\u00f3 a gustarme cada vez m\u00e1s. Cuando se lo cont\u00e9 a Alejandro (Ros), que es el dise\u00f1ador de la tapa, me dijo que le gustaba much\u00edsimo el nombre y as\u00ed fui consultando con amigos y con la gente en la cual conf\u00edo y <i>Halo</i> cada vez iba teniendo m\u00e1s peso. Despu\u00e9s de decidirlo, al d\u00eda siguiente Alejandro me dijo: \"Est\u00e1 buen\u00edsimo porque tiene que ver con los huesos de la imagen de tapa, por la luz mala\".  Y as\u00ed fue cerrando el concepto, un poco sin querer.</p>", "<p><b>-Despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de grabar en tu casa te convencieron de hacerlo en estudio. \u00bfQu\u00e9 le aport\u00f3 eso al disco?</b></p>", "<p>-Las ventajas de lo nuevo. Aparecen ideas, cosas que de otro modo no pasar\u00edan. El lugar nos encant\u00f3. Y me gust\u00f3 ese estudio en particular, porque tiene una cantidad y una variedad de instrumentos que fueron muy interesantes. Adem\u00e1s de las ventajas t\u00e9cnicas, de no tener que preocuparte por que las cosas anden bien. En ese aspecto era muy relajado. En cada detalle hay mucha calidad y eso termina influyendo mucho en el resultado final del sonido. Aunque una cosa grabada mal en el tel\u00e9fono puede tener mucha onda. La calidad no hace a la emoci\u00f3n.</p>", "<p><b>-Sos muy minuciosa en tu trabajo y muchos de tus temas se construyen en capas. \u00bfCu\u00e1ndo decid\u00eds que un tema o un disco est\u00e1 terminado?</b></p>", "<p>-Cuando ya no se me ocurren m\u00e1s cosas para ponerle. En general, cuando estoy componiendo, voy oyendo y la canci\u00f3n me va sugiriendo nuevas ideas, se me ocurren ritmos o percusiones, ambientes o melod\u00edas. Las voy agregando. Y cada vez que oigo, escucho algo que tengo que sumar o algo que tiene que desaparecer. Tal vez aquello que me gustaba mucho al principio despu\u00e9s de una semana ya no me gusta y lo voy eliminando. Las cosas van cayendo por su propio peso. Cuando llega el momento en el que escucho la canci\u00f3n y la disfruto, entonces siento que est\u00e1 terminada. Igual, siempre a los discos ya terminados les cambiar\u00eda cosas.</p>", "<p><b>-Tu mam\u00e1, Chunchuna, es parte del video del tema \"Paraguaya\". \u00bfC\u00f3mo fue trabajar juntas?</b></p>", "<p>-Nunca hab\u00edamos trabajado juntas. Lo disfrutamos bastante. Le cambi\u00e9 toda la coreograf\u00eda a \u00faltimo momento, pero se adapt\u00f3. Mam\u00e1 es una persona bastante f\u00e1cil para trabajar.</p>", "<p><b>-Muchas veces describiste el proceso de grabaci\u00f3n como atravesar una barrera a un universo on\u00edrico y de tinieblas, \u00bfc\u00f3mo es eso?</b></p>", "<p>-Cuando yo empiezo a trabajar, frente a m\u00ed est\u00e1n la guitarra, la pantalla de la computadora, los botones, los cables. Y realmente no s\u00e9 qu\u00e9 pasa, pero de repente todo eso desaparece y entro en el mundo abstracto de la m\u00fasica pura. Y ah\u00ed las cosas pasan de otra manera: sin filtro, sin cr\u00edticas, sin evaluaciones. Simplemente las cosas son, y siento que ah\u00ed hay un contenido de verdad. Que no podr\u00eda ser de otro modo porque naci\u00f3 sin pensamiento. Eso me sucede cuando atravieso, como Alicia, del otro lado del espejo, pero en mi caso, del otro lado del estudio. Se da cuando desaparece el pensamiento y existe solamente el hacer, sin juicio.</p>", "<p><b>-Te est\u00e1s por ir de gira por Europa. \u00bfCu\u00e1les son las diferencias que encontr\u00e1s entre el p\u00fablico local y el internacional?</b></p>", "<p>-En los pa\u00edses n\u00f3rdicos es muy dif\u00edcil tocar porque, aunque les encante, es como si no estuvieran. Despu\u00e9s vienen y te felicitan. Pero durante el show vos pens\u00e1s que se est\u00e1n aburriendo mucho. Entablan otra relaci\u00f3n con la m\u00fasica. Me encanta tocar en Nueva York porque el p\u00fablico es muy arriba. En San Francisco y en Seattle tambi\u00e9n. En Jap\u00f3n est\u00e1 bueno. Tienen como una excitaci\u00f3n rara, se los ve que gozan much\u00edsimo y aplauden poquito y bajito, con las manos paralelas, como espejadas. Y tiemblan. Es lindo tocar ah\u00ed. Y bueno... en la Argentina est\u00e1n la euforia, el pogo, el mosh y siento que el p\u00fablico me va llevando como en andas. Es todo mucho m\u00e1s f\u00e1cil.</p>", "<p><b>-Fuiste una actriz exitosa, te dedicaste a la m\u00fasica y lograste una carrera internacional, \u00bfalguna vez fantase\u00e1s en dedicarte a otra cosa diferente?</b></p>", "<p>-Si supiera, me encantar\u00eda escribir. Tambi\u00e9n pintar. Pero m\u00e1s que nada creo que me gustar\u00eda hacer cosas con las manos. Dise\u00f1ar y hacer una mesa, por ejemplo. Yo miro muchos videos de Joinery, que no s\u00e9 bien c\u00f3mo traducirlo, pero son videos que explican c\u00f3mo se unen las partes de una mesa sin necesidad de clavos, tornillos, cola ni nada. Son formas de cortar la madera, y recursos para encastrar. Construyo cosas muy simples y precarias porque no tengo las herramientas.</p>", "<p><b>-\u00bfTe ocup\u00e1s de arreglar el mundo que te rodea?</b></p>", "<p>-S\u00ed. Hago arreglos en casa. Me encanta tratar de componer lo que se rompe en vez de comprar algo nuevo. Adem\u00e1s detesto tirar. Me da mucha impresi\u00f3n tirar tanto.</p>", "<p><b>-\u00bfQu\u00e9 te conmueve hoy?</b></p>", "<p>-Ciertas ideas de algunos libros, palabras de algunos poemas. C\u00f3mo alguien junta las palabras de una manera preciosa, que te transporta. Por ejemplo, en \"Otro poema de los dones\", de Borges, cuando le agradece al agua suelta, me vuelvo loca. Tambi\u00e9n con algunos atardeceres, o la luz proyectada en un relieve quebrado, me viene como una angustia de tanta emoci\u00f3n.</p>", "<p>Su bebida favorita es el agua, simple y minimalista. Aun as\u00ed, Juana asegura: \"A veces tengo una necesidad espantosa de una Coca-Cola. Cuando me vienen esas ganas irrefrenables, no hay con qu\u00e9 reemplazarla. Lo mismo me pasa con el Nesquik\". Tambi\u00e9n le gusta el vino, pero no recuerda cu\u00e1l \"porque en general alguien me convida. Yo no abro una botella de vino. Nunca\".</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Viaje por los ex\u00f3ticos sabores del Amazonas - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Bel\u00e9m, bien en el norte de Brasil y en la puerta del gran r\u00edo, es un buen lugar para probar hojas que adormecen la boca, frutas desconocidas y otros sorprendentes productos</p>", "<p class=\"primero\">Tucup\u00ed, tacac\u00e1, cupua\u00e7\u00fa, a\u00e7a\u00ed, piraruc\u00fa. En el estado de Par\u00e1, al norte de Brasil, los nombres de los alimentos tienen esta sonoridad particular. En realidad la mayor\u00eda de las palabras suenan as\u00ed, pero la gastronom\u00eda las agrupa. Son nombres del Amazonas ind\u00edgena e ingredientes que s\u00f3lo se encuentran en esta regi\u00f3n. Sus sabores tambi\u00e9n son \u00fanicos, sin igual, sabores end\u00e9micos de Par\u00e1. Y en Bel\u00e9m, la capital de este estado gigante, se pueden probar todos. La propia b\u00fasqueda de cada alimento es la llave para hurgar la ciudad.</p>", "<p>Para conocer el proceso entero de esta frutita que se parece a un ar\u00e1ndano hay que madrugar. A las cinco de la ma\u00f1ana los barcos cargados con cestos de a\u00e7a\u00ed que vienen desde las islas vecinas ya est\u00e1n amarrados a orillas del mercado Ver-o-Peso. Se dice que esta feria libre que funciona desde 1688, y fue creada por los portugueses para cobrar impuestos sobre la entrada y salida de mercanc\u00eda, es la mayor de Am\u00e9rica latina. Si no lo es, lo parece. Hay m\u00e1s de 2000 puestos de frutas, verduras, hierbas medicinales, artesan\u00edas; un edificio entero dedicado a la carne y otro al pescado. Abre todo el d\u00eda, pero el comercio del a\u00e7a\u00ed s\u00f3lo puede verse hasta las ocho de la ma\u00f1ana, cuando ya no queda ni una bolita. Es que el fruto que crece en los racimos de una palmera est\u00e1 cada vez m\u00e1s de moda por sus propiedades antioxidantes, anticancer\u00edgenas, multivitam\u00ednicas. Y encima es delicioso, una vez que se lo procesa adquiere la consistencia de una mousse.</p>", "<p>Para probarlo hay que salir del mercado y caminar hasta el Point do A\u00e7a\u00ed -Boulevard Castilho Fran\u00e7a, 744. Se pude comer con az\u00facar, acompa\u00f1ado de tapioca -unas bolitas blancas de mandioca inflada-; o al estilo paraense, con carne y pescado. Nazareno Alves, propietario del Point, el lugar m\u00e1s emblem\u00e1tico del a\u00e7a\u00ed en Bel\u00e9m, recomienda comerlo a la hora del almuerzo, para ir gastando toda esa energ\u00eda el resto del d\u00eda.</p>", "<p>Por la ventana del auto pasa Bel\u00e9m: casas, iglesias, cables, baches, rejas, rejas, rejas, graffitis hechos r\u00e1pido, cables, persianas met\u00e1licas de los locales que cierran temprano. Farmacias que ocupan esquinas enteras iluminadas como si fueran un estudio de televisi\u00f3n. Farmacias que parecen shopping malls. Iglesias. Miles. No de las cat\u00f3licas, de la Asamblea de Dios. Y en una torre de electricidad m\u00e1s alta que la mayor\u00eda de los edificios, la palabra Jes\u00fas brillando en ne\u00f3n. Las cinco letras cambian del rojo al verde y del verde al rojo. Jes\u00fas manda energ\u00eda para todo Bel\u00e9m.</p>", "<p>M\u00e1s o menos cerca de la torre y del Jard\u00edn Bot\u00e1nico est\u00e1 el Tacac\u00e1 do Renato -Av. Duque de Caxias s/n, que abre a las 15.40 y cierra a las 22 y es, lejos, el mejor tacac\u00e1 de Bel\u00e9m. Trae diez camarones enormes y cuesta doce reales.</p>", "<p>El tacac\u00e1 es un plato ind\u00edgena t\u00edpico de Par\u00e1, tiene tucup\u00ed, un caldo \u00e1cido, medio dulz\u00f3n y amarillo que se obtiene de la mandioca y que el chef n\u00famero uno de Brasil, Alex Atala, utiliza bastante en los platos de su restaurante DOM; jamb\u00fa, unas hojas parecidas al berro que adormecen la boca -los indios lo usaban como anestesia-; goma de mandioca, una baba transparente que da bastante impresi\u00f3n y consistencia; y camar\u00f3n seco. Se come en la carcaza de un fruto, la cuia, con palito de madera en vez de cuchara, y tiene uno de los sabores m\u00e1s raros que conozco. \u00c1cido, refrescante, dulce, despierta hasta un muerto. Dicen que es bueno para la resaca, como un shot energ\u00e9tico.</p>", "<p>Despu\u00e9s de reconocer cada uno de estos nombres en los pescados gigantes que exponen los vendedores del Ver-o-Peso; pescados que superan el metro y las dos cifras en kilos, con costillas del tama\u00f1o de un cordero, habr\u00e1 que probarlos. Y el que diga que no le gustan los pescados de r\u00edo, nunca prob\u00f3 uno del Amazonas.</p>", "<p>Primero hay que tomar un barquito que cruza en quince minutos hasta la Ilha do Camb\u00fa (R$ 4) y bajarse en Saldosa Maloca, un restaurante que existe desde 1982 y resume en su carta toda la culinaria tradicional de Par\u00e1. El Amazon Queen, por ejemplo: fil\u00e9 de piraruc\u00fa frito, servido con arroz, farofa -harina de mandioca frita- y vinagreta (R$ 67,60. Dice que es para una persona, pero para dos sobra). Acompa\u00f1e con una caipirinha da Dinda (R$ 13,90), que lleva cacha\u00e7a Leblon, mix especial y tapereb\u00e1, un fruto amarillo y \u00e1cido que crece all\u00ed mismo, en la Ilha do Camb\u00fa. Despu\u00e9s de comer puede darse una vuelta por el jard\u00edn para conocer la sama\u00fama, una ceiba de 400 a\u00f1os. En el Amazonas las sama\u00famas son consideradas \"la madre de todos los \u00e1rboles\", por su tama\u00f1o. Llegan a medir 70 metros de alto y para abrazar su tronco se necesitan 30 personas. Tambi\u00e9n hay un lugar para ba\u00f1arse en el r\u00edo, lleve traje de ba\u00f1o y repelente. Los mosquitos son como los guardianes de la ceiba, y no perdonan.</p>", "<p>El calor por estos pagos es tan sofocante que \"parece que estuvi\u00e9ramos debajo de una lona\", dijo el conductor del transfer del aeropuerto. El efecto invernadero es duro de soportar para los humanos, pero al reino vegetal le viene muy bien. Par\u00e1 es el segundo productor de cacao de Brasil, despu\u00e9s de Bah\u00eda, y en 2016, por la fuerte seca que azot\u00f3 el estado bahiano, Par\u00e1 qued\u00f3 en primer lugar. La mayor parte de este fruto aut\u00f3ctono de c\u00e1scara gruesa, que cuando madura se vuelve amarillo o rojo y al abrirlo es blanco con almendras oscuras, se exporta para elaborar chocolate. Pero \u00faltimamente los paraenses tambi\u00e9n est\u00e1n empezando a producir. De hecho, desde hace cuatro a\u00f1os se realiza el Festival Internacional del Chocolate y Cacao en Bel\u00e9m, que re\u00fane a las principales marcas y productores del ramo. Una de las marcas participantes de la \u00faltima edici\u00f3n fue Filha do Camb\u00fa, de Dona Nena, que fabrica su propio cacao 100% en la Ilha do Camb\u00fa y se hizo famosa cuando se supo que prove\u00eda al restaurante de Atala en S\u00e3o Paulo. Su casa-f\u00e1brica, donde ella misma muestra el proceso de producci\u00f3n artesanal, queda cerca de Saldosa Maloca y para llegar hay que navegar por dentro de un brazo de r\u00edo, un igarap\u00e9.</p>", "<p>Otro buen lugar para saber m\u00e1s sobre el chocolate amaz\u00f3nico es la f\u00e1brica de NAYAH, marca de la joven Luciana Ferreira Centeno, ingeniera de alimentos, que gan\u00f3 el concurso de Incubadora de Empresas de la UFPA -Universidad Federal de Par\u00e1- para desarrollar su marca. Queda en la propia Universidad. Hay desde chocolate amargo 70% cacao hasta uno con jamb\u00fa, esa hoja que adormece la boca.</p>", "<p>Y para ver las plantaciones de cacao, lo mejor es viajar hasta CAMTA, la cooperativa agr\u00edcola mixta de Tom\u00e9 A\u00e7\u00fa, a tres horas de Bel\u00e9m. Tom\u00e9 A\u00e7\u00fa fue el lugar donde se asentaron los inmigrantes japoneses en dos \u00e9pocas distintas, en 1929 y despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial. Desarrollaron como nadie el cultivo de la pimienta do reino -pimienta negra-, y hoy en d\u00eda son expertos en agricultura agroforestal. Con esta t\u00e9cnica de cultivos mixtos unas plantas ayudan a otras, las bananeras le dan sombra a los cacaoteros, por ejemplo, y el suelo no sufre las consecuencias del monocultivo.</p>", "<p>La plantita anest\u00e9sica va a dar que hablar. Adem\u00e1s de ser usada con recetas de autor en Remanso do Bosque, el restaurante de los hermanos Castanho que pas\u00f3 a integrar la lista de los Latin America's 50 Best Restaurants 2016 y que est\u00e1 al lado del Jard\u00edn Zoobot\u00e1nico del Amazonas -rua 25 de Setembro, 2350-; el extracto de jamb\u00fa ya se vende en los sexshops. Por el hormigueo que produce. La planta fresca se puede conocer en el Ver-o-Peso y el extracto se compra en el Point do A\u00e7a\u00ed. Tambi\u00e9n est\u00e1 la cacha\u00e7a de jamb\u00fa. Inquietante como el calor paraense. Y al jamb\u00fa lo comen, con pato, con pescado, con arroz, es casi tan necesario como el a\u00e7a\u00ed.</p>", "<p>Los sabores de Par\u00e1 son exuberantes como la selva Amaz\u00f3nica, como el Teatro de la Paz, un edificio fara\u00f3nico construido durante la fiebre del caucho y en el que a\u00fan se presentan \u00f3peras incre\u00edbles. Es rica como sus casta\u00f1as, las famosas casta\u00f1as de Par\u00e1, tan llenas de aceites naturales que cuando se les enciende la punta alumbran como una vela. Sibaritas y aventurados de la gastronom\u00eda al estilo Anthony Bourdain, prep\u00e1rense para el viaje de sus vidas.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Pampita Ardohain y Pico M\u00f3naco ya prueban con la convivencia - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La modelo y el tenista dieron un paso fundamental en su relaci\u00f3n...</p>", "<p class=\"primero\">Todo inici\u00f3 con <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1893995-pampita-ardohain-y-pico-monaco-en-la-ruta-del-amor\" class=\"link\" target=\"_blank\">algunas salidas a escondidas</a>  y sigui\u00f3 con <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1921635-pampita-y-juan-pico-monaco-llegaron-de-ibiza-juntos\" class=\"link\" target=\"_blank\">escapadas a paradis\u00edacas playas</a>  que alimentaban rumores, mientras ellos se negaban a ponerle r\u00f3tulos al asunto. Pero pronto lleg\u00f3 <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1948741-pampita-ardohain-sobre-pico-monaco-veremos-con-estos-quilombos-si-se-los-sabe-bancar\" class=\"link\" target=\"_blank\">el momento de \"blanquear\" la relaci\u00f3n</a>, y tanto              <a href=\"/pampita-ardohain-t46917\" class=\"tema topico pampita-ardohain\" title=\"Ver todas las notas de Pampita Ardohain\">Pampita Ardohain</a>  como              <a href=\"/juan-monaco-t13333\" class=\"tema topico juan-monaco\" title=\"Ver todas las notas de Juan M\u00f3naco\">Juan \"Pico\" M\u00f3naco</a>  ya parec\u00edan definitivamente entregados a un amor que crece d\u00eda a d\u00eda.</p>", "<p>Por estas horas, la modelo y el tenista ya prueban con la convivencia. La empresa que realiz\u00f3 la mudanzas comparti\u00f3 fotos en las redes sociales; en ellas se puede ver a varias de las empleadas de la compa\u00f1\u00eda posando junto a la sonriente pareja, en plena labor de embalaje de muebles y dem\u00e1s pertenencias. D\u00edas atr\u00e1s, hab\u00eda trascendido que \u00e9l hab\u00eda estado eligiendo muebles para su nuevo hogar.</p>", "<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"><a href=\"https://www.instagram.com/p/BTgq2lKjNYS/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Gracias totales!! Equipo a Full @pampitaofficial  #fandelorden #mudanzastressfree #diaespectacular #vamosequipo</a></p>", "<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by Myhomeplanners (@myhomeplanners) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2017-04-30T13:02:53+00:00\">Apr 30, 2017 at 6:02am PDT</time></p>", "<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"><a href=\"https://www.instagram.com/p/BTgpG-bjcZw/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Gracias!!! @picomonaco sos un genio!! #mudanzastressfree #fandelorden</a></p>", "<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by Myhomeplanners (@myhomeplanners) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2017-04-30T12:47:39+00:00\">Apr 30, 2017 at 5:47am PDT</time></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Cabify tiene todo listo para llevar su servicio a Rosario - 24.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, que, como Uber, permite contratar viajes en autos particulares, debutar\u00eda all\u00ed en mayo</p>", "<p class=\"primero\">Despu\u00e9s de su lanzamiento en Buenos Aires, el servicio de autos con choferes profesionales Cabify anunci\u00f3 su llegada a la ciudad santafecina de Rosario. La plataforma m\u00f3vil, que permite realizar una reserva o solicitar un veh\u00edculo en el momento, contar\u00e1 con las mismas caracter\u00edsticas conocidas por los porte\u00f1os.</p>", "<p>El anuncio fue confirmado por la compa\u00f1\u00eda tras conocerse un mensaje de correo electr\u00f3nico enviado a los usuarios de la plataforma en el que se anunciaba la expansi\u00f3n del servicio a Rosario. Se espera que comience a funcionar en mayo.</p>", "<p>Creada en 2011 en Espa\u00f1a, la compa\u00f1\u00eda tiene una presencia en 38 ciudades de 12 pa\u00edses de habla hispana. En la Argentina est\u00e1 disponible desde septiembre del a\u00f1o pasado y opera desde una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil para iPhone y tel\u00e9fonos Android, combinada con el uso de una tarjeta de cr\u00e9dito, a trav\u00e9s de la que se cobran los viajes solicitados.</p>", "<p>Si bien la modalidad puede ser parecida, Cabify se diferencia en varios aspectos de Uber, la otra propuesta para contratar viajes con autos particulares. Los conductores de Cabify tienen licencia profesional y la modalidad de tarifaci\u00f3n es diferente, ya que se basa s\u00f3lo en los kil\u00f3metros recorridos y un precio m\u00ednimo de viaje.</p>", "<p>Adem\u00e1s, Cabify se adecu\u00f3 al C\u00f3digo de Tr\u00e1nsito porte\u00f1o y opera dentro de las normas que se les exigen a los remises, mientras que Uber es considerada ilegal por las autoridades de la Capital.</p>", "<p>El despliegue en Rosario y el Gran Rosario de Cabify es el primero en su tipo dentro del segmento conocido como <i>ridesharing</i>. La compa\u00f1\u00eda asegura que su llegada est\u00e1 dentro del marco regulatorio local. A su vez, confirm\u00f3 que tendr\u00e1 la misma modalidad de tarifaci\u00f3n, pero no mencion\u00f3 cu\u00e1l ser\u00e1 el costo por kil\u00f3metro.</p>", "<p>La llegada de Cabify a Rosario es la primera experiencia de un servicio de este tipo que planea extenderse al resto del pa\u00eds. Mientras tanto, en Uber eval\u00faan apuntar a los principales centros urbanos, como C\u00f3rdoba, Mendoza, Salta o Rosario, aunque por el momento no hay detalles sobre este despliegue de parte de la compa\u00f1\u00eda estadounidense.</p>", "<p><b>Cabify</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Los conductores de Cabify tienen licencia para conducir profesional. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La tarifa se calcula sobre kil\u00f3metros recorridos y un precio m\u00ednimo de viaje. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Cabify se adecu\u00f3 al C\u00f3digo de Tr\u00e1nsito porte\u00f1o y opera dentro de las normas que se les exigen a los remises. </p>", "<p><b>Uber</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Los conductores de Uber s\u00f3lo tienen licencia para conducir particular. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La tarifa es el resultado de una combinaci\u00f3n de un precio base, otro por distancia y un tercero por tiempo. Tambi\u00e9n influye la demanda moment\u00e1nea. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Uber no se adapt\u00f3 a la normativa vigente y es considerada ilegal por el gobierno porte\u00f1o.</p>", "<p>Es la respuesta de la Ciudad ante la llegada de Uber</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Turismo en Cuba: nuevas estrellas iluminan La Habana - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">De a poco, llegan hoteles exclusivos, como el Kempinski, y otras marcas de lujo</p>", "<p>(El Pa\u00eds, de Madrid) \"Sus techos elevados y sus ventanas francesas, que dan a la ciudad vieja, transmiten la sensaci\u00f3n del <i>grandeur</i> y el lujo europeo de los viejos tiempos\", avanza un documento de la firma hotelera suiza Kempinski sobre el Gran Hotel Manzana, que prev\u00e9 inaugurar el 7 de junio. En asociaci\u00f3n comercial con el Estado cubano, la cadena ha rehabilitado un enorme edificio cl\u00e1sico de principios del siglo XX que ocupa un bloque entero y que presenta como el hotel \"m\u00e1s exclusivo\" de la ciudad. Su apertura ser\u00e1 el hito mayor de la apuesta de la Cuba socialista por el turismo de elite en La Habana.</p>", "<p>Rescatado del abandono, el hotel de seis plantas tendr\u00e1 246 habitaciones de lujo y suites, terraza con piscina con vistas a La Habana Vieja, spa, tres restaurantes, cuatro bares, uno con vistas al famoso bar Floridita en el que Ernest Hemingway beb\u00eda sus daiquiris, y una sala para fumar habanos. Su competencia directa ser\u00e1 el hotel Saratoga, otro deslumbrante edificio hist\u00f3rico, resucitado en 2005.</p>", "<p>Otros proyectos en marcha en La Habana Vieja son el hotel Prado y Malec\u00f3n, con la cadena francesa Accor, y el Packard, con la espa\u00f1ola Iberostar. De este \u00faltimo edificio s\u00f3lo queda parte de la fachada, sostenida durante los \u00faltimos a\u00f1os por un asombroso andamiaje capaz de soportar vientos cicl\u00f3nicos de 300 kil\u00f3metros por hora. La obra la dirigir\u00e1 el premio Pritzker espa\u00f1ol Rafael Moneo.</p>", "<p>Desde el deshielo entre EE.UU. y Cuba en 2014 los habaneros se han ido acostumbrando al desfile de personalidades y a hechos inusitados. La \u00faltima novedad fue el estreno de tiendas en la galer\u00eda comercial de la planta baja del Gran Hotel Manzana, previo a la inauguraci\u00f3n del hospedaje: Armani, Versace, Montblanc?</p>", "<p>El com\u00fan de los ciudadanos se detiene a contemplar las tiendas como un exotismo. Hace un a\u00f1o se realiz\u00f3 el desfile de Chanel por el Paseo del Prado de La Habana, reservado a un privilegiado grupo de invitados locales y for\u00e1neos.</p>", "<p>Tras la exportaci\u00f3n de servicios, sobre todo las misiones m\u00e9dicas, el turismo es la segunda fuente de ingresos de Cuba, por delante de las remesas. En 2016, la isla super\u00f3 por primera vez en la historia los cuatro millones de turistas. Canad\u00e1 es el primer surtidor y el segundo Estados Unidos, con un potencial de dos millones anuales si se levanta la prohibici\u00f3n de Washington a sus ciudadanos de ir como turistas a Cuba. Hasta ahora viajan bajo permisos especiales, si bien la burocracia que se les requer\u00eda se redujo por orden del ex presidente Barack Obama.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Fanatismo, la agon\u00eda de la raz\u00f3n - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Fan\u00e1tico. Fan. Fana. Hay quienes se visten orgullosamente con cualquiera de estos apelativos y muestran su pasi\u00f3n por algo o por alguien como si se tratara de un logro o de un m\u00e9rito. Lanzados a ser fan\u00e1ticos abundan las <i>causas</i>. Pueden ir desde un club de f\u00fatbol hasta un grupo musical, desde una cerveza hasta un boliche, desde un deporte hasta un tipo de gimnasia, desde el sol (con su difundida consecuencia de c\u00e1ncer de piel) hasta un postre, desde un modelo de auto hasta un lugar de vacaciones, desde una marca de cualquier cosa hasta un envase de cualquier otra. Y, lo peor, pululan los fan\u00e1ticos pol\u00edticos y religiosos que dejan a su paso intolerancia, destrucci\u00f3n y dolor. \"Hacete fan\" repite una y otra vez un marketing inconsciente de la palabra que utiliza. Porque invitar al fanatismo es, en definitiva, instigar al abandono del pensamiento cr\u00edtico, de la capacidad de reflexionar, dones que diferencian al humano de otras especies y le permiten acceder a la libertad verdadera. Es decir, la capacidad de elegir y de hacerse cargo de sus elecciones respondiendo por ellas.</p>", "<p>Pareciera que no basta con el simple gusto, afici\u00f3n o inclinaci\u00f3n por algo. Como si eso, solo, fuera <i>soft</i>, d\u00e9bil. Hay que convertirlo en fanatismo, negar otra posibilidad, descalificar lo diferente, rechazar todo argumento distinto, convertir una parte en un todo. El polaco Ryszard Kapuscinski (1932-2007), maestro de periodistas cuyas obras <i>\u00c9bano</i>, <i>La guerra del f\u00fatbol </i>o <i>El emperador</i>, entre otras, muestran c\u00f3mo honraba el oficio, advert\u00eda: \"Si entre las muchas verdades eliges una sola y la persigues ciegamente, ella se convertir\u00e1 en falsedad, y t\u00fa en un fan\u00e1tico\".</p>", "<p>El fanatismo es una forma de reduccionismo que jibariza la realidad, borra la diversidad, achica y oscurece los vastos horizontes de la vida. Es posible que al comprimir el mundo hasta que quepa en el peque\u00f1o y r\u00edgido estuche de su idea \u00fanica y fija el fan\u00e1tico se sienta poseedor de una seguridad de la que carece y encuentre un relleno para el vac\u00edo de su existencia. Elimina as\u00ed la duda, el cuestionamiento, el riesgo de pensar, la flexibilidad, el compromiso de decidir o elegir. Tiene creencias y dogmas y no necesita m\u00e1s. Tanto en la vida personal como en el devenir de las sociedades, el fanatismo es un t\u00fanel oscuro y sin salida, cuyo recorrido acarrea altos costos. Mariano Moreno hac\u00eda un duro vaticinio respecto de su riesgo para el destino colectivo: \"El error, la mentira, la preocupaci\u00f3n, el fanatismo y el embrutecimiento, har\u00e1n la divisa de los pueblos, y causar\u00e1n para siempre su abatimiento, su ruina y su miseria\". Como en otros temas, ve\u00eda con claridad en la oscuridad.</p>", "<p>Como suele ocurrir, en cuanto se rastrea sus or\u00edgenes toda palabra explica m\u00e1s de lo que en apariencia dice. Fan\u00e1tico, que viene del lat\u00edn <i>fanaticus</i>, se origina en <i>fanum</i>, vocablo que designaba templos y santuarios en la Antigua Roma, donde se idolatraba a deidades paganas. En un principio se llamaba \"fan\u00e1tico\" al portero o vigilante de esos templos, pero a partir del primer siglo de nuestra era otro fue el significado. Desde entonces se entendi\u00f3 por fan\u00e1tico a quien estaba pose\u00eddo por un esp\u00edritu o fervor delirante y fren\u00e9tico. Y se usaba la palabra s\u00f3lo en el \u00e1mbito religioso. Hoy, 20 siglos m\u00e1s tarde, aquellos templos se multiplicaron convertidos en estadios, atriles, recitales, calles, redes sociales, manifestaciones y muchos otros \u00e1mbitos en los que se vela a la raz\u00f3n, al di\u00e1logo, a la diversidad, al disenso. \"No se puede razonar con los fan\u00e1ticos. Hay que ser m\u00e1s fuerte que ellos\", dec\u00eda el fil\u00f3sofo franc\u00e9s Alain (1868-1951). Hablaba de la fuerza de la raz\u00f3n y el pensamiento.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>C\u00f3mo borrar las fotos y videos de WhatsApp que ocupan espacio en el celular - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Una serie de recomendaciones para eliminar del smartphone aquellos contenidos que se acumulan en la unidad de almacenamiento debido al intercambio diario de archivos en el servicio de mensajer\u00eda instant\u00e1nea</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98534\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98534\" data-multimediofile_id=\"113070\" data-jwkey=\"zx3yOOmd\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"47502-49150-52234-56247-58215\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Sea en un intercambio con otro contacto o en un grupo de usuarios con temas afines, el servicio de                 <a href=\"/mensajeria-instantanea-t49627\" class=\"tema topico mensajeria-instantanea\" title=\"Ver todas las notas de Mensajer\u00eda instant\u00e1nea\">mensajer\u00eda instant\u00e1nea</a><a href=\"/whatsapp-t49150\" class=\"tema topico whatsapp\" title=\"Ver todas las notas de Whatsapp\">WhatsApp</a> es uno de los servicios que m\u00e1s exige al smartphone. El intercambio de im\u00e1genes , videos, mensajes de voz, pistas de audio o documentos intercambiados hace que se acumulen d\u00eda a d\u00eda al punto de descubrir que ya no queda disponible espacio alguno en la unidad de almacenamiento.</p>", "<p>Es un problema cotidiano en aquellos usuarios que tienen tel\u00e9fonos                 <a href=\"/android-t48628\" class=\"tema topico android\" title=\"Ver todas las notas de Android\">Android</a> con 8 GB de almacenamiento, una capacidad exigua si se usa WhatsApp de forma intensiva. Encarar este problema de forma manual puede ser una tarea engorrosa si el volumen de im\u00e1genes, videos y audios es muy grande. Con un administrador de archivos se puede examinar la carpeta Media dentro de WhatsApp y elegir qu\u00e9 contenidos se pueden eliminar.</p>", "<p>No obstante, existen alternativas que permiten aliviar esta tarea, y una de las propuestas destacadas es <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.tattobr.android.wcleaner&amp;hl=es\" class=\"link\" target=\"_blank\">WhatsApp Cleaner</a> (disponible aqu\u00ed <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.tattobr.android.wcleaner\" class=\"link\" target=\"_blank\">https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.tattobr.android.wcleaner</a>), una aplicaci\u00f3n \u00fatil que identifica de forma clara el tama\u00f1o que tienen los contenidos multimedia de WhatsApp, diferenciado por colores y con el detalle del tama\u00f1o final de cada carpeta.</p>", "<p>Dentro de im\u00e1genes, videos, audios o notas de voz, el usuario puede examinar y seleccionar los archivos que desea eliminar para liberar el espacio dentro del equipo. Eso s\u00ed, conviene realizar la tarea de forma cuidadosa para evitar el borrado accidental de alg\u00fan contenido que s\u00ed se desea mantener en el tel\u00e9fono m\u00f3vil, y complementar esta tarea con alg\u00fan administrador de archivos para realizar una copia de seguridad en otra carpeta o en una tarjeta de memoria microSD.</p>", "<p>Con avisos dentro de la aplicaci\u00f3n, WhatsApp Cleaner est\u00e1 disponible gratis en la tienda Play Store de Google para dispositivos Android, y s\u00f3lo requiere el permiso de acceso a la unidad de almacenamiento para hacer sus tareas. Una propuesta similar ofrece <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1900032-clean-master-lite-un-asistente-para-optimizar-un-telefono-con-android\" class=\"link\" target=\"_blank\">Clean Master Lite</a>, pero con otras funciones de optimizaci\u00f3n del smartphone que requieren de m\u00e1s permisos adicionales.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Berl\u00edn, la ciudad que se reinventa - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Aunque pasaron m\u00e1s de 25 a\u00f1os de la ca\u00edda del muro y de la reunificaci\u00f3n, la capital alemana renueva su perfil d\u00eda a d\u00eda con la reconstrucci\u00f3n de edificios y nuevos proyectos</p>", "<p class=\"primero\">Berl\u00edn, la guerra, el muro. Pasaron m\u00e1s de 70 a\u00f1os del gran enfrentamiento mundial que dej\u00f3 a Alemania en ruinas y ya se celebraron m\u00e1s de 25 desde cay\u00f3 la gran pared que dividi\u00f3 a la ciudad -y al pa\u00eds- en dos. Pero todav\u00eda Berl\u00edn, la guerra y el muro son uno en cualquier visita por la ciudad.</p>", "<p>Apenas se llega es inevitable preguntar de qu\u00e9 lado se est\u00e1 y buscar el testimonio de la guerra, todav\u00eda visible, en muchos edificios, especialmente del ex lado oriental (bajo el dominio sovi\u00e9tico), con agujeros de bala en las paredes y todav\u00eda cerrados, destruidos, pendientes de restauraci\u00f3n.</p>", "<p>Porque la ciudad sigue en permanente reconstrucci\u00f3n. La gran excepci\u00f3n del Viejo Continente: pr\u00e1cticamente no hay nada antiguo. Se destruy\u00f3 el 70% de la ciudad y se fueron reconstruyendo algunos sitios a imagen y semejanza de los originales y otros, con nuevos dise\u00f1os y el estilo del nuevo milenio. Las obras siguen, el perfil de esta ciudad de vanguardia sigue modific\u00e1ndose en un proyecto sin fin. Ahora est\u00e1 en plena construcci\u00f3n el Palacio Real de Berl\u00edn, que se destruy\u00f3 durante la guerra y se espera est\u00e9 listo para 2019.</p>", "<p>Y los alemanes tambi\u00e9n van cambiando. La perfecci\u00f3n alemana que levant\u00f3 a un pa\u00eds destruido y que logr\u00f3 ubicarlo como potencia mundial parecer\u00eda que ya no es una meta primordial a alcanzar.</p>", "<p>A nadie asombra que un tren se detenga durante m\u00e1s de dos horas en medio de la nada en una noche con temperaturas bajo cero y que no se informe lo que sucede.</p>", "<p>Que la ampliaci\u00f3n del aeropuerto berlin\u00e9s Berl\u00edn-Brandemburgo Willy Brandt se transforme en una novela de corrupci\u00f3n y sobreprecios con un atraso en la inauguraci\u00f3n de m\u00e1s de cinco a\u00f1os de la fecha prevista. O que la remodelaci\u00f3n de la \u00f3pera Staatsoper Unter den Linden, la m\u00e1s importante de Berl\u00edn, de la que Daniel Barenboim es director general, se demore m\u00e1s a\u00f1os de lo proyectado.</p>", "<p>Berl\u00edn es m\u00e1s humana, m\u00e1s real y muy amigable con los turistas.</p>", "<p>Lo m\u00e1s probable es llegar a la ciudad en tren. Los vuelos directos de desde la Argentina por Lufthansa llegan a Fr\u00e1ncfort y Berl\u00edn est\u00e1 muy bien comunicada por tren con todo el territorio y los pa\u00edses cercanos.</p>", "<p>Al bajar, la gran estaci\u00f3n Berl\u00edn Hauptbahnhof impacta. Es de esos lugares a los que se deber\u00eda visitar de todas maneras.</p>", "<p>Fue construida para el Mundial de 2006 y es considerado el centro de transbordo m\u00e1s importante de la Uni\u00f3n Europea, con v\u00edas subterr\u00e1neas y superiores, ascensores panor\u00e1micos, escaleras mec\u00e1nicas y negocios.</p>", "<p>Para ubicarse en Berl\u00edn, si se va por primera vez, conviene tener como referencia los tres centros neur\u00e1lgicos de la ciudad. Alexanderplatz, Potsdamerplatz y la zona de Kurfurstendamm. Cerca de ellos se concentra la mayor\u00eda de los imperdibles para visitar.</p>", "<p>Alexanderplatz fue el centro de la Berl\u00edn Oriental en los tiempos comunistas. Despu\u00e9s de la guerra, Alemania y Berl\u00edn quedaron divididas en cuatro zonas de ocupaci\u00f3n. Berl\u00edn Occidental, en manos de norteamericanos, ingleses y brit\u00e1nicos, qued\u00f3 como una isla dentro de la zona sovi\u00e9tica, la tierra anhelada, s\u00edmbolo de libertad a la que muchos quer\u00edan llegar.</p>", "<p>Para evitar el escape de la noche del 12 agosto, a la ma\u00f1ana del 13 de agosto de 1961, el gobierno de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana levant\u00f3 el muro que estuvo en pie durante 28 a\u00f1os, hasta 1989 que cay\u00f3 y dio lugar a la reunificaci\u00f3n alemana en 1990.</p>", "<p>All\u00ed est\u00e1 la Torre de la Televisi\u00f3n, uno de los s\u00edmbolos de la ciudad junto con la Puerta de Brandemburgo, que se construy\u00f3 como torre de comunicaciones. Con 368 metros, fue durante a\u00f1os la segunda antena m\u00e1s alta de Europa, despu\u00e9s de la torre de la Televisi\u00f3n de Mosc\u00fa. Se puede subir al mirador que est\u00e1 en la esfera en la punta de la torre para una vista de la ciudad.</p>", "<p>La zona tiene varios centros comerciales, con marcas renombradas de Europa y el mundo y es un buen lugar para probar el currywurst por cuatro euros en alguno de los puestos callejeros. El currywurst es algo as\u00ed como el plato de <i>fast</i><i>food</i> preferido: una salchicha gruesa cortada en trozos y ba\u00f1ada con una salsa con curry. Aqu\u00ed el pancho no corre.</p>", "<p>A unas pocas cuadras de Alexanderplatz se puede visitar la catedral de Berl\u00edn, que fue reconstruida, y subir despu\u00e9s de unas cuantas escaleras, hasta la c\u00fapula, que regala una vista de la ciudad y a una altura que se distinguen claramente las construcciones cercanas. Tambi\u00e9n est\u00e1 permitido visitar la cripta, con varios ata\u00fades, entre ellos el del primer rey prusiano, Federico I.</p>", "<p>A pasos de la catedral se llega a la famosa Isla de los Museos, con cinco grandes espacios dedicados al arte y a la historia. Los recomendados son el Museo de P\u00e9rgamo, de arqueolog\u00eda, para ver el altar de P\u00e9rgamo, del siglo II a.C. y la Puerta del Mercado de Mileto. Lo habitual es hacer una hora de fila para entrar al museo... paciencia. El otro imperdible es el Museo Nuevo, donde se destaca la colecci\u00f3n egipcia con la estatua de Nefertiti.</p>", "<p>Potsdamer Platz revivi\u00f3 muchos a\u00f1os despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro. La zona, una de las m\u00e1s modernas, era un cruce de cinco importantes calles y edificios prestigiosos que quedaron muy da\u00f1ados por la guerra. Luego el muro atraves\u00f3 la actual plaza y el \u00e1rea se convirti\u00f3 en un desierto por el que nadie se atrev\u00eda a pasar. Con la reunificaci\u00f3n se construyeron los edificios m\u00e1s modernos y vanguardistas de Berl\u00edn, como el Sony Center, con una estructura futurista.</p>", "<p>Una linda caminata para hacer en estos d\u00edas primaverales es desde Potsdamer Platz, bordeando el Tiergarten, el gran parque de Berl\u00edn, hacia el norte. El circuito une los m\u00e1s importantes emblemas de la ciudad. Primero, el memorial del Holocausto, para recordar a los jud\u00edos asesinados, que se inaugur\u00f3 en 2005. Es un monumento poco convencional: 2711 bloques de hormig\u00f3n de diferentes alturas por el que cada visitante elige su camino. El centro de informaci\u00f3n es subterr\u00e1neo, con historias de los deportados y asesinados.</p>", "<p>Siguiendo hacia el norte, despu\u00e9s de cruzar la Puerta de Brandemburgo, se llega al Reichstag. La c\u00fapula de cristal, obra de Norman Foster, a la que se puede acceder es de los sitios m\u00e1s visitas de Berl\u00edn, pero requiere reservas con mucha anticipaci\u00f3n.</p>", "<p>El tercer centro berlin\u00e9s es sobre la avenida Kurfurstendamm, habitualmente llamada Ku'Damm, tan famosa como Unter den Linden, la avenida que desemboca en la Puerta de Brandemburgo.</p>", "<p>En la \u00e9poca del muro fue el centro de la Berl\u00edn Occidental y aunque ahora perdi\u00f3 un poco de atractivo frente a la nueva Potsdamer Platz, concentra tiendas de lujo, locales de moda, electr\u00f3nica, deportes y el KaDeWe, el Harrods de Berl\u00edn.</p>", "<p>La avenida, que se extiende por tres kil\u00f3metros, comienza a metros de la ex Iglesia evang\u00e9lica Kaiser Wilhelm Ged\u00e4chtniskirche, donde se produjo el atentado en el mercado navide\u00f1o que se organiza en la puerta, en diciembre \u00faltimo. La iglesia, destruida durante la Segunda Guerra Mundial, se mantiene en ruinas como s\u00edmbolo de la paz y la reconciliaci\u00f3n.</p>", "<p>Los rastros del muro est\u00e1n por todo Berl\u00edn. En algunos sitios apenas quedaron marcadas en el pavimento las huellas de la gran pared de 155 kil\u00f3metros que abraz\u00f3 Berl\u00edn Occidental y parti\u00f3 al medio la ciudad.</p>", "<p>Y en otros, todav\u00eda se mantienen en pie peque\u00f1os fragmentos. El mejor lugar para saber m\u00e1s sobre su construcci\u00f3n, el brutal cambio en la vida de los vecinos y la ca\u00edda es en el Memorial del Muro de Bernauer Strasse.</p>", "<p>En la zona norte de la ciudad, sobre la avenida Bernauer Strasse en una extensa zona de m\u00e1s de cuatro cuadras largas hay una reconstrucci\u00f3n del muro y sectores interactivos con testimonios de la vida en los tiempos de la guerra fr\u00eda. Historias de alemanes que perdieron su casa, que convivieron a metros del muro, que saltaban por las ventanas de los edificios para pasar el Oeste, separaciones, muertes. Al principio cuesta entender por d\u00f3nde empieza el recorrido y c\u00f3mo se debe seguir. Las ideas se ordenan despu\u00e9s, cuando se visita el centro de informaci\u00f3n, un gran edificio al otro lado de la calle, con un mirador en el \u00faltimo piso desde donde se ve el muro.</p>", "<p>En realidad, la divisi\u00f3n de Berl\u00edn en dos estaba formada por dos muros separados por aproximadamente 15 metros en el medio, con otra pared interna, cables de alarma, alambre de p\u00faas y torres de seguridad a lo largo de la muralla, para que los agentes de la RDA pudieran ver con facilidad a los que quer\u00edan escapar al Oeste.</p>", "<p>Otro de los lugares, quiz\u00e1 muy tur\u00edstico, es Checkpoint Charlie, el hist\u00f3rico paso fronterizo entre Berl\u00edn Oriental y Occidental en la c\u00e9ntrica Friedrichstrasse. Desde 2001 hay una r\u00e9plica del cartel que a\u00f1os atr\u00e1s advert\u00eda a los ciudadanos: Est\u00e1 abandonando el sector americano y una caseta con un soldado vestido como entonces para la foto.</p>", "<p>Justo al lado est\u00e1 el Museo del Muro de Checkpoint Charlie, otro lugar para saber m\u00e1s sobre la construcci\u00f3n de la gran pared. Siguiendo por Niederkirchner se puede ver un fragmento del muro de casi 200 metros y la exposici\u00f3n al aire libre Topograf\u00eda del Terror, que recuerda las atrocidades de la \u00e9poca nazi. En esa zona estaban los cuarteles del gobierno de Hitler</p>", "<p>En en la calle M\u00fchlenstrasse en la rivera del r\u00edo Spree, a lo largo de 1300 metros del antiguo muro, la East Side Gallery concentra pinturas y graffitis, como el  beso del l\u00edder ruso Leonid Brezhnev y Erich Honecker, de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana.</p>", "<p>El muro sigue presente, resignificado, en la nueva Berl\u00edn, la ciudad que nunca se deja de hacer.</p>", "<p></p>", "<p>Lufthansa vuela a diario hasta Fr\u00e1ncfort. El pasaje cuesta desde 13.000 pesos. Hasta Berl\u00edn, desde 14.100 pesos.</p>", "<p>Si se prefiere en tren, el tramo Fr\u00e1ncfort-Berl\u00edn cuesta 44 euros.</p>", "<p></p>", "<p>Lo m\u00e1s conveniente para moverse es el subte. El pasaje cuesta 2,70 euros y 7 euros el pase diario. En las estaciones venden la Welcome Card, que vale la pena si se va a usar mucho el sistema de transporte p\u00fablico. La tarjeta por tres d\u00edas para metro y \u00f3mnibus cuesta 30 euros. <a href=\"http://www.berlin-welcomecard.de\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.berlin-welcomecard.de</a></p>", "<p>En taxi, la bajada de bandera, cuesta 3,90 euros.  Luego, 2 euros por kil\u00f3metros; m\u00e1s de 7 kil\u00f3metros, se reduce a 1,5 euro.</p>", "<p></p>", "<p><b>Isla de los Museos.</b> El pase para visitar los cinco museos de la isla en un d\u00eda cuesta 18 euros. Est\u00e1n abiertos de 10 a 18.</p>", "<p><b>Catedral de Berl\u00edn (Berliner Dom)</b>. La entrada para la visita, que incluye la c\u00fapula, el museo y la cripta, cuesta 7 euros.</p>", "<p><b>Reichstag</b>. La vista a la terraza y la c\u00fapula del Reichstag es gratuita, pero requiere reservar con 15 d\u00edas de anticipaci\u00f3n como m\u00ednimo en la Web <a href=\"http://www.bundestag.de/en/\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.bundestag.de/en/</a></p>", "<p><b>Memorial del Muro</b>. La entrada es gratuita. Se vista en primavera/verano, de martes a domingo de 9.30 a 19 (en invierno, hasta las 18). Bernauer Strasse 111. <a href=\"http://www.berliner-mauer-gedenkstaette.de/en/\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.berliner-mauer-gedenkstaette.de/en/</a></p>", "<p><b>Museo del Muro en Checkpoint Charlie.</b> Entrada, 14,50 euros. Abierto todos los d\u00edas, de 9 a 22. Friedrichstrasse 43. <a href=\"http://www.mauermuseum.de\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.mauermuseum.de</a></p>", "<p></p>", "<p><a href=\"http://www.visitberlin.de/es\" class=\"link\" target=\"_blank\">www.visitberlin.de/es</a></p>", "<p>Parece una puerta com\u00fan de un edificio com\u00fan. Pero los que saben, empujan el picaporte y descubren patios internos abiertos al p\u00fablico, con cafecitos, restaurantes, tiendas de dise\u00f1o y mucha vida cultural. Los Hackesche H\u00f6fe, construidos a principios del 1900, est\u00e1n en el antiguo Barrio Jud\u00edo de Berl\u00edn, ahora la zona c\u00e9ntrica de Mitte.</p>", "<p>Son ocho patios intercalados en un gran complejo de edificios de estilo modernista y se accede por la esquina de Rosenthaler y Oranienburger, como entrada principal.</p>", "<p>Tambi\u00e9n hay otros m\u00e1s peque\u00f1os.</p>", "<p>Con la deportaci\u00f3n de los jud\u00edos, la guerra y el muro, los patios quedaron olvidados y deteriorados. Reci\u00e9n en 1990, con la reunificaci\u00f3n alemana, fueron restaurados y se convirtieron en sitios de moda, tanto de d\u00eda como de noche.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Denunci\u00f3 a su ex pareja y los parientes rociaron a su hija con nafta - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El hecho se produjo en Villa Mar\u00eda que hace una semana sancion\u00f3 la emergencia de violencia de g\u00e9nero; buscan a una mujer en C\u00f3rdoba Capital</p>", "<p class=\"primero\">CORDOBA.- La ciudad de Villa Mar\u00eda, que ya suma tres femicidios en lo que va del a\u00f1o, est\u00e1 nuevamente conmocionada por un caso de violencia que tiene como v\u00edctimas a una mujer y su hija, agredidas por los familiares de su ex pareja a quien denunci\u00f3 por golpearla.</p>", "<p>Alejandra De Hoop, de unos 40 a\u00f1os, y su hija menor empezaron con sus problemas hace un a\u00f1o, cuando ella denunci\u00f3 a su pareja, Fernando Dom\u00ednguez, por violencia de g\u00e9nero y \u00e9l qued\u00f3 detenido. Los familiares del hombre, padre de la nena, viv\u00edan en el mismo barrio y las agredieron.</p>", "<p>Desde el Foro de Mujeres de Villa Mar\u00eda -que apoya a Alejandra e interviene en su caso-, Nora Landart explic\u00f3 a <b>LA NACION </b>que la situaci\u00f3n era muy compleja porque ella \"no quer\u00eda abandonar su pieza que era lo \u00fanico que ten\u00eda\".</p>", "<p>El Foro logr\u00f3 que el estado municipal interviniera y primero las trasladara a un hotel y despu\u00e9s a un departamento alejado del barrio donde la nena fue intentada quemar. \"Nosotros tomamos conocimiento del caso a partir de una maestra del centro municipal donde va la nena, que nos cont\u00f3 que la rociaron con combustible y la amenazaron con prenderla fuego\", agrega.</p>", "<p>La semana pasada una ex cu\u00f1ada de Alejandra la atac\u00f3 y le desfigur\u00f3 el rostro a golpes. La atacante est\u00e1 detenida.  \"Quiero hacer p\u00fablico lo que me pasa porque tengo miedo que me maten y mi hija se va a quedar sola\", dijo la v\u00edctima.</p>", "<p>Alejandra particip\u00f3 de un taller de emprendedoras del Foro y al tiempo consigui\u00f3 un trabajo como cuidadora de una persona mayor. \"Tuvo apoyo psicol\u00f3gico porque las agresiones denunciadas fueron el final de un largo camino de angustias y vulnerabilidad\", explica Landart.</p>", "<p>Landart, quien tambi\u00e9n es concejal, agrega que en el 2012 presentaron un proyecto para declarar la emergencia de g\u00e9nero pero nunca lograron tratamiento legislativo hasta que la semana pasada se aprob\u00f3. Lo impulsaron despu\u00e9s de que Claudia Rodr\u00edguez, una mujer que iba a buscar a sus hijos al colegio, fue asesinada a machetazos por su pareja.</p>", "<p>Indica que se logr\u00f3 el compromiso albergue para v\u00edctimas de violencia y mejor\u00f3 el trabajo de asistencia y acompa\u00f1amiento. \"Con la emergencia pedimos atenci\u00f3n las 24 horas a las v\u00edctimas, m\u00e1s campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y m\u00e1s personal t\u00e9cnico, adem\u00e1s de instrumentar un centro reeducativo para victimarios\".</p>", "<p>Por otro lado, la familia de Alejandra S\u00e1nchez, de 39 a\u00f1os, reclaman ayuda a trav\u00e9s del colectivo Ni una Menos para encontrarla. La vieron por \u00faltima vez el s\u00e1bado a la tarde en barrio Alta C\u00f3rdoba de la capital cordobesa.</p>", "<p>La mujer vive con sus padres y es la primera vez que se ausenta de esta forma. Sali\u00f3 con su billetera, pero no llev\u00f3 su celular.</p>", "<p>El ataque ocurri\u00f3 en Misiones; la v\u00edctima tiene 14 a\u00f1os y qued\u00f3 internada</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>El Pictionary llega a los celulares de la mano del creador de Preguntados - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En  un acuerdo con Mattel, Etermax anunci\u00f3 el lanzamiento del cl\u00e1sico juego de mesa en una versi\u00f3n de descarga gratuita para dispositivos con iOS y Android; permite utilizar diferentes herramientas virtuales de dibujo y partidas en tiempo real en cuatro categor\u00edas</p>", "<p class=\"primero\">Conocidos por ser los creadores del exitoso <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1765421-preguntados-pisa-fuerte-en-estados-unidos-y-ya-tiene-125-millones-de-usuarios\" class=\"link\" target=\"_blank\">Preguntados</a>,  Etermax acaba de lanzar la versi\u00f3n digital del cl\u00e1sico juego de mesa Pictionary, disponible gratis para dispositivos <a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/pictionary/id1085090250?mt=8\" class=\"link\" target=\"_blank\">iOS</a> y <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.etermax.pictionary&amp;hl=es\" class=\"link\" target=\"_blank\">Android</a>. El desarrollo del t\u00edtulo fue posible tras un acuerdo con la compa\u00f1\u00eda estadounidense Mattel, due\u00f1a de los derechos de la marca, en una edici\u00f3n actualizada que suma nuevas funciones adaptadas a las pantallas t\u00e1ctiles de los smartphones y tabletas.</p>", "<p>El nuevo Pictionary para dispositivos m\u00f3viles cuenta con una modalidad de juego en tiempo real, donde los jugadores de diferentes partes del mundo pueden participar de forma grupar para adivinar una palabra o para demostrar su destreza al momento de dibujar una persona, animal u objeto.</p>", "<p>La aplicaci\u00f3n dispone de diversas herramientas virtuales de dibujo, tales como un l\u00e1piz, pincel, cray\u00edn, lapicera o  resaltador, adem\u00e1s de una funci\u00f3n de goma de borrar para eliminar los trazos no deseados. A su vez, los usuarios podr\u00e1n ver los dibujos que hayan creado los contactos amigos.</p>", "<p>\"Este nuevo proyecto seguir\u00e1 los pasos de su antecesor Preguntados y ofrecer\u00e1 a los usuarios cientos de palabras disponibles para dibujar en m\u00faltiples idiomas\", dijo <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1841361-maximo-cavazzani-si-estas-disfrutando-tu-trabajo-no-lo-estas-haciendo-bien\" class=\"link\" target=\"_blank\">M\u00e1ximo Cavazzani</a>, CEO de Etermax.</p>", "<p>A una semana de su lanzamiento oficial, Pictionary super\u00f3 las 500 mil descargas y cuenta con m\u00e1s de 450 mil usuarios activos diarios, y en la Argentina le permiti\u00f3 posicionarse dentro del top ten general de las aplicaciones m\u00e1s descargadas en el pa\u00eds.</p>", "<p>A su vez, el t\u00edtulo desarrollado por Etermax se encuentra al tope de las descargas del App Store de Apple en Argentina, Espa\u00f1a, Mexico, Colombia, Portugal y Chile.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Hor\u00f3scopo semanal del 30 de abril al 5 de mayo - 30.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Ya no estar\u00e1 solo gracias a Venus en su signo. Recibe mil aplausos al triunfar.</p>", "<p><b>Amor:</b> Las alegr\u00edas familiares acompa\u00f1an sus planes. Relaci\u00f3n de pareja en armon\u00eda, descubrir\u00e1 cu\u00e1nto afecto es capaz de dar.</p>", "<p><b>Dinero: </b>\u00a1A concentrarse!, esa es la \u00fanica consigna que necesita respetar porque el dinero circula f\u00e1cil.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Compruebe que sea el momento de invertir o de frenar.</p>", "<p>El reloj c\u00f3smico atrasa para usted.  Sin cambios, algo se repite.</p>", "<p><b>Amor: </b>Mientras siga Venus en Aries no estar\u00e1 cerca del \u00e9xtasis. Haga planes para un rom\u00e1ntico fin de semana y se fortalecer\u00e1n.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Respuesta tibia pero esperanzada a cualquier solicitud de empleo, cr\u00e9dito o mejora salarial. Negociar.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>No diga melancol\u00eda. T\u00e1chela de su vocabulario.</p>", "<p>Con el pie derecho. Venus favorece, ser\u00e1 una semana propicia.</p>", "<p><b>Amor: </b>Deje que el romanticismo gobierne sus pasos, sin avergonzarse ni reprimirse. Alguien con estilo lo elige y enorgullece.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Con la buena estrella de los iluminados. Con algunas luchas de por medio, sabr\u00e1 mostrarse firme.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Procure un equilibrio entre el riesgo y la previsi\u00f3n.</p>", "<p>Venus poco af\u00edn dificulta todo a su paso. Se estremece su delicado coraz\u00f3n.</p>", "<p><b>Amor: </b>Los cancerianos y cancerianas tendr\u00e1n que estar en guardia para frenar la falta de delicadeza o la soberbia. Diga no a tiempo.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Recibir\u00e1 propuestas nuevas, deje para m\u00e1s adelante las que resulten arriesgadas o complicadas.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Persevere y triunfar\u00e1. No modifique su direcci\u00f3n.</p>", "<p>Encuentros sublimes para los impacientes leones. Pr\u00f3speros frutos.</p>", "<p><b>Amor: </b>Importantes logros profesionales que impactan para bien en la relaci\u00f3n. Beneficia a su relaci\u00f3n la prosperidad que se avecina.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Relaciones de trabajo provechosas, sobre todo con los superiores. No es momento para cambiar de empleo.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Imposible quedar bien con todos. Haga su elecci\u00f3n.</p>", "<p>Mercurio, su regente, est\u00e1 en Aries y eso lo mantiene a un ritmo intenso.</p>", "<p><b>Amor: </b>Complicaciones en el trato afectivo. Trabaje para que la confianza sea mutua y la camarader\u00eda mantengan viva la relaci\u00f3n.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Logros profesionales y econ\u00f3micos lo llevan a ganar estabilidad. D\u00e9jese guiar por las ganas de renovarse.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Use sus recursos hoy en vez de so\u00f1ar progresos remotos.</p>", "<p>Mercurio opuesto a su signo genera altibajos laborales. Prudencia.</p>", "<p><b>Amor:</b>Feliz de amar, llevado por un mar de deseos y de emociones fuertes. Nada de darles la espalda a las pasiones, ser\u00e1n la clave.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Si le ofrecen formar parte de negocios sin una base real que los sustente..., \u00a1cuidado!</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Sea ordenado, revise objetivamente las cuentas.</p>", "<p>A contramano. Planetas adversos le ponen al paso trabas menores.</p>", "<p><b>Amor:</b>En v\u00edas de concretar un sue\u00f1o que por el momento se hace esperar. Nuevos amores y gratos momentos para parejas consolidadas.</p>", "<p><b>Dinero: </b>H\u00e1gase valer con determinaci\u00f3n. Demostrar\u00e1 su car\u00e1cter, despertando antipat\u00edas y adhesiones por igual.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Aproveche esta etapa para hacer las paces.</p>", "<p>Venus aporta sus bendiciones y salvar\u00e1 una relaci\u00f3n casi m\u00e1gicamente.</p>", "<p><b>Amor:</b>Alguien que es ternura pura lo har\u00e1 estremecer de pies a cabeza. Conocer\u00e1 gente nueva, activa y con ganas de divertirse.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Procure abrirse a nuevas propuestas pero est\u00fadielas antes y no acepte tareas que puedan complicarse mucho.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Sea honesto, pero no ofenda a su interlocutor.</p>", "<p>Si lo desaf\u00edan, perder\u00e1 la cabeza. Mejor evitar cualquier fricci\u00f3n.</p>", "<p><b>Amor:</b>Los capricornianos suelen conservar cierta imagen de fr\u00eda formalidad que esta semana se romper\u00e1 en mil pedazos. Cuidado.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Fatalismo. No le faltar\u00e1 trabajo, pero igualmente temblar\u00e1 ante la posibilidad. \u00a1Rel\u00e1jese!</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Ayude a que cada uno de lo mejor de s\u00ed mismo.</p>", "<p>Venus en Aries estimula su mente y ayuda a la comunicaci\u00f3n afectiva.</p>", "<p><b>Amor: </b>Situaciones emocionales intensas que estimulan su imaginaci\u00f3n. Si un p\u00e1lpito le dice que alguien lo desea, siga adelante.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Momentos contradictorios con socios y familia. Entre la independencia y las ganas de apoyarse en otro.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Marque su l\u00edmite en vez de pedirse a s\u00ed mismo m\u00e1s y m\u00e1s.</p>", "<p>D\u00edas relevantes en el plano econ\u00f3mico, pero neutros para el resto.</p>", "<p><b>Amor: </b>No est\u00e1n dadas las condiciones para conquistar a quien parezca tener el coraz\u00f3n de piedra. Tendr\u00e1n encuentros muy atrevidos.</p>", "<p><b>Dinero: </b>Querr\u00e1n ponerlo a prueba, no tema. Hallar\u00e1 quien est\u00e9 dispuesto a entrar en sociedad con usted.</p>", "<p><b>Clave de la semana: </b>Si tiene lo que tanto anhelaba..., val\u00f3relo.</p>", "<p></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Ella tuvo que bloquear a su jefa en las redes sociales - 28.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Romina, la jefa de Gisela, como todos tiene varios problemas; pero uno en particular la hace destacarse por sobre el resto: cree que el mundo gira a su alrededor.</p>", "<p>\"Ella sube fotos de sus vacaciones para gozarme, porque yo me quedo ac\u00e1 trabajando\", dijo Romina. El jefe prestaba atenci\u00f3n a medias, con sus ojos sobre la pantalla del celular y sus o\u00eddos escuchando c\u00f3mo Romina culpaba a Gisela de todos sus males. El tema le parec\u00eda una pavada, pero no lo era tanto.</p>", "<p>Romina es la coordinadora de un equipo de cinco personas, de las cuales tres ya se fueron. Despu\u00e9s de las \u00faltimas elecciones -y como suele suceder en casi cualquier dependencia estatal- cada funcionario lleva consigo a su gente. Gisela lleg\u00f3 de la mano del jefe de esa oficina, y Romina fue puesta a dedo desde m\u00e1s arriba. Quiz\u00e1s en alg\u00fan momento se llevaron bien, pero ya nadie lo recuerda.</p>", "<p>Gisela todav\u00eda aguanta cosas que sus tres compa\u00f1eros no pudieron. Era frecuente que Romina les diera \u00f3rdenes en medio de alguna charla con alg\u00fan funcionario, un poco para exhibir su autoridad (\u00bfo autoritarismo?) y otro poco para quitarles la posibilidad de mostrar su trabajo.</p>", "<p>Por cuestiones laborales deb\u00edan compartir redes sociales, pero Gisela tuvo que bloquear a Romina en Twitter, y le deneg\u00f3 los permisos en Facebook para que vea su biograf\u00eda. El motivo era el que escuchaba el jefe mientras miraba su celular: \"Sube fotos para provocarme\".</p>", "<p>Si bien Romina tiene fama de maltratadora con todos, con Gisela hay algo particular. El ensa\u00f1amiento empez\u00f3 cuando Gisela se puso de novia con un compa\u00f1ero del sector, el mismo que llevaba y tra\u00eda a su jefa desde su casa al trabajo. Cada vez que la ve\u00eda a ella con su celular, se fijaba si su novio tambi\u00e9n estaba conectado, y la culpaba de estar chateando en horario laboral.</p>", "<p>\"Ella me rob\u00f3 a mi amigo, mi confidente y mi coequiper\", dijo Romina ante su jefe. \u00c9l, que no es partidario de estos comentarios en la oficina y menos de otras actitudes, quiere echarla, pero con alguien puesto a dedo y en una oficina p\u00fablica eso no es tan f\u00e1cil.</p>", "<p>Mientras tanto, cada d\u00eda de cada semana de cada mes, lo primero que hace Gisela cuando sale del trabajo es bloquear a su jefa en el Whatsapp. En horario laboral la vuelve a habilitar.</p>", "<p>Si quer\u00e9s que El asistente cuente alguna de las historias que suceden en tu oficina escrib\u00ed a <a href=\"http://TheOffice@lanacion.com.ar\" class=\"link\" target=\"_blank\">TheOffice@lanacion.com.ar</a>  con <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1990497-que-pasa-en-tu-oficina\" class=\"link\" target=\"_blank\">los datos que te pedimos ac\u00e1.</a></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Adi\u00f3s al desorden: WhatsApp permitir\u00e1 fijar hasta tres conversaciones - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Se podr\u00e1n dejar al principio de la lista, para que est\u00e9n siempre a mano</p>", "<p class=\"primero\">Sin dudas,       <a href=\"/whatsapp-t49150\" class=\"tema topico whatsapp\" title=\"Ver todas las notas de Whatsapp\">WhatsApp</a>  se convirti\u00f3 en la       <a href=\"/mensajeria-instantanea-t49627\" class=\"tema topico mensajeria-instantanea\" title=\"Ver todas las notas de Mensajer\u00eda instant\u00e1nea\">herramienta de mensajer\u00eda</a>  preferida tanto en el \u00e1mbito social como laboral, dejando una consecuencia palpable a cada minuto: lo complicado de encontrar una charla en particular, perdida generalmente entre las grupales de la oficina, amigos, el club.</p>", "<p>WhatsApp tiene una soluci\u00f3n: permitir\u00e1 fijar conversaciones en la parte superior de la vista de los chats. Ser\u00e1n un m\u00e1ximo de tres y al parecer llegar\u00e1n primero a Android y m\u00e1s tarde a iOS.</p>", "<p>Para fijar chats de WhatsApp solo habr\u00e1 que mantener el dedo pulsado sobre la conversaci\u00f3n deseada y esperar a que aparezca el \u00edcono de pin. Al seleccionarlo, la conversaci\u00f3n se ubicar\u00e1 en la parte superior de la pantalla de chats, de donde nunca m\u00e1s se mover\u00e1 salvo que se opte por realizar el camino contrario.</p>", "<p>La posibilidad de fijar chats se sumar\u00e1 a las otras nuevas funciones y est\u00e1 presente en la versi\u00f3n beta 2.17.163 de WhatsApp para Android, por lo que se espera que llegue pronto a todos los usuarios.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Los juegos instant\u00e1neos llegan al Facebook Messenger - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Estar\u00e1n disponibles en los pr\u00f3ximos d\u00edas; suman juegos gratis para disputar una partida contra un contacto del mensajero instant\u00e1neo, o contra un robot</p>", "<p class=\"primero\">Facebook <a href=\"https://newsroom.fb.com/news/2017/05/game-on-games-on-messenger-go-global-with-new-features-and-games/\" class=\"link\" target=\"_blank\">confirm\u00f3 ayer la disponibilidad</a>  para los 1200 millones de usuarios del Facebook Messenger en todo el mundo de su plataforma Instant Games. Seg\u00fan Facebook, la funci\u00f3n se ir\u00e1 habilitando en el transcurso de los pr\u00f3ximos d\u00edas para Android y para iOS; aparece como una alternativa m\u00e1s cuando se quiere agregar contenido en un chat (con el c\u00edrculo azul con un signo +, junto al icono de la c\u00e1mara de fotos).</p>", "<p>La herramienta, que aspira a transformar al mensajero instant\u00e1neo de la compa\u00f1\u00eda en una herramienta multiprop\u00f3sito (como son WeChat y mensajeros similares en Asia), activa la posibilidad de usar    <a href=\"/videojuegos-t48572\" class=\"tema topico videojuegos\" title=\"Ver todas las notas de Videojuegos\">videojuegos</a>  sencillos sin salir de la aplicaci\u00f3n.</p>", "<p>Son m\u00e1s complejos que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1960738-facebook-messenger-suma-mas-juegos-con-pac-man-space-invaders-y-arkanoid\" class=\"link\" target=\"_blank\">el ajedrez, el pac-man o el metegol que ya estaban disponibles</a>; en su mayor\u00eda se trata de juegos por turnos multiusuario, aunque la compa\u00f1\u00eda espera que otros juegos se sumar\u00e1n en breve, con r\u00e1nkings globales para desafiar a amigos, y con la posibilidad de jugar contra un <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1888928-que-son-los-chatbots-la-nueva-gran-apuesta-de-facebook\" class=\"link\" target=\"_blank\">chatbot (que usa los desarrollos en inteligencia artificial de la compa\u00f1\u00eda</a>  para simular un intercambio que se parezca al que se tendr\u00eda con una persona).</p>", "<p>Entre los 50 t\u00edtulos que est\u00e1n disponibles en forma inicial para este    <a href=\"/mensajeria-instantanea-t49627\" class=\"tema topico mensajeria-instantanea\" title=\"Ver todas las notas de Mensajer\u00eda instant\u00e1nea\">mensajero instant\u00e1neo</a>  (y que var\u00edan de pa\u00eds en pa\u00eds) est\u00e1n<i> Words with Friends</i>, un juego de pool (<i>8 Ball Pool</i>), <i>Everwing</i> y m\u00e1s.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "vida-y-ocio", "titulo": ["<title>Ayer cay\u00f3 el fundador de Facebook a cenar a casa - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Mark Zuckerberg est\u00e1 recorriendo Estados Unidos buscando conocer gente de sus 50 estados como una forma de acercarse a sus problem\u00e1ticas</p>", "<p class=\"primero\">Un invitado sorpresa. Eso es todo lo que sab\u00edan Daniel Moore y su esposa Lisa el pasado viernes por la noche. Moore tuvo en su mesa, en su casa de Newton Falls (Ohio), a      <a href=\"/mark-zuckerberg-t47716\" class=\"tema topico mark-zuckerberg\" title=\"Ver todas las notas de Mark Zuckerberg\">Mark Zuckerberg</a>  que pidi\u00f3 a su equipo un encuentro con un dem\u00f3crata desencantado con el partido que hubiera votado por Donald Trump. El equipo del creador de      <a href=\"/facebook-t891\" class=\"tema topico facebook\" title=\"Ver todas las notas de Facebook\">Facebook</a>  se puso manos a la obra y dio con el candidato ideal. Pero los Moore no supieron qui\u00e9n era esa persona especial que tanto inter\u00e9s ten\u00eda por sentarse en su mesa hasta un ratito antes. Tan solo le dijeron que era \"un fil\u00e1ntropo muy rico de California cuyo producto usan el 90% de los americanos\".</p>", "<p>La visita y la cena se enmarcan dentro de la campa\u00f1a de Zuckerberg para conocer mejor su pa\u00eds y los verdaderos problemas, forma de vida y pensamientos de la gente. El empresario se ha propuesto ir a los 50 estados que conforman su pa\u00eds; al menos los que le faltan por conocer. Tras     <a href=\"/donald-trump-presidente-de-eeuu-t58484\" class=\"tema topico donald-trump-presidente-de-eeuu\" title=\"Ver todas las notas de Donald Trump, presidente de EE.UU.\">la llegada de Trump a la Casa Blanca</a> , el visionario de Silicon Valley ha dado un giro completo a su d\u00eda a d\u00eda. Ha dejado de viajar frecuentemente al extranjero, como a su cita anual en el Congreso Mundial de M\u00f3viles de Barcelona que este a\u00f1o ya no mantuvo, o a pa\u00edses de Asia, y China, donde Facebook tiene un mayor margen de crecimiento. Su prioridad, en tiempos de muros y de hacer \"Am\u00e9rica grande de nuevo\" -el lema de Trump que tanto ha triunfado-, es Estados Unidos, con un costumbrismo que se ha convertido en el blanco favorito de los montajes en redes sociales. As\u00ed ha terminado siendo objeto de mofa por su fotograf\u00eda alimentando con biber\u00f3n a un ternero o contemplando el desfile del Mardi Grass en Nueva Orleans.</p>", "<p>Moore, seg\u00fan dijo a la televisi\u00f3n local, pas\u00f3 un rato agradable con el inesperado comensal: \"Brindamos por sus iniciativas y sacamos la vajilla buena\". El anfitri\u00f3n explic\u00f3 que la intenci\u00f3n de uno de los hombres m\u00e1s poderosos del mundo era conocer mejor c\u00f3mo Ohio se hab\u00eda convertido en un estado cambiante, de ser tradicionalmente dem\u00f3crata a dar su apoyo al magnate Trump, que termin\u00f3 por ganar las elecciones el pasado noviembre. Ohio forma parte del Rust Belt, el cintur\u00f3n de \u00f3xido, como se llama tradicionalmente a la industria pesada, una de las m\u00e1s deprimidas. Al sentirse desamparados frente al progreso, abrazaron al pragm\u00e1tico candidato.</p>", "<p>Durante la cena, que comenz\u00f3 a las seis de la tarde, no solo se habl\u00f3 de pol\u00edtica. \"Cuando m\u00e1s charlaba, m\u00e1s me gustaba su forma de pensar y m\u00e1s inspirador me result\u00f3\", relat\u00f3 el anfitri\u00f3n a la prensa de la localidad. Tuvieron tiempo para <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1939972-mark-zuckerberg-donara-3000-millones-de-dolares-para-intentar-curar-todas-las-enfermedades\" class=\"link\" target=\"_blank\">charlar de filantrop\u00eda</a>  y educaci\u00f3n. Por la ma\u00f1ana, el directivo mantuvo una charla con los estudiantes musulmanes de la Universidad Michigan-Dearborn, muchos llegados de zonas de conflicto. El inventor de la mayor red social par\u00f3 por la planta de Ford de Rouge, a las afueras de Detroit.</p>", "<p>Zuckerberg, siguiendo su costumbre, se propone cada a\u00f1o una nueva meta. En 2016 fue leer un libro cada dos semanas, como si fuera un club de lectura. Y las reflexiones sobre el texto se iban compartiendo en su p\u00e1gina personal. Solo la elecci\u00f3n de cada t\u00edtulo era un mensaje en s\u00ed. El primero fue <i>El fin del poder</i>, de Mois\u00e9s Naim, cuya edici\u00f3n en ingl\u00e9s pronto subi\u00f3 a la lista de lo m\u00e1s vendido en Amazon.</p>", "<p>\"Cada a\u00f1o asumo un reto personal para aprender algo nuevo y crecer m\u00e1s all\u00e1 del trabajo. Por ejemplo, correr 365 millas, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1968916-como-es-jarvis-el-asistente-digital-y-personal-de-mark-zuckerberg\" class=\"link\" target=\"_blank\">construir una inteligencia artificial casera para mi hogar</a>, leer 25 libros o aprender mandar\u00edn\", public\u00f3 en su perfil. Sin embargo, se olvida de una de sus rarezas. Tambi\u00e9n escogi\u00f3 durante un a\u00f1o comer solo carne procedente de animales que hubiese matado \u00e9l mismo. Algo as\u00ed como una vuelta a lo m\u00e1s rudimentario del ser humano, que le hizo apreciar lo dif\u00edcil de tener comida fresca. Entonces, Zuckerberg era un exc\u00e9ntrico nuevo millonario con alma de universitario. Desde el nacimiento de su hija, la madurez y el asesoramiento ha pasado a proyectar una imagen mucho m\u00e1s seria.</p>", "<p>\"Mis viajes este a\u00f1o ser\u00e1n de distintos tipos: viajes por carretera con Priscilla, paradas en peque\u00f1as ciudades y universidades, visitas a nuestras oficinas a lo largo del pa\u00eds, reuniones con profesores y cient\u00edficos, y viajes a sitios divertidos que vosotros me recomend\u00e9is sobre la marcha\", escribi\u00f3 Zuckerberg en su p\u00e1gina de Facebook en enero. Tras Ohio, el domingo, el empresario viaj\u00f3 a Indiana donde comi\u00f3 con los bomberos del parque de South Bend. Despu\u00e9s, a Wisconsin, donde visit\u00f3 a la familia Gant en su granja de Blanchardville, donde condujo un tractor y aliment\u00f3 a terneras. Todav\u00eda le quedan 28 estados por recorrer. Los pr\u00f3ximos siete meses prometen m\u00e1s estampas propias de turistas. Hay quien considera esta gira la antesala de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1958503-como-se-convirtio-mark-zuckerberg-en-politico-sin-darse-cuenta\" class=\"link\" target=\"_blank\">una poco probable entrada en pol\u00edtica por parte de Zuckerberg</a>.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "buenos-aires", "titulo": ["<title>Villa Hollywood: desalojaron el predio y ser\u00e1 un obrador del viaducto del tren San Mart\u00edn - 26.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En el asentamiento de Soler y Juan B. Justo viv\u00edan familias en condiciones insalubres y se registraban hechos delictivos</p>", "<p class=\"primero\">Despu\u00e9s del ataque sexual que sufri\u00f3 una periodista en el ingreso del asentamiento formado en los galpones del predio ferroviario de Soler y Juan B. Justo, en enero pasado, Villa Hollywood ten\u00eda los d\u00edas contados. S\u00f3lo hab\u00eda que esperar la orden judicial para liberar el lugar. Esa decisi\u00f3n lleg\u00f3 anteanoche y habilit\u00f3 el desalojo del \"aguantadero\" donde delincuentes se mezclaban con las familias que lo habitaban en condiciones insalubres.</p>", "<p>Veinticuatro adultos y diez ni\u00f1os, que viv\u00edan entre roedores, cartones, basura y expuestos a todo tipo de enfermedades, fueron trasladados  en un operativo del que participaron varias \u00e1reas del gobierno de la ciudad. La mayor\u00eda de las personas se instalaron en casas de amigos o familiares situadas principalmente en el conurbano, mientras una familia fue alojada en un parador del programa Buenos Aires Presente.</p>", "<p>El predio qued\u00f3 con custodia permanente hasta que se realice un cerco perimetral para impedir otras usurpaciones. Situado a metros del Polo Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico y del centro comercial Distrito Arcos, se convertir\u00e1 en un obrador de la empresa estatal AUSA para la obra del viaducto del tren San Mart\u00edn, a cargo del Ministerio de Transporte de la Naci\u00f3n. Hoy se cerrar\u00e1n las entradas y comenzar\u00e1 a retirarse la basura que hab\u00eda en el lugar; en los pr\u00f3ximos d\u00edas se iniciar\u00e1n los trabajos.</p>", "<p>En enero pasado, la periodista Manuela Fern\u00e1ndez Mendy fue atacada y estuvo a punto de ser violada en el acceso al asentamiento. En 2015, la periodista de la nacion Josefina Marcuzzi ya hab\u00eda sido v\u00edctima de un robo cuando hac\u00eda una nota con vecinos de la zona que denunciaban hechos de inseguridad: ladrones que se escond\u00edan en los pasillos de Villa Hollywood. Por todos esos episodios, la Ciudad realiz\u00f3 una denuncia por usurpaci\u00f3n; como respuesta en esa causa, el juez federal Sebasti\u00e1n Casanello orden\u00f3 anteayer el desalojo de los galpones ferroviarios.</p>", "<p>El pol\u00edgono en cuesti\u00f3n abarca dos manzanas delimitadas por la avenida Juan B. Justo y las calles Soler, Godoy Cruz y Honduras; el tren San Mart\u00edn lo atraviesa. El lugar estaba ocupado hac\u00eda m\u00e1s de diez a\u00f1os.</p>", "<p>El operativo comenz\u00f3 a las 7 con unos 100 efectivos de la comisar\u00eda 25\u00bb de la Polic\u00eda de la Ciudad, que tuvieron el apoyo de miembros del Departamento de Operaciones Urbanas. Cuando el lugar estaba asegurado, tom\u00f3 intervenci\u00f3n un equipo de trabajadores sociales y psic\u00f3logos del Ministerio de Desarrollo Humano y H\u00e1bitat, junto a m\u00e9dicos del SAME, Defensa Civil y la Guardia de Auxilio.</p>", "<p>\"Se hizo un censo y trabajamos con cada uno de los casos en forma particular, tratando de ayudar a la gente y de buscar una salida. A quienes ten\u00edan una casa donde ir se les aport\u00f3 el traslado de sus pertenencias; la mayor\u00eda fueron hacia el Gran Buenos Aires\", explic\u00f3 a la nacion el director general de Atenci\u00f3n Inmediata del ministerio, Federico Crespo.</p>", "<p>Fuentes judiciales indicaron que la causa no se termina con el desalojo, sino que continuar\u00e1 hasta determinar la responsabilidad de los ex habitantes del predio, que podr\u00edan ser acusados de usurpaci\u00f3n. \"El desalojo se dispuso porque la gente estaba en condiciones de ilegalidad en un terreno del Estado, viv\u00edan en condiciones precarias, con problemas de salubridad, limpieza, familias con chicos menores de edad y en una situaci\u00f3n de marginalidad\", detallaron.</p>", "<p>Durante varias semanas previas al operativo de ayer se ordenaron una serie de medidas que formaron parte de la investigaci\u00f3n con el fin de determinar los movimientos del predio, la cantidad de personas que viv\u00edan all\u00ed y qu\u00e9 momento del d\u00eda era el m\u00e1s adecuado para realizar el desalojo. \"Fue un trabajo de cirujano\", dijeron desde el Juzgado Federal N\u00b0 7, a cargo de Casanello.</p>", "<p>El magistrado ahora deber\u00e1 determinar si las personas identificadas ayer son imputables por usurpaci\u00f3n, si tomaron el predio con el uso de la fuerza y en forma violenta. Podr\u00eda ocurrir que a los desalojados s\u00f3lo se les pueda acreditar el delito de ocupaci\u00f3n.</p>", "<p>Ya liberado el predio, se convertir\u00e1 en el centro de operaciones de la fastuosa obra del viaducto del tren San Mart\u00edn que, entre otras cosas, elevar\u00e1 las v\u00edas entre Palermo y La Paternal en un trayecto que abarca cinco kil\u00f3metros (por ejemplo, en el cruce de las avenidas C\u00f3rdoba y Juan B. Justo).</p>", "<p>La obra, que comenzar\u00e1 este a\u00f1o y culminar\u00eda en 2019 con financiaci\u00f3n del gobierno nacional, permitir\u00e1 eliminar once pasos a nivel entre la estaci\u00f3n Pac\u00edfico, en Juan B. Justo y Santa Fe (Palermo), y la estaci\u00f3n La Paternal. La traza de esa l\u00ednea volver\u00e1 a descender a la altura del puente de la avenida San Mart\u00edn.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>\u00a1Estrellas en un flash! Katy Perry y Madonna, las m\u00e1s extravagantes - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Mir\u00e1 lo que estuvieron haciendo los famosos estos d\u00edas</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Luis Miguel pag\u00f3 una fianza de un mill\u00f3n de d\u00f3lares para quedar en libertad - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Tras ser detenido por desacato en Los Angeles, el cantante deber\u00e1 volver a presentarse en la Justicia para declarar</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/luis-miguel-t47429\" class=\"tema topico luis-miguel\" title=\"Ver todas las notas de Luis Miguel\">Luis Miguel</a> qued\u00f3 en libertad <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019719-arrestaron-a-luis-miguel\" class=\"link\" target=\"_blank\">horas despu\u00e9s de ser detenido</a>  por la Justicia de Los Angeles, tras pagar una fianza de un mill\u00f3n de d\u00f3lares. As\u00ed lo inform\u00f3 la jueza que lleva la causa, Virginia Phillips, quien <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2012243-la-justicia-estadounidense-emitio-una-orden-de-arresto-contra-luis-miguel\" class=\"link\" target=\"_blank\">emiti\u00f3 una orden de arresto</a>  porque el Sol de M\u00e9xico se hab\u00eda negado reiteradas veces a prestar declaraci\u00f3n tras una demanda levantada en su contra por su ex m\u00e1nager, willian Brockhaus, por incumplimiento de contrato.</p>", "<p>El cantante hab\u00eda sido citado varias veces por la Justicia y al no presentarse, el 17 de abril pasado, la jueza pidi\u00f3 su detenci\u00f3n, pese a la cual, Luismi sigui\u00f3 paseando por Los Angeles como si nada pasara.</p>", "<p>\"La \u00fanica salida que tendr\u00eda frente a esa orden de aprensi\u00f3n es coordinar, a trav\u00e9s de su abogados, una audiencia urgente ante el tribunal, para evidenciar por qu\u00e9 no debe ser encontrado incurso en desacato\", advirti\u00f3 en su momento Phillips. Pero Luis Miguel desoy\u00f3 todas las advertencias y es por eso que hoy fue detenido por la Justicia.</p>", "<p>Tras el pago de la fianza que lo dej\u00f3 en libertad, la jueza advirti\u00f3 que tendr\u00e1 que volver a presentarse para declarar el 11 de mayo. De no hacerlo, esta vez no habr\u00e1 fianza posible. Quedar\u00e1 tras las rejas.</p>", "<p>El cantante de cuarteto se enfrenta a la Justicia acusado de apropiarse del tema \"Con lo que yo te quiero\", del grupo espa\u00f1ol Mocedades</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Unipersonales: cuando los hombres se cortan solos - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Cada vez hay m\u00e1s propuestas en la cartelera porte\u00f1a de obras para un solo personaje; las razones son varias, desde lo presupuestario hasta el gusto personal</p>", "<p class=\"primero\">Aunque en la tradici\u00f3n teatral nombres como Antonio Gasalla, Enrique Pinti y Carlos Perciavalle resuenen con fuerza cuando se piensa en obras con un solo actor en escena, es cierto tambi\u00e9n que en los \u00faltimos a\u00f1os han aparecido much\u00edsimos unipersonales femeninos. Probablemente signo de una era mucho m\u00e1s propicia para que la mujer ocupe otros roles y deje de estar asociada s\u00f3lo a vestuario, asistencias y escenograf\u00edas. As\u00ed, estos \u00faltimos tiempos asomaron obras con actrices que ten\u00edan mucho para decir. Es el caso de Mercedes Mor\u00e1n y Maril\u00fa Marini, por citar s\u00f3lo dos ejemplos vitales entre tantas ricas propuestas que estrenaron en ese formato en 2016 y que este a\u00f1o vuelven a subirse a escena por el \u00e9xito que cosecharon.</p>", "<p>A fines del a\u00f1o pasado, y tal vez tambi\u00e9n como un signo de una \u00e9poca en la que el teatro sufre los embates econ\u00f3micos, empezaron a estrenarse tambi\u00e9n unos cuantos unipersonales masculinos. Est\u00e1n desde los humor\u00edsticos, algunos ligados al clown, como el caso de Marcelo Katz y de George Lewis, o a la <i>c</i>ommedia del'arte de Marcelo Savignone, pasando por aquellas obras que surgieron de retazos del pasado de los artistas, como el caso de <i>El B</i>ulul\u00fa, de Jos\u00e9 Mar\u00eda Vilches, con Osqui Guzm\u00e1n (con una buena cuota de humor tambi\u00e9n), o el Hijo del campo, de Mart\u00edn Marcou; otras puestas que surgen de ricos textos, como <i>Ensayo sobre la peste</i>, de Alejandro Tantanian; <i>El mar de noche,</i> de Santiago Loza, que interpreta Luis Mach\u00edn con la direcci\u00f3n de Guillermo Cacace, y <i>Un jud\u00edo com\u00fan y corriente,</i> que tiene a Gerardo Romano trabajando la pol\u00e9mica obra de Charles Lewinsky. Y as\u00ed una lista bien jugosa que recorre historias personales o de personajes reales, homenajes a per\u00edodos del teatro y hasta buenas excusas para ver actuaciones may\u00fasculas.</p>", "<p>Las razones podr\u00edan pensarse desde aristas diferentes. Por un lado, claro, las ganas que tiene el artista de contar una historia, de plantarse frente al p\u00fablico y mostrar lo que sabe hacer. \"Este tipo de trabajos despiertan una magia especial -cuenta Osqui Guzm\u00e1n-. Para eso es necesario trabajar del mismo modo que con el espectador de magia, que, despu\u00e9s de terminada la obra, se pregunta \u00ab\u00bfc\u00f3mo lo hizo?\u00bb. La t\u00e9cnica, el despliegue de lenguajes, el cuerpo sobrepasando sus propios l\u00edmites, la vulgaridad po\u00e9tica y el sudor. Un solo actor que representa a un elenco numeroso es un Bulul\u00fa gan\u00e1ndose el pan con el sudor de su frente, esa misma noche.\"</p>", "<p>La palabra intimidad aparece en casi todos los intentos de explicaci\u00f3n. \"Una cena de dos es distinta a una cena en una mesa larga con muchos amigos. Un unipersonal es una cena de dos: el actor y el p\u00fablico. Permite un di\u00e1logo muy \u00edntimo entre ambos\", reflexiona Marcelo Katz, que tiene en escena <i>Eskoff,</i> pero que no es la primera vez que prueba este formato, que, asegura, le permite llevar su espect\u00e1culo a todas partes del mundo.</p>", "<p>Gast\u00f3n Marioni, director y autor de <i>El elogio de la risa,</i> obra que encuentra a Juan Leyrado interpretando a un hombre en distintos momentos de su vida, afirma: \"Esa soledad que tiene el personaje es el contexto propicio para la propia intimidad. La confesi\u00f3n en ese cara a cara con uno mismo se hace presente\".</p>", "<p>La relaci\u00f3n p\u00fablico-artista tambi\u00e9n tiene aqu\u00ed una importancia capital. \"Estar solo en la escena me permite manejar los tiempos de la relaci\u00f3n con el p\u00fablico con total libertad -dice Katz-. Es una relaci\u00f3n intensa y sin tener que dejar el espacio para terceros. S\u00f3lo el romance entre el p\u00fablico y yo.\"</p>", "<p>Guillermo Cacace, que tiene en cartel <i>Mi hijo s\u00f3lo camina un poco m\u00e1s lento</i>, con once actores, se lanza a esta nueva tarea: dirigir a Luis Mach\u00edn en <i>El mar de noche</i>, un delicioso texto de Santiago Loza. \"La intimidad es lo que cifra al unipersonal -rebate con fuerza Cacace-. Entrar quir\u00fargicamente en cada gesto, en cada palabra... No dar escapatoria a la voz que se est\u00e1 haciendo escuchar. Perderse en la vibraci\u00f3n de los detalles.\"</p>", "<p>Si algo define a Loza como autor es su afici\u00f3n por el detalle, por entrar milim\u00e9tricamente en ese personaje que recorre con tanta exactitud. Su constante: personajes heridos y a la vez olvidados, como si el mundo pudiese vivir sin ellos, y Loza como justiciero los pone en el centro de la escena. \"Con Santiago encontr\u00e9 una escritura que apelaba a una sensibilidad con la que me quer\u00eda meter -confiesa Cacace-. No ve\u00eda esas ansias de mostrar inteligencia en sus textos y s\u00ed ve\u00eda un autor exponiendo heridas del andar por el mundo.\" Para Cacace, que desde hace a\u00f1os viene trabajando textos de autores cl\u00e1sicos, encontrarse con un autor tan vivo fue un motor de trabajo \"para contar sobre las voces que son m\u00e1s dif\u00edciles de escuchar porque los reg\u00edmenes de invisibilidad las opacan. Traen algo que no queremos escuchar porque duele, y as\u00ed estamos: sin tramas aptas para procesar lo que lastima. Voces que podr\u00edan pronunciarse sobre diferentes temas, pero que en este caso, esta voz en particular, lo hacen sobre el amor en la circunstancia puntual de una separaci\u00f3n. Estamos all\u00ed escuchando esa voz y padeciendo todos nuestros desencantos amorosos, profesionales y pol\u00edticos\".</p>", "<p>Pero tambi\u00e9n hay ejemplos de historias propias, pasados que se quieren contar, hacer justicia. Como es el caso de <i>Hijo del campo,</i> de Mart\u00edn Marcou, que lo tiene como actor, autor y director: \"Esta obra me permiti\u00f3 reconstruir una mirada posible sobre mi adolescencia en un contexto rural. Me invit\u00f3 a poner el cuerpo como actor, a plantarme en el espacio para revelar un texto. Quer\u00eda abordar el tema de la diversidad sexual en otro contexto que no fuera el de las grandes urbes, reformular y deconstruir ciertos discursos e ideas que tienen que ver con el estereotipo del gaucho\", confiesa Marcou, oriundo de un pueblo santacruce\u00f1o de cinco mil habitantes. \"El ejercicio de indagar sobre los contextos donde nac\u00ed y me cri\u00e9 lo veo como una especie de justicia po\u00e9tica. Si bien en la provincia de Santa Cruz hay personas que escriben, no somos muchos los dramaturgos y las dramaturgas, por lo tanto me parece que darles cuerpo y representaci\u00f3n a historias que ocurren en esos pagos es una deuda con mi pasado y es parte de mi presente inmediato.\"</p>", "<p>Para Osqui Guzm\u00e1n, tambi\u00e9n hacer <i>El Bulul\u00fa</i> todos estos a\u00f1os implica poner parte de su historia en juego: \"En t\u00e9rminos art\u00edsticos, el unipersonal te permite desarrollar tu propio lenguaje como artista. Hablar de algo que te pertenece y que llev\u00e1s adelante con convicci\u00f3n. La gente sale conmovida tambi\u00e9n por la confesi\u00f3n a la que la obra invita. As\u00ed como yo me abro para revelar una intimidad, tambi\u00e9n se abre el p\u00fablico para escucharla\".</p>", "<p>Hace tres a\u00f1os que Gerardo Romano presenta <i>Un jud\u00edo com\u00fan y corriente</i>. Claro que \u00e9l no es la primera vez que coquetea con este formato, y su vasta experiencia lo ayuda a reflexionar: \"En el unipersonal aparece la escena m\u00e1s temida del actor: quedarte en blanco, no saber qu\u00e9 viene, es el fantasma. M\u00e1s que magia tiene adrenalina, hay algo sacrificial, algo que se produce y que nace y muere en el mismo momento. Esa adrenalina es como andar en un auto a mucha velocidad y el unipersonal ser\u00eda como andar en un F\u00f3rmula Uno\". Tratando de encontrar una raz\u00f3n que d\u00e9 cuenta del porqu\u00e9 de la proliferaci\u00f3n de obras con un solo actor en escena, Romano ensaya una respuesta: \"Hay tantos porque los actores pueden. Pero no confundo el unipersonal con <i>stand up</i>, que es otro formato. Es for\u00e1neo y se va imponiendo, pero se trata de alguien diciendo cosas inteligentes o graciosas a buen ritmo. En los unipersonales hay una teatralidad en la ropa, en la actuaci\u00f3n, en los cambios, en la construcci\u00f3n de los personajes, que es totalmente diferente\".</p>", "<p>Los ejemplos se multiplican y, con ellos, las razones. Pero hay algo com\u00fan a todos: \"En el unipersonal se da muy bien el detalle, lo peque\u00f1o, lo sutil, la infidencia, la vulnerabilidad, la emoci\u00f3n. Y al ser un espacio de mucha intimidad entre el artista y el p\u00fablico, la magia que se genera es muy particular. Lo on\u00edrico a lo que aspiramos muchos creadores esc\u00e9nicos se hace muy palpable en el unipersonal\", afirma Marcelo Katz.</p>", "<p><b>Nadar mariposa (Fernando Sayago)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Lunes, a las 21 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Espacio Polonia, Fitz Roy 1477 </p>", "<p><b>Madorr\u00e1n (Ramiro Aguayo)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Viernes, a las 21 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Anfitri\u00f3n, Venezuela 3340 </p>", "<p><b>Hijo del campo (Mart\u00edn Marcou)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">S\u00e1bados, a las 20.30 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Tole Tole Teatro, Pasteur 683 </p>", "<p><b>El bulul\u00fa (Osqui Guzm\u00e1n)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">S\u00e1bados, a las 21 y 22.30 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Timbre 4, M\u00e9xico 3554 </p>", "<p><b>Eskoff (Marcelo Katz)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Viernes, a las 22.30. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La Carpinter\u00eda, Jean Jaures 858 </p>", "<p><b>Rat\u00f3n (Fernando L\u00f3pez)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Domingos, a las 18 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La Vieja Guarida, G. Vieja 3777 </p>", "<p><b>Ensayo sobre la peste (Cruz Zaikoski)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Domingos, a las 20.30 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Teatro Del Abasto, Humahuaca 3549 </p>", "<p><b>El elogio de la risa (Juan Leyrado)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">De jueves a domingos. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Multiteatro, Corrientes 1283 </p>", "<p><b>Un jud\u00edo com\u00fan y corriente (Gerardo Romano)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">S\u00e1bados, a las 20. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Chacarerean Teatre, Nicaragua 5565 </p>", "<p><b>Jorobado, el encierro de un cornudo (Claudio Pazos)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">S\u00e1bados, a las 20.45 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La Comedia, Rodr\u00edguez Pe\u00f1a 1062 </p>", "<p><b>El mar de noche (Luis Mach\u00edn)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Viernes, a las 23. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Apacheta, Pasco 623 </p>", "<p><b>Todo eso fuiste (Rodrigo C\u00e1rdenas)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Jueves, a las 21.15. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">La Comedia, R. Pe\u00f1a 1062 </p>", "<p><b>Ahora, Homenaje a la Commedia dell'Arte (Marcelo Savignone)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">S\u00e1bados, a las 22.30 </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Belisario, Corrientes 1624 </p>", "<p><b>Otra vez sopa (Enrique Pinti)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">De jueves a domingos. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Liceo, Rivadavia 1499 </p>", "<p><b>Door (George Lewis)</b></p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Desde el 7 de agosto, domingos, a las 21. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">NO Avestruz, Humboldt 1857</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Una \u00f3pera c\u00f3mica que no causa ninguna gracia - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\"><b>La prohibici\u00f3n de amar </b>/ <b>Libreto y m\u00fasica:</b> Richard Wagner / <b>Int\u00e9rpretes:</b> Lisa Davidsen (Isabella), Mar\u00eda Hinojosa (Dorella), Peter Lodahl (Luzio), Christian H\u00fcbner (Brighella), Hern\u00e1n Iturralde (Friedrich), Carlos Ull\u00e1n (Claudio), Maris\u00fa Pav\u00f3n (Mariana) y elenco / <b>Orquesta y Coro del Teatro Col\u00f3n</b> /<b> R\u00e9gie:</b> Kasper Holten / <b>Direcci\u00f3n musical:</b> Oliver von Dohnanyi / Abono Nocturno Tradicional / <b>Teatro Col\u00f3n</b> / <b>Nuestra opini\u00f3n: </b>bueno</p>", "<p>La primera \u00f3pera de Wagner, en dos actos e inspirada en <i>Medida por medida</i>, de Shakespeare, fue escrita por Wagner en 1834, cuando el compositor alem\u00e1n ten\u00eda veinti\u00fan a\u00f1os. Se estren\u00f3, con numerosos tropiezos y muy mala recepci\u00f3n, en Magdeburgo, en 1836. Desde ese preciso instante, el destino de <i>La prohibici\u00f3n de amar</i> fue el silencio. Fue desechada por el propio Wagner, que nunca m\u00e1s tuvo inter\u00e9s en reponerla.</p>", "<p>El clan Wagner, la brillante denominaci\u00f3n con la cual Jonathan Carr design\u00f3 al c\u00e9lebre grupo familiar que lo sobrevivi\u00f3 en el tiempo, jam\u00e1s la tuvo en cuenta para ingresarla al canon de \u00f3peras wagnerianas que se reponen, a\u00f1o tras a\u00f1o, en el teatro de Bayreuth. Y la historia, con sus eventuales errores, la ha relegado al olvido. Para decirlo de un modo categ\u00f3rico y, quiz\u00e1, demasiado simplista, <i>La prohibici\u00f3n de amar</i> es una \u00f3pera insustancial, irrelevante, ciertamente por debajo de otras \u00f3peras del naciente romanticismo alem\u00e1n como las de sus contempor\u00e1neos Marschner o Lortzing. Si hoy se la repone, m\u00e1s que ocasionalmente, es porque su autor fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s geniales de todos los tiempos y su representaci\u00f3n puede o podr\u00eda ser de inter\u00e9s para ver qu\u00e9 estaba haciendo Wagner en sus primeros momentos creativos. Del mismo modo que la curiosidad pudiera querer mover a escuchar un registro de Martha Argerich cuando era una ni\u00f1a o ver c\u00f3mo empu\u00f1aba la raqueta Roger Federer cuando todav\u00eda no sal\u00eda de Basilea o contemplar los dibujos en los cuadernos de Pablo Picasso cuando iba a la escuela. En todo caso, esa curiosidad se la podr\u00edan permitir teatros que ofrecen una veintena de t\u00edtulos en una misma temporada. Pero su presencia en el Col\u00f3n, que s\u00f3lo ofrecer\u00e1 ocho en el presente a\u00f1o, cuanto menos suena inapropiada, si no francamente equivocada.</p>", "<p>Wagner defini\u00f3 <i>La prohibici\u00f3n de amar</i> como una \"gran \u00f3pera c\u00f3mica\", pero, sinceramente, el libreto no mueve a ninguna sonrisa, sino a cierta exasperaci\u00f3n por sus incongruencias -de las cuales Shakespeare es absolutamente inocente- y por su ligereza. Si alg\u00fan atisbo de gracia asom\u00f3 en alg\u00fan momento fue por las ideas que puso en juego Kasper Holten, algunas realmente brillantes. Pero alg\u00fan aire de solemnidad y la falta de chispa se se\u00f1orean a lo largo de toda la \u00f3pera. En esta obra no hay muertos y concluye con un final feliz, pero es dif\u00edcil entender d\u00f3nde est\u00e1 la \"gran \u00f3pera c\u00f3mica\".</p>", "<p>En l\u00edneas generales, la puesta de Holten -una producci\u00f3n original del Teatro Real de Madrid en coproducci\u00f3n con el Col\u00f3n y la Royal Opera House de Londres- es m\u00e1s que aceptable y el elenco se desenvuelve con soltura, aun cuando se pueden percibir diferencias claras entre los cantantes. Pero la \u00f3pera, desde su mismo comienzo, se revela extra\u00f1a. Acu\u00f1ada sobre el modelo de la \u00f3pera italiana, <i>La prohibici\u00f3n...</i> comienza con una escena de conjunto. Pero las desmesuras y la confusi\u00f3n dominan la situaci\u00f3n, y hacer coincidir coro y orquesta fue una tarea no del todo feliz para Oliver von Dohnanyi. El hipermovimiento planteado devino inevitablemente en confusi\u00f3n. Superado ese primer y largo instante, cuando sobre el escenario se aquietaron las aguas, asom\u00f3 su cola demon\u00edaca un planteo musical de resoluci\u00f3n m\u00e1s que dificultosa.</p>", "<p>Wagner propone una orquesta excesiva para un tipo de teatro musical que, al mismo tiempo, requiere cantantes l\u00edricos. Ante esta perspectiva, se instal\u00f3 el conflicto entre las desproporciones entre el acompa\u00f1amiento y el canto. Dentro de este panorama, s\u00f3lo pudieron sobreponerse al escollo del volumen orquestal la brillante soprano noruega Lise Davidsen y los dos bajos: el alem\u00e1n Christian H\u00fcbner y el muy vern\u00e1culo y talentoso Hern\u00e1n Iturralde. Pero los (muy buenos) tenores y sopranos l\u00edricos que desplegaron su arte en el Col\u00f3n, se vieron sobrepasados por la orquesta y s\u00f3lo ocasionalmente lograban emerger por sobre las andanadas de sonido que proven\u00edan de un foso sumamente poblado.</p>", "<p>Entre los aciertos a se\u00f1alar, se insiste, hay que destacar una bell\u00edsima escenograf\u00eda, poblada de l\u00edneas rectas y atravesada por escaleras que recuerdan los laberintos de M. C. Escher; una muy interesante propuesta teatral de Holten; la presencia vocal de Davidsen, una muy joven soprano dram\u00e1tica a la que la espera, seguramente, una carrera esplendorosa; la solvencia musical que siempre ofrece Iturralde, y algunos momentos musicales tan puntuales como escasos, como el d\u00fao temprano de Mariana e Isabella o el tr\u00edo de Dorella, Luzio e Isabella. Y entre los deslices o realizaciones poco felices, s\u00f3lo hay que se\u00f1alar a Wagner, cuya genialidad futura no es distinguible pr\u00e1cticamente en ning\u00fan momento de <i>La prohibici\u00f3n de amar</i>.</p>", "<p>Los recomendados de la cartelera</p>", "<p></p>", "<p>Los recomendados de la redacci\u00f3n</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>La graciosa confusi\u00f3n de Thal\u00eda que despert\u00f3 las burlas de sus seguidores - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La mexicana borr\u00f3 una pol\u00e9mica foto, pero ya se hab\u00eda viralizado</p>", "<p class=\"primero\">Cuando una estrella se toma una foto con otra y la etiqueta, es visto como un gesto de gentileza. Sin embargo, muchas veces las buenas intenciones terminan en escandalosos malentendidos. Eso le pas\u00f3 a  <a href=\"/thalia-t49654\" class=\"tema persona thalia\" title=\"Ver todas las notas de Thal\u00eda\">Thal\u00eda</a> .</p>", "<p>La cantante fue una de las famosas que estuvo presente en la gala del MET. All\u00ed se tom\u00f3 varias fotos, una de ellas junto a  <a href=\"/nicki-minaj-t49720\" class=\"tema persona nicki-minaj\" title=\"Ver todas las notas de Nicki Minaj\">Nicki Minaj</a> . Pero a la hora de etiquetarla, cometi\u00f3 un tremendo error: \u00a1la confundi\u00f3 con  <a href=\"/kylie-minogue-t856\" class=\"tema persona kylie-minogue\" title=\"Ver todas las notas de Kylie Minogue\">Kylie Minogue</a> !</p>", "<p>Por supuesto que sus seguidores le hicieron notar el error (y muchos se burlaron de ella). R\u00e1pida de reflejos, la diva mexicana borr\u00f3 la fotograf\u00eda pero ya era tarde: la imagen hab\u00eda sido vista por miles de personas y ya se hab\u00eda viralizado.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Luis Miguel pag\u00f3 la fianza y qued\u00f3 libre - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">El 17 del mes pasado se libr\u00f3 una orden de detenci\u00f3n en California, Estados Unidos, en contra del cantante mexicano   <a href=\"/luis-miguel-t47429\" class=\"tema persona luis-miguel\" title=\"Ver todas las notas de Luis Miguel\">Luis Miguel</a> . \u00bfEl motivo? Desacato. Pero antes de ser detenido en la v\u00eda p\u00fablica, o en la habitaci\u00f3n de un hotel, y llevado a un tribunal esposado, el cantante decidi\u00f3 presentarse. Luego de unas horas y del pago de una fianza de 1.000.000 de d\u00f3lares  fue liberado, con la promesa de volver a presentarse el 11 de este mes.</p>", "<p>La orden de la jueza Virginia Phillips indicaba que el cantante deb\u00eda presentarse en su tribunal para explicar por qu\u00e9 no deb\u00eda ser detenido por desacato, ya que en varias oportunidades anteriores hab\u00eda sido llamado para ser indagado y se hab\u00eda negado.</p>", "<p>Esta instancia judicial es un nuevo rev\u00e9s para Luis Miguel, que perdi\u00f3 un juicio con un ex manager. El pleito tuvo sentencia y hasta un monto fijado. Luis Miguel le debe a su demandante, William Brockhaus, 1.043.483 d\u00f3lares, de los cuales s\u00f3lo 549.776 corresponden a la deuda inicial. 395.018 d\u00f3lares son por gastos y honorarios de los abogados, mientras que 98.668 fueron acumulados por los intereses que empezaron a contar desde el 30 de junio de 2014, con una tasa del 9%.</p>", "<p>Si Luis Miguel no vuelve al tribunal el 11 del actual, no tendr\u00e1 posibilidad de pagar otra fianza.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Mauro Icardi mostr\u00f3 el tatuaje gigante que se hizo en homenaje a sus hijas - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El delantero ya llevaba tatuados retratos de Wanda Nara y de los tres hijos de Maxi L\u00f3pez</p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/mauro-icardi-t49835\" class=\"tema topico mauro-icardi\" title=\"Ver todas las notas de Mauro Icardi\">Mauro Icardi</a> y Wanda Nara hacen todo a lo grande. Y esta no fue la excepci\u00f3n... El delantero del Inter decidi\u00f3 hacerse un majestuoso tatuaje en homenaje a sus dos hijas, Francesca e Isabella.</p>", "<p>\"Despu\u00e9s de tres sesiones en cinco meses va a agarrando forma. Gracias por esta obra de arte que empezamos dedicada a mis dos amores m\u00e1s chiquitos: Francesca e Isabella\", escribi\u00f3 el futbolista en su cuenta de Instagram.</p>", "<p>All\u00ed comparti\u00f3 una imagen en la que puede apreciarse el nuevo dise\u00f1o: un le\u00f3n junto a dos cachorros. La imagen ocupa todo su pecho y abdomen, y est\u00e1 coronada por los nombres de las dos peque\u00f1as.</p>", "<p>Este tatuaje se suma a su colecci\u00f3n, que incluye<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1650610-siguen-los-mensajes-de-amor-ahora-mauro-icardi-se-tatuo-la-cara-de-wanda-nara\" class=\"link\" target=\"_blank\">un retrato de Wanda</a> con su cl\u00e1sica sonrisa y otros de Constantino, Benedicto y Valentino, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1703074-mauro-icardi-se-tatuo-a-los-tres-hijos-de-maxi-lopez-y-wanda-nara-en-su-brazo\" class=\"link\" target=\"_blank\">los hijos que la rubia tuvo con su ex amigo, Maxi L\u00f3pez.  </a></p>", "<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"><a href=\"https://www.instagram.com/p/BTm1HXrl7pb/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Despues de 3 sesiones en 5 meses va agarrando forma @arturholykoi !! ???? Como siempre amigo mio, gracias por esta obra de arte que empezamos dedicada a mis dos amores mas Chiquitos, Francesca e Isabella. ?????????? Nos vemos pronto para seguir ???? #MI9 @holykoitattoo</a></p>", "<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by Mauro Icardi (@mauroicardi) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2017-05-02T22:28:00+00:00\">May 2, 2017 at 3:28pm PDT</time></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>Evanescence y un contundente viaje retrospectivo por su historia musical - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En su tercera visita al pa\u00eds, la banda liderada por Amy Lee cautiv\u00f3 a sus seguidores con un s\u00f3lido show en Tecn\u00f3polis</p>", "<p class=\"primero\">Tras un prolongado par\u00e9ntesis en el que la cantante, compositora y pianista Amy Lee contrajo matrimonio, se convirti\u00f3 en madre y desarroll\u00f3 algunos proyectos personales, Evanescence volvi\u00f3 al ruedo con una auspiciosa gira por Estados Unidos para luego encarar hacia Sudam\u00e9rica y, entre otros pa\u00edses, visitar por tercera vez la Argentina, m\u00e1s precisamente el estadio cubierto del predio de Tecn\u00f3polis y celebrar as\u00ed el lanzamiento de <i>The Ultimate Collection,</i> una lujosa caja recopilatoria con todos los \u00e1lbumes de la banda en vinilo, adem\u00e1s de material grabado antes de su debut y lados B.</p>", "<p>Con la promesa de editar un nuevo \u00e1lbum en un futuro no muy lejano, el quinteto estadounidense oriundo de Arkansas se reencontr\u00f3 con sus fervorosos fans locales y brind\u00f3 un contundente recorrido por su rica historia musical plagada de historias existenciales, dram\u00e1ticas y vulnerables pero siempre con la b\u00fasqueda de la felicidad y la libertad como faros.</p>", "<p>Con el logo del grupo como sobrio tel\u00f3n de fondo y una iluminaci\u00f3n que fluctu\u00f3 entre los tonos blancos, azules y rojizos, \"Everybody's fool\", \"What you want\" y \"Going under\" marcaron el estruendoso comienzo de un concierto en el que Evanescence evidenci\u00f3 que su poder\u00edo sonoro permanece intacto, a caballo de un metal g\u00f3tico contagioso y galopante, con toques oper\u00edsticos, melod\u00edas pop y algunos coqueteos con la m\u00fasica electr\u00f3nica. Will Hunt, desde la bater\u00eda, es el que impulsa hacia adelante esa maquinaria s\u00f3lida y compacta que se completa con Troy McLawhorn y Jen Majura en guitarras y Tim McCord en bajo. Y es sobre esa estructura de bases machacantes y riffs cortantes donde se apoya todo el reconocido talento vocal de Amy Lee, quien deja alma y vida sobre el escenario y contagia sin l\u00edmites a ese mar de remeras negras y cabelleras de distintos colores que desde todos los rincones del estadio se entregan y cantan a coro cada uno de los temas.</p>", "<p>Suele decirse que despu\u00e9s de la tormenta siempre llega la calma. Y algo de eso sucedi\u00f3 cada vez que el piano de cola se adue\u00f1\u00f3 del centro del escenario para dar paso a la otra cara de la moneda en la propuesta del grupo: una versi\u00f3n mid tempo de \"I wanna dance with somebody\" (cl\u00e1sico de Whitney Houston) y la muy aplaudida \"Lithium\" demostraron que es en las baladas poderosas y rockeras donde Lee alcanza su m\u00e1xima expresi\u00f3n de experimentada y estupenda soprano y delicada pianista, transmitiendo adem\u00e1s una sensibilidad y una carga emocional que deja honda huella y que ya es toda una marca registrada. \"Canten conmigo\", pide Amy y los melanc\u00f3licos acordes del hit \"My Inmortal\" conforman el momento \u00e9pico de la velada.</p>", "<p>La pirotecnia r\u00edtmica y musical que consagr\u00f3 a la banda a nivel mundial volvi\u00f3 a ponerse de manifiesto con su l\u00fagubre densidad en un final demoledor de la mano de \"Call me when you're sober\" y \"Bring me to life\", dos de sus m\u00e1s celebradas creaciones. As\u00ed concluy\u00f3 un nuevo paso de Evanescence por nuestro pa\u00eds, exhibiendo que la \"criatura\" perge\u00f1ada por una Amy Lee mucho m\u00e1s madura sigue gozando de buena salud mientras toma envi\u00f3n para enfrentar un nuevo desaf\u00edo: el de intentar reubicarse en el foco de atenci\u00f3n despu\u00e9s de varios a\u00f1os ausente y ante un panorama musical muy diferente al de sus a\u00f1os de gloria.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>La ortodoxia jud\u00eda seguir\u00e1 al frente de la AMIA - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El Bloque Unido Religioso se impuso por amplio margen, ante la ausencia de la lista del ministro Bergman</p>", "<p class=\"primero\">La ortodoxia religiosa seguir\u00e1 gobernando la mutual jud\u00eda AMIA por otros tres a\u00f1os. En las elecciones del domingo pasado, el Bloque Unido Religioso (BUR) derrot\u00f3 por amplio margen a sus dos contendientes, y aprovech\u00f3 la ausencia de la lista Juntos por  <a href=\"/amia-t1470\" class=\"tema topico amia\" title=\"Ver todas las notas de AMIA\">AMIA</a> , que responde al rabino y ministro de Medio Ambiente Sergio Bergman para extender su  control sobre la entidad, que comenz\u00f3 en 2008.</p>", "<p>Tal como se preve\u00eda, y en una jornada con poca asistencia de votantes, los n\u00fameros fueron concluyentes. El BUR, que llev\u00f3 como candidato al ex diputado radical Agust\u00edn Zbar, obtuvo 4990 votos, contra 882 de la alianza de dos partidos laicos (el laborismo y el Likud) y 599 del Movimiento Conservador Masort\u00ed.</p>", "<p>Vot\u00f3 s\u00f3lo un 30% del padr\u00f3n, una cifra llamativa que se debi\u00f3, en buena medida, al prolongado entuerto judicial y pol\u00edtico entre el BUR y la alianza entre Bergman y el ex presidente de la entidad Luis Grynwald, que oblig\u00f3 a suspender dos veces los comicios en el \u00faltimo a\u00f1o y medio.</p>", "<p>A trav\u00e9s de sus dirigentes de confianza, Bergman y Grynwald insistieron durante meses ante la justicia y el Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social (Inaes) en denunciar la irregularidad del padr\u00f3n electoral de la AMIA, y dieron como ejemplos la cantidad de socios de m\u00e1s de cien a\u00f1os que segu\u00edan figurando como autorizados para votar y otras anomal\u00edas. En la semana previa a la elecci\u00f3n intentaron una nueva pr\u00f3rroga, rechazada por el Inaes. \"Al d\u00eda de hoy, no est\u00e1n solucionados temas fundamentales, como la depuraci\u00f3n del padr\u00f3n, para que sea representativo y la igualdad de derechos para todos los socios para poder votar\", afirm\u00f3 la alianza opositora el viernes, a trav\u00e9s de un comunicado, en el que explicaron la raz\u00f3n por la que no presentaron lista y llamaron a no votar.</p>", "<p>Con una eficaz movilizaci\u00f3n de votantes y una alianza entre dos sectores de la ortodoxia (el rabino Levin, l\u00edder espiritual del BUR y Tzvi Grunblatt, de Jabad Lubavitch), el oficialismo se asegur\u00f3 su continuidad hasta el 2020.  Zbar, figura  de la gesti\u00f3n del actual presidente Leonardo Jmelnitzky, ser\u00e1 su reemplazante a partir del 12 de junio. Prometen buenas relaciones con el Gobierno.</p>", "<p></p>", "<p>Tiene 87 a\u00f1os y est\u00e1 delicado de salud; la medida no se har\u00e1 efectiva de inmediato</p>", "<p>EE.UU. difundi\u00f3 informes sobre violaciones de los derechos humanos durante la \u00faltima dictadura</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\"><b>Massa y Stolbizer, contra Macri</b></p>", "<p>En un evento conjunto, el l\u00edder del Frente Renovador, Sergio Massa, y la referente de GEN, Margarita Stolbizer, cuestionaron la \"estrategia marketinera de la herencia\" que, denuncian, utiliza Mauricio Macri para instalar la polarizaci\u00f3n con el kirchnerismo. \"Los argentinos est\u00e1n hartos del circo y que no les resuelvan nada\", plante\u00f3 Massa. Ambos dirigentes se encuentran promocionando su proyecto conjunto de bajar los impuestos a los alimentos.</p>", "<p><b>Cambio en el \u00e1rea V\u00ednculo Ciudadano</b></p>", "<p>La cercan\u00eda del inicio de la campa\u00f1a electoral redefine espacios en el Gobierno. El viernes, el secretario de V\u00ednculo Ciudadano, Guillermo Riera, present\u00f3 su renuncia al cargo que ocupaba desde diciembre de 2015 para dedicarse \"de lleno\" a la campa\u00f1a nacional que tendr\u00e1 como hitos las PASO en agosto y las elecciones legislativas del 22 de octubre. Riera, especialista en el manejo de las redes sociales, respond\u00eda al secretario de Medios, Jorge Grecco, y ser\u00e1 reemplazado por su segunda en el \u00e1rea, Julieta Goldman.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Cristina Kirchner ir\u00e1 hoy a tribunales para acusar - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\"><a href=\"/cristina-kirchner-t988\" class=\"tema persona cristina-kirchner\" title=\"Ver todas las notas de Cristina Kirchner\">Cristina Kirchner</a>  regresar\u00e1 hoy a los tribunales pero no para defenderse, como hasta ahora, sino para acusar. Es la testigo estrella de la causa que ella misma impuls\u00f3 contra el Gobierno, como contracara de la acusaci\u00f3n que enfrenta por ordenar la venta de d\u00f3lares en el mercado de futuros con un quebranto para el Estado. Diputados kirchneristas denunciaron que el macrismo no evit\u00f3 que se siga cometiendo este delito y que lo posibilit\u00f3 al devaluar. El fiscal Jorge Di Lello impuls\u00f3 esta causa y cit\u00f3 a la ex presidenta para hoy, a las 10. \"Lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n es si las maniobras del gobierno de Macri, desarrolladas por funcionarios que obten\u00edan claros beneficios en los contratos de d\u00f3lar futuro si se produc\u00eda la devaluaci\u00f3n, estuvieron o no asociadas con ese prop\u00f3sito\", d ijo Axel Kicillof, procesado por el d\u00f3lar futuro y testigo en este caso de Di Lello.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Denuncian al ministro de Seguridad porte\u00f1o - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La jueza Servini investigar\u00e1 a Ocampo, por la compra de distintos bienes desde 2013</p>", "<p class=\"primero\">Despu\u00e9s del esc\u00e1ndalo por la detenci\u00f3n del jefe de la Polic\u00eda de la Ciudad, Jos\u00e9 Potocar, una denuncia dej\u00f3 ayer bajo investigaci\u00f3n al ministro de Seguridad porte\u00f1o. El diputado porte\u00f1o Gustavo Vera denunci\u00f3 a <a href=\"/martin-ocampo-t55513\" class=\"tema topico martin-ocampo\" title=\"Ver todas las notas de Mart\u00edn Ocampo\">Mart\u00edn Ocampo</a>  por supuesto enriquecimiento il\u00edcito y lavado de dinero, por la adquisici\u00f3n de varias propiedades en los \u00faltimos a\u00f1os, as\u00ed como la compra de bonos y acciones de distintas empresas.</p>", "<p>La denuncia, que instruye la jueza    <a href=\"/maria-servini-de-cubria-t52260\" class=\"tema topico maria-servini-de-cubria\" title=\"Ver todas las notas de Mar\u00eda Servini de Cubr\u00eda\">Mar\u00eda Servini</a> , pide que se investigue el origen del dinero con que Ocampo y su mujer adquirieron distintos bienes entre 2013 y 2015. La investigaci\u00f3n presentada ante la Justicia expone, adem\u00e1s, el v\u00ednculo entre Ocampo y Daniel \"El Tano\" Angelici, hombre fuerte del macrismo en los tribunales.</p>", "<p>En su declaraci\u00f3n jurada, el ministro Ocampo declar\u00f3 la compra de una casa en Pinamar (un 30%), un departamento en Capital, un terreno en Ostende y otros dos en Punta Gorda, Uruguay. Todas las propiedades -sostiene el denunciante- fueron declaradas muy por debajo del valor de mercado.</p>", "<p>Entre 2013 y 2015, Ocampo y su mujer desembolsaron tambi\u00e9n m\u00e1s de $ 600.000 para la compra de bonos de Petrobras, Tenaris, YPF, Telecom y Siderar. Tambi\u00e9n adquirieron t\u00edtulos de la deuda p\u00fablica de la Ciudad.</p>", "<p>El ministro porte\u00f1o adquiri\u00f3 participaciones en dos empresas. Un 30% de una firma dedicada a la construcci\u00f3n y un 75% de una inmobiliaria.</p>", "<p>El denunciante puntualiz\u00f3 que una de las firmas se llama Arzobispo Espinoza 1356, una sociedad que le debe $ 1,3 millones al ministro. La otra empresa ser\u00eda Seguel SA, que tiene como socias del funcionario a una empleada del Bingo Ramallo (propiedad de Angelici) y otra empleada de la Legislatura de la Ciudad.</p>", "<p>Vera tambi\u00e9n hizo foco en un pu\u00f1ado de empresas que le deben dinero a Ocampo. Cibus SA, una firma de otro empleado de la Legislatura, le debe $ 50.000 a Ocampo. Lo mismo sucede con Benissa SRL, una firma de un empleado de otra empresa dedicada al juego, que le adeuda $ 1 mill\u00f3n al ministro.</p>", "<p>Consultado por LA NACION, cerca del ministro Ocampo se limitaron a decir que el funcionario presentar\u00e1 todos los papeles ante la Justicia para demostrar su inocencia.</p>", "<p>Por \u00faltimo, el denunciante hizo hincapi\u00e9 en los inmuebles del ministro. Se\u00f1al\u00f3 que \"en cuatro de sus inmuebles se registran personas que trabajan en la Legislatura de la Ciudad o en el Consejo de la Magistratura porte\u00f1o\". Y agreg\u00f3 que el funcionario tiene \"vinculaci\u00f3n directa con 15 personas\" que trabajan en distintas \u00e1reas del Estado porte\u00f1o.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Los desaf\u00edos que le plantea Maduro a la diplomacia regional - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p>\u00bfTiene destino un proceso de di\u00e1logo en Venezuela? \u00bfEst\u00e1n los actores principales de la crisis venezolana en condiciones de dialogar? \u00bfUna nueva instancia de di\u00e1logo no resultar\u00eda, como ya ocurri\u00f3, una decepci\u00f3n que le dar\u00eda m\u00e1s tiempo al r\u00e9gimen de  <a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema topico nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a> ? Todas esas preguntas son leg\u00edtimas dentro de una crisis que tiene como principal protagonista a un presidente incapaz de reconocer cualquier l\u00edmite constitucional o moral. Pero deben formularse tambi\u00e9n otras preguntas. \u00bfQu\u00e9 puede proponer la comunidad internacional, y la diplomacia latinoamericana sobre todo, si no es la reapertura de un proceso de di\u00e1logo? \u00bfQu\u00e9 otra instancia queda ante un r\u00e9gimen sostenido casi exclusivamente por militares aferrados a pr\u00e1cticas corruptas? \u00bfAcaso alguien supone que s\u00f3lo la presi\u00f3n internacional modificar\u00e1 la terquedad de un gobierno capaz de reprimir manifestaciones opositoras pac\u00edficas?</p>", "<p>En las \u00faltimas horas se expres\u00f3 sobre la crisis venezolana el papa Francisco. Antes de que llegara la cr\u00edtica f\u00e1cil y r\u00e1pida al Pont\u00edfice, ocho pa\u00edses latinoamericanos liderados por la Argentina salieron en apoyo expl\u00edcito del l\u00edder mundial del catolicismo. La canciller argentina, Susana Malcorra, estuvo hace pocos d\u00edas con Francisco y hablaron largamente del colapso venezolano. Mauricio Macri estuvo despu\u00e9s en Washington, donde se comprometi\u00f3 a liderar un intento de soluci\u00f3n latinoamericana para Venezuela. Washington se relegar\u00eda a un segundo plano para no encender las pasiones nacionalistas y antinorteamericanas en el sur del continente.</p>", "<p>Las ocho canciller\u00edas latinoamericanas (la Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, Per\u00fa, Paraguay y Uruguay) apoyaron la propuesta p\u00fablica del Papa de que deb\u00eda abrirse en Caracas una v\u00eda de di\u00e1logo \"con condiciones\" y \"garant\u00edas serias\". Esta posici\u00f3n de Francisco fue criticada r\u00e1pidamente sobre todo en la Argentina -cu\u00e1ndo no-, porque podr\u00eda ser una r\u00e9plica exacta de la anterior y frustrada experiencia dialoguista. Pero \u00bfqu\u00e9 puede proponer el Papa si no un acercamiento entre las partes? \u00bfQu\u00e9 otra alternativa hay? \u00bfO algunos le est\u00e1n pidiendo al Pont\u00edfice que promueva un golpe de Estado en un pa\u00eds de Am\u00e9rica latina? \u00bfAlguien puede suponer, sin falsos prejuicios, alguna identificaci\u00f3n ideol\u00f3gica del Papa con el chavismo venezolano? El pensamiento de Francisco qued\u00f3 claro cuando le reclam\u00f3 el s\u00e1bado pasado al autoritario presidente de Egipto, Abdel Fatah al-Sisi, el \"respeto incondicional a los derechos inalienables del hombre, la igualdad entre todos los ciudadanos, la libertad religiosa y de expresi\u00f3n, sin distinci\u00f3n alguna\". El Papa es uno solo cuando habla de Egipto o de Venezuela. \u00bfHay alguna conexi\u00f3n entre esas ideas del Pont\u00edfice y las de Maduro? Convengamos en una cosa: no hay ninguna.</p>", "<p>El Papa dijo tambi\u00e9n en sus declaraciones p\u00fablicas sobre Venezuela que hay divisiones en la oposici\u00f3n. Esta afirmaci\u00f3n provoc\u00f3 desmentidas de la propia oposici\u00f3n venezolana. Sin embargo, no es lo que saben las diplomacias latinoamericanas. Hay unidad opositora en decirle basta al r\u00e9gimen de Venezuela. Esto es f\u00e1cilmente comprobable. Pero las opiniones difieren entre los dirigentes opositores en qu\u00e9 hacer y c\u00f3mo seguir. \u00c9sta es, al menos, la opini\u00f3n que predomina en diplom\u00e1ticos latinoamericanos. Juntar al gobierno de Caracas con las distintas fracciones opositoras, y hacerlos converger en un acuerdo, es un monumental trabajo para el Vaticano y para las canciller\u00edas de la regi\u00f3n. Si todos ellos, claro est\u00e1, aceptan dar el primer paso, que es aceptar hablar.</p>", "<p>\u00bfPor qu\u00e9, adem\u00e1s, ser\u00eda efectivo el camino del di\u00e1logo en un pa\u00eds dura y violentamente polarizado? La muerte aleja el camino de la negociaci\u00f3n. Esto es cierto. La alternativa, no obstante, es que haya m\u00e1s muertos. Las cifras de los \u00faltimos muertos difieren, pero van de 26 a m\u00e1s de 30 en pocos d\u00edas. Se supone que una instancia de di\u00e1logo significar\u00eda de hecho una tregua para las protestas y, al mismo tiempo, para la feroz represi\u00f3n del r\u00e9gimen. La negociaci\u00f3n podr\u00eda abrir un canal para la ayuda humanitaria, que Venezuela est\u00e1 necesitando con urgencia.</p>", "<p>\u00bfQu\u00e9 significan las \"condiciones\" para el di\u00e1logo y las \"garant\u00edas serias\" que reclam\u00f3 el Papa y que suscribieron las ocho canciller\u00edas? Tratar temas puntuales y colocarles a sus soluciones fechas espec\u00edficas. La experiencia anterior, que desilusion\u00f3 al Vaticano, a la diplomacia regional y a tres ex presidentes (liderados por el espa\u00f1ol Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero) que actuaban como mediadores, termin\u00f3 porque nunca se llegaba a los temas concretos ni se cumpl\u00edan las promesas que se hac\u00edan en la mesa de la negociaci\u00f3n. Maduro es as\u00ed o gobierna menos de lo que parece. Su gobierno es un r\u00e9gimen militar y su estabilidad depende m\u00e1s de los uniformados que de la voluntad de la sociedad.</p>", "<p>Los temas que deber\u00edan formar parte del di\u00e1logo planteados por la diplomacia latinoamericana (en coincidencia con el Vaticano) no son dif\u00edciles de comprender. Veamos los m\u00e1s relevantes. El cese de los actos de violencia por parte de todos los protagonistas del drama venezolano. La liberaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos. Leopoldo L\u00f3pez es un s\u00edmbolo, pero no es el \u00fanico preso por razones pol\u00edticas. El respeto al principio de la divisi\u00f3n de poderes y la devoluci\u00f3n a la Asamblea Legislativa de todas sus prerrogativas, que la Corte Suprema chavista trat\u00f3 de arrebatarle. Y la definici\u00f3n de un cronograma electoral para elegir a un nuevo gobierno. Los temas son tan f\u00e1ciles de explicar como dif\u00edciles de digerir para un gobierno que no quiere irse. La presi\u00f3n internacional es importante, pero s\u00f3lo si contribuye a crear las condiciones previas de un di\u00e1logo entre las partes locales y a garantizar el cumplimiento de eventuales acuerdos.</p>", "<p>Justo cuando se pronunciaban el Papa y las ocho canciller\u00edas latinoamericanas, Maduro le dio un nuevo giro a su deriva autoritaria. Anunci\u00f3 que una Asamblea Constituyente ciudadana (\u00bfqu\u00e9 es?, \u00bfc\u00f3mo se formar\u00eda?) cambiar\u00eda la Constituci\u00f3n actual de Venezuela. El mecanismo est\u00e1 previsto por la actual Constituci\u00f3n, aunque la Constituci\u00f3n tambi\u00e9n dispone el respeto de los derechos humanos, que no se respetan. El anuncio fue, sobre todo, impertinente e inoportuno. Es lo que hay. Con esos elementos deben trabajar los diplom\u00e1ticos metidos en la cuesti\u00f3n venezolana.</p>", "<p>Am\u00e9rica latina corre el riesgo tambi\u00e9n de un masivo desplazamiento de refugiados venezolanos. Ya lo est\u00e1n sintiendo Colombia y el norte de Brasil. En el interminable conflicto de Venezuela Macri tiene tres compromisos. El primero: con el Papa, a quien le garantiz\u00f3 personalmente (y a trav\u00e9s de la canciller Malcorra, habitual interlocutora del Pont\u00edfice) que buscar\u00eda una soluci\u00f3n pac\u00edfica para el drama venezolano. El segundo: con el gobierno de Donald Trump, que lo reconoci\u00f3 como l\u00edder regional en condiciones de influir para que Am\u00e9rica latina (o sus principales pa\u00edses) tenga una sola posici\u00f3n. El \u00faltimo: con \u00e9l mismo, que se comprometi\u00f3 desde el principio de su gobierno a terminar con la anomal\u00eda que Venezuela significa para la democracia latinoamericana.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Malcorra desestim\u00f3 las visas en Malvinas - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Asegur\u00f3 que el tema se sigue de cerca pero que \"no hay preocupaci\u00f3n\"</p>", "<p class=\"primero\">Luego de que se conociera la intenci\u00f3n de los kelpers de establecer un sistema de visado para los argentinos que quieran visitar las    <a href=\"/malvinas-t46864\" class=\"tema topico malvinas\" title=\"Ver todas las notas de Malvinas\">Malvinas</a> , la canciller    <a href=\"/susana-malcorra-t55376\" class=\"tema topico susana-malcorra\" title=\"Ver todas las notas de Susana Malcorra\">Susana Malcorra</a>  sali\u00f3 a calmar las aguas.</p>", "<p>\"Eso no es una decisi\u00f3n local del gobierno de las    <a href=\"/islas-malvinas-t48164\" class=\"tema topico islas-malvinas\" title=\"Ver todas las notas de Islas Malvinas\">Islas Malvinas</a> , sino del gobierno del Reino Unido. Y yo dudo seriamente de que est\u00e9n pensando en esto. Lo estamos siguiendo de cerca, pero no le dar\u00eda a la cuesti\u00f3n una m\u00e1xima preocupaci\u00f3n\", dijo ayer Malcorra, en conversaci\u00f3n con periodistas, en el d\u00eda en que se cumpl\u00edan 35 a\u00f1os de que las fuerzas brit\u00e1nicas hundieron el Crucero General Belgrano.</p>", "<p>Asegur\u00f3 que, aunque se intenta, a\u00fan no se lograron generar medidas de confianza con los isle\u00f1os. \"Es una cuesti\u00f3n que lleva tiempo . Tendremos que ir viendo en qu\u00e9 momento se dan, si se dan y ver c\u00f3mo eso genera reciprocidad\", asegur\u00f3.</p>", "<p>La canciller tambi\u00e9n a se refiri\u00f3 a la crisis econ\u00f3mica e institucional que afronta Venezuela, puntualmente al intento de Nicol\u00e1s Maduro de reformar la Constituci\u00f3n. \"Pareciera que est\u00e1 doblando la apuesta y no piensa en que los que se mueren en la calle, sean del color que sean, son venezolanos\".</p>", "<p>Respecto de la postura de la Argentina, Malcorra advirti\u00f3 que no hay una agenda destituyente. \"No estamos pensando en que caiga el gobierno de Maduro. Tenemos que ir a elecciones, en las que gane quien el pueblo decida\", subray\u00f3 la canciller.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Denuncian que Baradel todav\u00eda no exhibi\u00f3 los padrones del Suteba - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La candidata opositora,      Del Pl\u00e1, sugiri\u00f3 un posible fraude y podr\u00eda llevar el caso al Ministerio de Trabajo</p>", "<p class=\"primero\">A dos semanas de las elecciones, la disputa por el Suteba, el sindicato docente m\u00e1s importante de la provincia de Buenos Aires, levanta temperatura. La candidata por la opositora lista Multicolor, Romina Del Pl\u00e1, denunci\u00f3 que el oficialismo conducido por        <a href=\"/roberto-baradel-t55955\" class=\"tema topico roberto-baradel\" title=\"Ver todas las notas de Roberto Baradel\">Roberto Baradel</a>  a\u00fan no exhibi\u00f3 los padrones electorales y anticip\u00f3 que, de no haber novedades, esta semana presentar\u00e1 una denuncia en el Ministerio de Trabajo. Adem\u00e1s ret\u00f3 a Baradel a participar de un debate previo a los comicios.</p>", "<p>\"Esto es como desafiar en su casa a un campe\u00f3n mundial de boxeo. Ten\u00e9s que ganar la elecci\u00f3n por KO, porque si es por puntos perd\u00e9s.\" Con ese paralelismo, en el entorno de la l\u00edder de la seccional La Matanza de Suteba y militante del Partido Obrero (PO) se refer\u00edan d\u00edas atr\u00e1s a sus posibilidades para el 17 de mayo. Y alertaban sobre la posibilidad de que haya fraude. La inquietud creci\u00f3 en las \u00faltimas horas.</p>", "<p>En el acto por el D\u00eda del Trabajador, Del Pl\u00e1 reclam\u00f3 que la conducci\u00f3n de Suteba todav\u00eda no mostr\u00f3 los padrones electorales.</p>", "<p>\"Estamos combatiendo el fraude\", asegur\u00f3 en Plaza de Mayo, ante miles de personas que la escuchaban en el acto de la izquierda y el sindicalismo combativo.</p>", "<p>\"Si la junta electoral no entrega los padrones, est\u00e1 claro que habr\u00e1 una manipulaci\u00f3n del resultado electoral. Todav\u00eda no pudimos ver qui\u00e9nes est\u00e1n empadronados para votar ni tampoco sabemos si introdujeron gente en las listas\", dijo ayer Del Pl\u00e1 a LA NACION.</p>", "<p>La candidata de izquierda anticip\u00f3 que si en los pr\u00f3ximos d\u00edas la direcci\u00f3n del gremio no comparte los padrones, la lista Multicolor recurrir\u00e1 al Ministerio de Trabajo para que intervenga.</p>", "<p>LA NACION intent\u00f3 ayer comunicarse con Baradel, quien no respondi\u00f3 a las consultas de este medio.</p>", "<p>Como antecedente, durante la administraci\u00f3n de Mauricio Macri, el Ministerio de Trabajo intervino en la Uni\u00f3n Personal de Seguridad luego de detectarse irregularidades en el proceso eleccionario. Sin embargo, la intervenci\u00f3n fue posterior a la celebraci\u00f3n de los comicios. El gremio de los vigiladores privados era conducido desde hac\u00eda 30 a\u00f1os por el barrionuevista \u00c1ngel Garc\u00eda.</p>", "<p>El actual l\u00edder del Suteba enfrentar\u00e1 en dos semanas el desafi\u00f3 m\u00e1s serio a su hegemon\u00eda desde 2004, cuando se puso al frente de Suteba. Adem\u00e1s de denunciar maniobras fraudulentas, en las \u00faltimas horas la candidata opositora redobl\u00f3 el desaf\u00edo: ret\u00f3 a Baradel a un debate previo a las elecciones para discutir el programa del gremio docente. Baradel no recogi\u00f3 el guante.</p>", "<p>\"La Multicolor es una bocanada de aire fresco frente a tantos bur\u00f3cratas. Cada vez llamamos m\u00e1s la atenci\u00f3n de los docentes, incluso de otros gremios\", dijo, entusiasmada, la l\u00edder en el acto por el D\u00eda del Trabajador.</p>", "<p>Para estas elecciones, la izquierda repetir\u00e1 la estrategia que implement\u00f3 en 2013, cuando se aglutin\u00f3 en una lista \u00fanica opositora. As\u00ed, la Multicolor conquist\u00f3 nueve seccionales, entre ellas, algunas de las m\u00e1s importantes, como La Matanza, Tigre y  La Plata.</p>", "<p>No ser\u00e1 el gremio docente la \u00fanica disputa que tendr\u00e1 la izquierda sindical este mes. Un d\u00eda despu\u00e9s, el 18 de mayo, los tel\u00e9fonicos del Foetra elegir\u00e1n un nuevo secretario general. Una alianza de todas las listas opositoras, encabezada por Carlos Artacho, militante del Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS), amenaza, por primera vez en 20 a\u00f1os, el poder del jefe kirchnerista Osvaldo Iadarola, quien va por su cuarta reelecci\u00f3n.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Impulsan el juicio contra el fiscal Gonella - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Anulan un dictamen que buscaba sobreseerlo</p>", "<p class=\"primero\">La C\u00e1mara Federal impuls\u00f3 ayer que se juzgue al fiscal Carlos Gonella, ex titular de la fiscal\u00eda antilavado durante el kirchnerismo, quien est\u00e1 acusado de querer proteger a    <a href=\"/lazaro-baez-t48873\" class=\"tema topico lazaro-baez\" title=\"Ver todas las notas de L\u00e1zaro B\u00e1ez\">L\u00e1zaro B\u00e1ez</a>  en los inicios de la investigaci\u00f3n en la causa en la que ahora est\u00e1 preso por lavado de dinero.</p>", "<p>Los jueces de la Sala II de la C\u00e1mara Federal confirmaron que es nulo un dictamen del fiscal Juan Pedro Zoni, que hab\u00eda propuesto su sobreseimiento, y le mandaron la causa al juez para que se la mande al fiscal de C\u00e1mara Germ\u00e1n Moldes y que decida.</p>", "<p>Gonella es un fiscal de m\u00e1xima confianza de la procuradora Alejandra Gils Carb\u00f3 y Cristina Kirchner lo elogiaba en p\u00fablico en sus cadenas nacionales. Zoni, luego de obtener el acuerdo del Senado para actuar en Santiago del Estero, fue trasladado a Comodoro Py por Gils Carb\u00f3 y trabaj\u00f3 con  Gonella.</p>", "<p>Al intervenir en la causa contra Gonella, Zoni dijo que no hab\u00eda pruebas para acusarlo por proteger a B\u00e1ez y, en lugar de enviarlo a juicio, propuso sobreseerlo.</p>", "<p>El juez Marcelo Mart\u00ednez de Giorgi anul\u00f3 ese dictamen y el fiscal apel\u00f3. Pero Moldes desisti\u00f3. Ahora se deber\u00e1 encontrar una salida porque, por un lado, Moldes no puede apartar a Zoni ni tampoco darle instrucciones particulares sobre c\u00f3mo actuar. La  C\u00e1mara dijo que el fiscal Zoni aparece en los cruces de llamadas conversando con Gonella. Una opci\u00f3n es que Zoni vuelva a excusarse e intervenga otro fiscal, porque la C\u00e1mara ya dijo que tiene opini\u00f3n formada o que cambie y se decida a acusar.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El abogado de L\u00e1zaro B\u00e1ez dijo que su cliente est\u00e1 detenido \"ileg\u00edtimamente\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Adem\u00e1s, Maximiliano Rusconi considera que el empresario amas\u00f3 su fortuna \"ganando licitaciones que nunca fueron objetadas\"</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98628\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98628\" data-multimediofile_id=\"113164\" data-jwkey=\"s5BLZvrY\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"0\" data-property=\"1\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"><a href=\"https://www.welo.tv/\" target=\"_blank\"><img src=\"https://www.welo.tv/static/images/welo-logo-player.png?ac=2\" alt=\"welo\" class=\"mosquita-welo\"></a><script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.welo.tv/static/js/jw/stats.js\"></script></aside></p>", "<p>El d\u00eda en que <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019874-luciana-baez-responsabilizo-a-su-padre-como-sus-hermanos\" class=\"link\" target=\"_blank\">Luciana B\u00e1ez se present\u00f3 ante la Justicia</a>  para desligarse de la causa de lavado de dinero por la cual est\u00e1 preso su padre,         <a href=\"/el-caso-de-lazaro-baez-t49269\" class=\"tema topico el-caso-de-lazaro-baez\" title=\"Ver todas las notas de El caso de L\u00e1zaro B\u00e1ez\">L\u00e1zaro B\u00e1ez</a> , el abogado del empresario, Maximiliano Rusconi, se mostr\u00f3 p\u00fablicamente y en una entrevista en TV describi\u00f3 el caso como una \"persecuci\u00f3n\".</p>", "<p>Rusconi manifest\u00f3 en el programa    <a href=\"/intratables-t56169\" class=\"tema topico intratables\" title=\"Ver todas las notas de Intratables\">Intratables</a> que no est\u00e1 de acuerdo con la figura del arrepentido y expuso desde la jurisprudencia que su cliente est\u00e1 privado \"ileg\u00edtimamente de la libertad\".</p>", "<p>Acusado de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1886602-sorpresivamente-lazaro-baez-quedo-detenido-por-evasion-y-lavado-de-dinero\" class=\"link\" target=\"_blank\">lavar cinco millones de d\u00f3lares provenientes de la evasi\u00f3n fiscal de su constructora</a>  a trav\u00e9s de la operatoria de la cueva financiera SGI, conocida como \"La Rosadita\", B\u00e1ez fue detenido el 5 de abril del a\u00f1o pasado tras la decisi\u00f3n del juez         <a href=\"/sebastian-casanello-t56123\" class=\"tema topico sebastian-casanello\" title=\"Ver todas las notas de Sebasti\u00e1n Casanello\">Sebasti\u00e1n Casanello</a> , por riesgo de fuga. Esa decisi\u00f3n es considerada por Rusconi como una \"condici\u00f3n il\u00edcita\".</p>", "<p>\"El problema es que la persona (por L\u00e1zaro B\u00e1ez) est\u00e1 condenada por la sociedad, y es dif\u00edcil demostrarle a la gente que incluso cuando hay una condena social tambi\u00e9n L\u00e1zaro B\u00e1ez merece [gozar de] ciertas reglas jur\u00eddicas, que no est\u00e9 preso en condiciones il\u00edcitas (.) Estaba demostrado que no hab\u00eda riesgo de fuga\", dijo.</p>", "<p>\"En el mundo se estudia esto como un caso escandaloso\", a\u00f1adi\u00f3.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98629\" class=\"L video\" data-video_id=\"98629\" data-multimediofile_id=\"113165\" data-jwkey=\"hxN8wmTH\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"0\" data-property=\"1\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"\" data-contenedor=\"nota\"><a href=\"https://www.welo.tv/\" target=\"_blank\"><img src=\"https://www.welo.tv/static/images/welo-logo-player.png?ac=2\" alt=\"welo\" class=\"mosquita-welo\"></a><script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.welo.tv/static/js/jw/stats.js\"></script></aside></p>", "<p>Ante las preguntas del panel, el abogado defendi\u00f3 el incremento patrimonial del empresario patag\u00f3nico: \"Desde el sentido com\u00fan, B\u00e1ez hizo su dinero ganando licitaciones que nunca fueron objetadas. Es muy claro que todas las obras adjudicadas a L\u00e1zaro B\u00e1ez fueron por licitaci\u00f3n\".</p>", "<p>Adem\u00e1s de resaltar la legalidad de las obras p\u00fablicas de las empresas de B\u00e1ez, el cumplimiento en los tiempos de entrega y de negar los sobreprecios, Rusconi carg\u00f3 contra el juez Bonadio por indicar en una resoluci\u00f3n de la causa Los Sauces que \"el alquiler estaba, el inquilino estaba y el contrato de locaci\u00f3n estaba con el pago de cheques y al precio de mercado\".</p>", "<p>\"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la coima?\", cuestion\u00f3 el abogado defensor.</p>", "<p>La ministra de Seguridad habl\u00f3 del narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds y evit\u00f3 opinar sobre la causa contra Oscar Parrilli</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Financiamiento pol\u00edtico: primeros rechazos pol\u00edticos al plan oficial - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El Gobierno busca generar consenso para un proyecto de ley sobre los aportes; resistencias de la oposici\u00f3n</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98626\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98626\" data-multimediofile_id=\"113162\" data-jwkey=\"FzUBxPKI\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"46750-58215-58322\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>El Gobierno ya cosech\u00f3 los primeros avales y tambi\u00e9n las primeras resistencias a su proyecto para cambiar las reglas del financiamiento pol\u00edtico. Como principal novedad, la iniciativa oficial plantea habilitar los aportes de empresas a las campa\u00f1as y extender a 50 d\u00edas el per\u00edodo legal de la actividad proselitista.</p>", "<p>Ayer, en una reuni\u00f3n encabezada por el ministro del Interior, Rogelio Frigerio, y organizada por el secretario de Asuntos Pol\u00edticos, Adri\u00e1n P\u00e9rez, la Casa Rosada explicit\u00f3 los ejes que buscar\u00e1 plasmar en una iniciativa de ley. En las gateras de la campa\u00f1a legislativa, los funcionarios resaltaron que el debate parlamentario de un nuevo r\u00e9gimen de financiamiento no se dar\u00e1 este a\u00f1o. Sin embargo, ya intentan cosechar apoyos para garantizar el \u00e9xito del proyecto antes de 2019.</p>", "<p>\"El del financiamiento es un cap\u00edtulo m\u00e1s de la amplia reforma pol\u00edtica que queremos implementar, como venimos haciendo con \u00e9xitos y fracasos\", manifest\u00f3 Frigerio. El Gobierno no quiere repetir el sabor amargo que le dej\u00f3 la boleta electr\u00f3nica, una iniciativa que qued\u00f3 trunca en el Senado.</p>", "<p>Al encuentro asistieron ONG, representantes de los socios de Cambiemos como el diputado Fernando S\u00e1nchez (CC) y la senadora radical Silvia El\u00edas de P\u00e9rez. El Gobierno, sin embargo, encontr\u00f3 las primeras voces en contra en representantes que asistieron por los partidos de la oposici\u00f3n: el apoderado del PJ, Jorge Landau, y el apoderado del GEN, Horacio Alcuaz.</p>", "<p>El punto de la reforma que genera m\u00e1s controversia es el que habilita el financiamiento empresario a las campa\u00f1as. A pesar de que los aportes de personas jur\u00eddicas quedaron prohibidos en 2009, la pr\u00e1ctica sigui\u00f3 vigente en buena parte de los partidos, aunque de manera \"disfrazada\" en los balances partidarios o, directamente, de forma opaca.</p>", "<p>\"Hay agujeros negros que tenemos que resolver\", admiti\u00f3 P\u00e9rez en la presentaci\u00f3n. \"La iniciativa oficial plantea permitir aportes de empresas, mientras no superen el tope del 2% de la recaudaci\u00f3n general para evitar que nadie pueda comprar una campa\u00f1a\", agreg\u00f3.</p>", "<p>\"Creemos que hay que habilitar el financiamiento mixto (p\u00fablico y privado) porque si no vivimos en una fantas\u00eda\", aport\u00f3 S\u00e1nchez, que reclam\u00f3 sumar al proyecto \"la reversibilidad de los aportes, si se descubre que existieron irregularidades\". Para el macrismo, el aval de la CC es clave para evitar cortocircuitos con Elisa Carri\u00f3, que ya anticip\u00f3 que ser\u00e1 \"implacable\" cuando se trate de financiamiento pol\u00edtico.</p>", "<p>Alcuaz, por el GEN, alz\u00f3 la primera voz contra la iniciativa. \"No me convence el argumento que utilizan para habilitar los aportes empresarios. Nos est\u00e1n diciendo que, como es un delito que no se puede controlar, la mejor idea es que deje de ser delito\", endilg\u00f3. Y se pregunt\u00f3: \"\u00bfC\u00f3mo garantizamos que no habr\u00e1 aportes en negro m\u00e1s all\u00e1 del 2%? Estamos en la misma disyuntiva que ahora\".</p>", "<p>P\u00e9rez esgrimi\u00f3 que uno de los ejes clave de la reforma ser\u00e1 \"la bancarizaci\u00f3n de todos los aportes\", que actualmente se hacen en efectivo, para seguir la trazabilidad del dinero. \"Lo m\u00e1s importante es que haya prevenci\u00f3n del financiamiento a trav\u00e9s de actividades ilegales, como la corrupci\u00f3n o el narcotr\u00e1fico\", enfatiz\u00f3. Tambi\u00e9n propuso \"el registro de aportes y gastos en tiempo real\" para un control concomitante a la campa\u00f1a y no posterior, para que las sanciones no lleguen tarde, como sucede ahora.</p>", "<p>Otra de las novedades de la iniciativa oficial son los plazos. \"El per\u00edodo de campa\u00f1a actualmente vigente (35 d\u00edas para las generales, 30 para las PASO) no limita efectivamente las actividades proselitistas\", reza el preproyecto. Para el oficialismo ser\u00eda razonable \"sincerar el inicio de la campa\u00f1a a 50 d\u00edas antes de las PASO, un t\u00e9rmino que coincidir\u00eda as\u00ed con la presentaci\u00f3n formal de candidaturas\".</p>", "<p>Desde el PJ, Landau llev\u00f3 la discusi\u00f3n a un plano general: \"Veo inconveniente avanzar con este tema faltando tan pocos d\u00edas para constituir los frentes electorales de este a\u00f1o\". Y resalt\u00f3, tajante: \"Creo que la base para sacar diagn\u00f3sticos tiene que ser este comicio legislativo, antes no se deber\u00eda hacer\".</p>", "<p>La mayor\u00eda de las ONG celebraron dar el debate para reformar el r\u00e9gimen de financiamiento, aunque sumaron sugerencias y expusieron sus reparos. Estuvieron presentes Cippec, Poder Ciudadano, Transparency Internacional y ACIJ.</p>", "<p>El Gobierno espera tener el aval de la sociedad civil para llegar con respaldo al Congreso. \"Aquellos que se opongan van a quedar expuestos ante la sociedad que reclama mayor transparencia\", alertaron desde el Ministerio del Interior. El avispero ya empez\u00f3 a agitarse.</p>", "<p><b>Ministro del Interior</b></p>", "<p>\"El del financiamiento es un cap\u00edtulo m\u00e1s de la reforma pol\u00edtica que queremos implementar, como venimos haciendo con \u00e9xitos y fracasos\"</p>", "<p><b>Secret. de Asuntos Pol\u00edticos</b></p>", "<p>\"Hay agujeros negros en el financiamiento pol\u00edtico que tenemos que resolver. Podemos permitir aportes de empresas hasta el 2% de los gastos generales, para que nadie pueda comprar una campa\u00f1a\"</p>", "<p><b>Apoderado del PJ</b></p>", "<p>\"Veo inconveniente avanzar con esta discusi\u00f3n faltando tan pocos d\u00edas para constituir los frentes electorales de este a\u00f1o\"</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Inc\u00f3modo, el Gobierno dice que la reelecci\u00f3n de Macri \"no est\u00e1 en agenda\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La Casa Rosada relativiz\u00f3 la aparici\u00f3n de carteles con la leyenda \"Macri 2019\"; cerca de Venegas tambi\u00e9n tomaron distancia</p>", "<p class=\"primero\">Nadie sabe qui\u00e9n los puso ni con qu\u00e9 objetivo, pero estuvieron all\u00ed, bien visibles, con toda la significaci\u00f3n que conlleva de cara al futuro. El acto de anteayer por el D\u00eda del Trabajador, en el que el presidente <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  comparti\u00f3 el escenario del microestadio de Ferrocarril Oeste con el l\u00edder de Uatre, Ger\u00f3nimo Venegas, ser\u00e1 recordado como la primera ocasi\u00f3n en la que aparecieron pasacalles y carteles con letras negras, fondo amarillo y una sentencia: \"Mauricio Macri 2019\".</p>", "<p>Algo inc\u00f3modos, en el Gobierno salieron a negar ayer de manera concluyente haber tenido algo que ver, aunque nadie descarta que el Presidente intente ir por un nuevo mandato al terminar \u00e9ste, que lleva s\u00f3lo 17 meses. \"No hay mucho para decir, nadie le prest\u00f3 atenci\u00f3n (a los carteles), est\u00e1 fuera de la agenda del Gobierno\", afirmaron a LA NACI\u00d3N cerca del jefe de Gabinete, Marcos Pe\u00f1a. Desde un despacho importante de la Casa Rosada aclararon que \"en medio de un a\u00f1o electoral, con desaf\u00edos de gesti\u00f3n como los que tenemos, no es un tema que se haya discutido en el gabinete ni mucho menos\", aclararon.</p>", "<p>De todos modos, y a pesar de que trabaj\u00f3 en la organizaci\u00f3n del acto codo a codo con los gremios (el secretario general de la Presidencia, Fernando de Andreis, fue el representante de la Casa Rosada en los preparativos), nadie del Gobierno pidi\u00f3 que se bajaran esos carteles, que pudieron verse en las tribunas y tambi\u00e9n por la entrada principal del club, en la calle Avellaneda.</p>", "<p>La mayor\u00eda de los funcionarios consultados prefiri\u00f3 no opinar sobre el tema, y los que lo hicieron aclararon que la \"metodolog\u00eda\" de los pasacalles no es, precisamente, una \"marca Pro\" durante su trayectoria en la pol\u00edtica. \"Es muy baja la efectividad de los pasacalles, como impacto, en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n\", afirm\u00f3 a LA NACI\u00d3N Federico Morales, encargado de movilizaci\u00f3n de Pro. Tampoco se hicieron cargo los j\u00f3venes de Pro La Matanza, que conduce Hern\u00e1n Berisso y que colabor\u00f3 con banderas y colorido, a llenar el estadio de b\u00e1squet en el que el Presidente dio su discurso del D\u00eda del Trabajador.</p>", "<p>\u00bfY los sindicalistas amigos? \"No tuvimos nada que ver\", afirmaron cerca de Venegas, presidente del partido FE, aliado nacional de Macri e integrante de Cambiemos. Otros sindicalistas que participaron del acto no fueron tan terminantes: Julio Gonz\u00e1lez Insfr\u00e1n (Pesca y Cabotaje Mar\u00edtimo) y Marcelo Peretta (Farmac\u00e9uticos) elogiaron en declaraciones a Canal 26 a Venegas por \"peronizar Cambiemos\", y apostaron a \"muchas medidas que van a empezar a dar r\u00e9ditos en el futuro\" en la gesti\u00f3n de Macri.</p>", "<p>Para el Gobierno, hablar de reelecci\u00f3n en voz alta es, por estas horas, un virtual sacrilegio. Pero quienes frecuentan pasillos y despachos recuerdan que el propio Pe\u00f1a suele a afirmar que el de Macri \"es un proyecto de ocho a\u00f1os\", dando por descontado que el Presidente ir\u00e1 por otros cuatro a\u00f1os cuando termine su mandato. S\u00f3lo algunos dirigentes bonaerenses, de manera t\u00edmida y sin micr\u00f3fonos cerca, se limitan a vislumbrar la posibilidad de que la gobernadora bonaerense Mar\u00eda Eugenia Vidal pueda tener chances de competir en 2019, si Macri decidiera dar por entonces un hipot\u00e9tico paso al costado, sea por la raz\u00f3n que fuera.</p>", "<p>Lejos de ese debate, en el Gobierno se entusiasmaban ayer con el \"efecto Metrobus\", que sirvi\u00f3 para subir y mucho la imagen de la gesti\u00f3n de Macri en la ciudad de Buenos Aires. Hoy, el Presidente estar\u00e1 en Santa Fe junto al ministro de Transporte, Guillermo Dietrich, inaugurando el Metrobus de la capital santafecina, que gobierna el titular del Comit\u00e9 Nacional de la UCR, Jos\u00e9 Corral. Dos d\u00edas despu\u00e9s ser\u00e1 el turno de un megaemprendimiento: los 16 kil\u00f3metros que tendr\u00e1 el Metrobus de La Matanza, donde gobierna la kirchnerista Ver\u00f3nica Magario.</p>", "<p>\"Desde el 83 para ac\u00e1, La Matanza estuvo igual en lo que hace a los servicios p\u00fablicos. Esto va a empezar a cambiar ahora\", se entusiasmaron cerca del ministro de Transporte, que ayer dio detalles al Presidente de la marcha de la taquillera iniciativa. Por las dudas, desde el Gobierno aclararon que Magario \"est\u00e1 invitada\" al acto de inauguraci\u00f3n.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Oficializaron el proyecto para reconvertir planes sociales en empleo formal - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La iniciativa busca regularizar a cientos de miles de trabajadores informales; lo hab\u00eda anunciado el presidente Macri en un acto del D\u00eda del Trabajador en Ferro</p>", "<p>\"No hay nada m\u00e1s importante para mi gobierno que lograr trabajo para los argentinos\". El presidente       <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  hab\u00eda anunciado el lunes, en un acto del D\u00eda del Trabajador en el club Ferro Carril Oeste, un proyecto para reconvertir planes sociales en empleo formal. Esa iniciativa fue oficializada hoy con la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del <a href=\"https://www.boletinoficial.gob.ar/#!DetalleNorma/163075/20170503\" class=\"link\" target=\"_blank\">decreto 304/2017</a>, que establece que \"los trabajadores afectados por problem\u00e1ticas de empleo incluidos en programas nacionales implementados por el Ministerio de Trabajo o por el Ministerio de Desarrollo Social que accedan a un empleo bajo relaci\u00f3n de dependencia en el sector privado podr\u00e1n percibir, o continuar percibiendo, una ayuda econ\u00f3mica mensual a cargo del Ministerio de Trabajo\".</p>", "<p>Seg\u00fan <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019582\" class=\"link\" target=\"_blank\">hab\u00eda revelado</a> Macri el lunes, la idea es \"reconvertir\" a quienes recibieron un plan social desde la crisis de 2001 y \"pasaron los a\u00f1os y siguen en la misma situaci\u00f3n\". Seg\u00fan el mandatario, la iniciativa es que los beneficiarios de planes \"puedan entrar a trabajar sin perder el plan\".</p>", "<p>\"Las empresas pueden incluir ese plan que paga el Estado dentro de su salario y facilita que los puedan tomar\", hab\u00eda explicado el Presidente. El ministro de Trabajo,       <a href=\"/jorge-triaca-t55411\" class=\"tema topico jorge-triaca\" title=\"Ver todas las notas de Jorge Triaca\">Jorge Triaca</a>, hab\u00eda detallado a LA NACION: \"Este proyecto permite que aquellos que est\u00e1n desde hace mucho dentro de los programas sociales tengan la posibilidad de incorporarse al mercado formal asalariado, eso les cambia el panorama en cuanto a la cobertura previsional, social, de salud, y les asegura un nivel de ingresos distinto del convenio\".</p>", "<p>El decreto, que lleva las firmas de Macri, el jefe de Gabinete,     <a href=\"/marcos-pena-t51660\" class=\"tema topico marcos-pena\" title=\"Ver todas las notas de Marcos Pe\u00f1a\">Marcos Pe\u00f1a</a>, y los ministros Triaca (    <a href=\"/ministerio-de-trabajo-t7780\" class=\"tema topico ministerio-de-trabajo\" title=\"Ver todas las notas de Ministerio de Trabajo\">Trabajo</a>) y     <a href=\"/carolina-stanley-t48159\" class=\"tema topico carolina-stanley\" title=\"Ver todas las notas de Carolina Stanley\">Carolina Stanley</a> (Desarrolo Social), prev\u00e9 que los est\u00edmulos econ\u00f3micos podr\u00e1n extenderse hasta un plazo de dos a\u00f1os (24 meses) siempre que contin\u00fae vigente la relaci\u00f3n laboral.</p>", "<p>Art\u00edculo 1\u00b0.- Las trabajadoras y los trabajadores afectados por problem\u00e1ticas de empleo incluidos en programas nacionales implementados por el Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social o por el Ministerio de Desarrollo Social que accedan a un empleo bajo relaci\u00f3n de dependencia en el sector privado podr\u00e1n percibir, o continuar percibiendo, una ayuda econ\u00f3mica mensual a cargo del Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social en los t\u00e9rminos del presente decreto.</p>", "<p>Art\u00edculo 2\u00b0.- La ayuda econ\u00f3mica mensual que percibir\u00e1n los participantes de programas nacionales de empleo y de desarrollo social durante la nueva relaci\u00f3n laboral tendr\u00e1 car\u00e1cter de subsidio al empleo y podr\u00e1 ser contabilizada por los empleadores como parte de su remuneraci\u00f3n laboral neta mensual.</p>", "<p>Art\u00edculo 3\u00b0.- Los empleadores interesados en acceder al incentivo econ\u00f3mico para la contrataci\u00f3n laboral de participantes de programas nacionales de empleo o de desarrollo social previsto en la presente medida deber\u00e1n adherir al Programa de Inserci\u00f3n Laboral y solicitar la incorporaci\u00f3n al mismo de las trabajadoras y los trabajadores que contraten. Los empleadores gozar\u00e1n de este beneficio si se trata de una nueva relaci\u00f3n laboral, o de la regularizaci\u00f3n de una preexistente, respecto de la n\u00f3mina total de trabajadores declarada al d\u00eda 31 de diciembre de 2016.</p>", "<p>Art\u00edculo  4\u00b0.- Las trabajadoras y los trabajadores que en el marco de la presente medida sean incorporados al Programa de Inserci\u00f3n Laboral podr\u00e1n percibir la ayuda econ\u00f3mica mensual en car\u00e1cter de subsidio al empleo durante un plazo de hasta 24 meses, siempre que contin\u00fae vigente la relaci\u00f3n laboral.</p>", "<p>Se buscar\u00e1 contactar a los empresarios con los beneficiarios de planes</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Plan Norte: Mauricio Macri inaugur\u00f3 el Metrobus en la ciudad de Santa Fe - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El Presidente, Dietrich, Corral y Lifschitz encabezaron el acto de \"refuncionalizaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n\" de la avenida Blas Parera</p>", "<p>\"Efecto Metrobus\", \"apuesta al futuro\". El presidente                          <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema persona mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  inaugur\u00f3 esta ma\u00f1ana en Santa Fe el Metrobus de la capital santafecina junto al ministro de Transporte de la Naci\u00f3n,      <a href=\"/guillermo-dietrich-t48167\" class=\"tema persona guillermo-dietrich\" title=\"Ver todas las notas de Guillermo Dietrich\">Guillermo Dietrich</a>, en territorio radical: el intendente de esa ciudad es el titular del Comit\u00e9 Nacional de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical (UCR), <a href=\"https://twitter.com/josecorralsf\" class=\"link\" target=\"_blank\">Jos\u00e9 Corral</a>.</p>", "<p>\"Esta modificaci\u00f3n urbana le va a cambiar la vida a miles de santafecinos todos los d\u00edas\", dijo Macri en el inicio de su discurso. \"No hay nada m\u00e1s democr\u00e1tico que el transporte p\u00fablico, que el espacio p\u00fablico\", plante\u00f3.</p>", "<p>\"Son todas cosas a favor las que trae este avance, estas obras que hemos hecho. Hicimos lo que hab\u00eda que hacer\", dijo. Macri destac\u00f3 las ventajas de los carriles exclusivos para usuarios, trabajadores y para el medio ambiente.</p>", "<p><b>La obra.</b> El mandatario, Dietrich, Corral, el gobernador de Santa Fe,      <a href=\"/miguel-lifschitz-t54143\" class=\"tema persona miguel-lifschitz\" title=\"Ver todas las notas de Miguel Lifschitz\">Miguel Lifschitz</a>, y el titular del Sistema de Medios P\u00fablicos,      <a href=\"/hernan-lombardi-t48169\" class=\"tema persona hernan-lombardi\" title=\"Ver todas las notas de Hern\u00e1n Lombardi\">Hern\u00e1n Lombardi</a>, encabezaron el acto de inauguraci\u00f3n de la obra de \"refuncionalizaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n\" de la avenida Blas Parera.</p>", "<p>La obra, enmarcada en el denominado Plan Norte, consiste en seis kil\u00f3metros de carriles exclusivos para colectivos, desde Fray Cayetano Rodr\u00edguez hasta Teniente Loza, doble calzada para autos particulares, bicisenda y sendas peatonales demarcadas.</p>", "<p>\"Esta obra [es] tan importante para la ciudad, mejorar\u00e1 la vida y el quehacer cotidiano de miles de vecinos que viven en la zona Norte\", asegur\u00f3 Corral.</p>", "<p>Mediante un comunicado, el intendente santafecino evalu\u00f3 que la obra \"va a beneficiar directamente a m\u00e1s de 100.000 santafecinos\". Corral tambi\u00e9n destac\u00f3 que \"es fruto del trabajo conjunto entre la Naci\u00f3n y la ciudad [de Santa Fe]\".</p>", "<p>Corral inform\u00f3 que el Metrobus de Santa Fe, Metrofe, requiri\u00f3 una inversi\u00f3n de 137 millones de pesos y que fue desarrollado por el municipio, financiado por el Banco Mundial, y el              <a href=\"/ministerio-de-transporte-t55463\" class=\"tema persona ministerio-de-transporte\" title=\"Ver todas las notas de Ministerio de Transporte\">Ministerio de Transporte de la Naci\u00f3n</a>.</p>", "<p>\"[El Metrofe] forma parte del Plan Norte, ese programa de intervenciones que est\u00e1 transformando la zona norte de la ciudad\", sostuvo.</p>", "<p><b>La Matanza.</b> En el Gobierno <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019915\" class=\"link\" target=\"_blank\">se entusiasmaban</a>  ayer con el \"efecto Metrobus\": el sistema de carriles exclusivos sirvi\u00f3 para subir la imagen de la gesti\u00f3n de Macri en la ciudad de Buenos Aires. Hoy es el turno de Santa Fe y pasado ma\u00f1ana ser\u00e1 momento de inaugurar un megaemprendimiento: los 16 kil\u00f3metros que tendr\u00e1 el Metrobus de La Matanza, donde gobierna Ver\u00f3nica Magario, del opositor Frente para la Victoria.</p>", "<p>Fuentes del Ministerio de Transporte detallaron que el Metrobus de La Matanza le dar\u00e1 prioridad al transporte p\u00fablico a lo largo de 16 kil\u00f3metros sobre la Ruta Nacional 3, lo que impactar\u00e1 en el viaje diario de 240.000 personas.</p>", "<p><b>Con informaci\u00f3n de la agencia T\u00e9lam</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Mello, Borchardt y Cervi\u00f1o: \"El mercado argentino es uno de los m\u00e1s emprendedores\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los ejecutivos de PayPal, Nubi y Banco Comafi debaten sobre el impacto que tendr\u00e1n los pagos electr\u00f3nicos en el desarrollo de nuevos proyectos</p>", "<p class=\"primero\">Mario Mello, presidente de PayPal Latinoam\u00e9rica; Mart\u00edn Borchardt, CEO de Nubi, y Francisco Cervi\u00f1o, gerente general de Banco Comafi, se dan la mano y sonr\u00eden. Esa \"foto\" refleja la alianza que permite a las pymes y los emprendedores argentinos que ofrecen servicios y productos en el exterior retirar los pagos internacionales recibidos en su cuenta de PayPal para depositarlos en su cuenta bancaria local, ya sea en pesos o en d\u00f3lares.</p>", "<p>En tanto, en junio estar\u00e1 disponible la plataforma para los consumidores particulares. \u00bfPor qu\u00e9 no hab\u00edan llegado antes al pa\u00eds? \"Porque el Banco Central cambi\u00f3 varias reglas que nos permitieron la entrada en la Argentina. Antes no hab\u00eda c\u00f3digos y la reglamentaci\u00f3n no era tan clara. Ahora se pueden traer divisas, por ejemplo\", respondi\u00f3 Mello.</p>", "<p><b>-\u00bfQu\u00e9 significa esta alianza entre Comafi y PayPal?</b></p>", "<p><b>Mario Mello:</b> -Esta alianza es muy importante, porque hasta ahora un emprendedor exportador de servicios ten\u00eda muchas dificultades para concretar el cobro. Al abrir una cuenta PayPal pod\u00eda recibir d\u00f3lares y hacer la venta, pero no ten\u00eda c\u00f3mo acceder a los fondos en el mercado financiero argentino. Hoy, estos emprendedores o pymes pueden <i>linkear</i> su cuenta PayPal a la alianza de Comafi-Nubi y con eso acceder a los dep\u00f3sitos que les hayan hecho, ya sea en una cuenta de Comafi o en cualquier otra.</p>", "<p><b>-\u00bfY antes qu\u00e9 deb\u00eda hacer para acceder a sus fondos?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Ten\u00eda que abrir una cuenta en los Estados Unidos para sacar su dinero o ten\u00eda que utilizar un intermediario. Era un sistema muy complejo. Estamos seguros de que el mercado argentino es  uno de los m\u00e1s emprendedores y le va a ir tan bien como ya ocurri\u00f3 en Brasil.</p>", "<p><b>-\u00bfPor qu\u00e9 lo hicieron a trav\u00e9s de esta alianza?</b></p>", "<p><b>M. M.</b>: -Porque necesit\u00e1bamos una entidad jur\u00eddica que siguiera los procedimientos del Banco Central. En Estados Unidos tenemos tambi\u00e9n acuerdos con los bancos. Aqu\u00ed encontramos la visi\u00f3n, la calidad y la estructura de Comafi para poder acceder al mercado.</p>", "<p><b>Francisco Cervi\u00f1o:</b> -Desde Comafi cuando desarrollamos Nubi pensamos esto como un proyecto de banca digital para facilitar el acceso a los servicios financieros a gente m\u00e1s acostumbrada a la tecnolog\u00eda. Cuando nos enteramos hace un a\u00f1o y medio de que PayPal estaba analizando venir a la Argentina, tuvimos una llamada telef\u00f3nica con ellos, conversamos sobre cu\u00e1l era la estrategia que ten\u00edan de acceso a cada uno de los pa\u00edses.</p>", "<p><b>-\u00bfPor qu\u00e9 tiene que ser a trav\u00e9s de Nubi?</b></p>", "<p><b>F. C.:</b> -En realidad, puede ser y tiene que ser a trav\u00e9s de una entidad financiera, y atr\u00e1s de Nubi est\u00e1 Banco Comafi. Nubi es un desarrollo en el que empezamos a pensar una estructura fuera de la marca tradicional para darle tecnolog\u00eda a la gente que quiere servicios financieros m\u00e1s \u00e1giles. Es una sociedad an\u00f3nima desarrollada por afuera del banco, pero que tiene atr\u00e1s el respaldo patrimonial y la patente bancaria del banco.</p>", "<p><b>Mart\u00edn Borchardt:</b> -Adem\u00e1s, el Banco Comafi le provee servicios corporativos a Nubi. Entonces es un respaldo muy beneficioso.</p>", "<p><b>-\u00bfQu\u00e9 diferencia va a haber con los competidores, como por ejemplo Mercado Pago?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Creo que hoy Mercado Pago no es una plataforma muy utilizada para exportaci\u00f3n. Mi experiencia demuestra que si pongo Mercado Pago en mi sitio, no puedo vender afuera de la Argentina. Entonces, nosotros estamos trayendo 200 millones de portadores PayPal para poder apalancar la exportaci\u00f3n de servicios y productos de la Argentina al mundo. Hoy, de cada cuatro operaciones de PayPal, una es entre dos pa\u00edses. Adem\u00e1s, de cada seis transacciones de <i>e-commerce</i> una es de PayPal.</p>", "<p><b>-\u00bfTambi\u00e9n como consumidor puedo pagar con PayPal?</b></p>", "<p><b>M. M.: </b>-S\u00ed, pero afuera, todav\u00eda no en operaciones dom\u00e9sticas.</p>", "<p><b>M. B.:</b> -Lo que permite PayPal es retirar los fondos de la cuenta PayPal a cualquier cuenta bancaria del sistema financiero argentino, no s\u00f3lo de Banco Comafi. Lo que hicimos el a\u00f1o pasado fue cambiar la regulaci\u00f3n, con la ayuda del Banco Central, para que haya un c\u00f3digo que permita ingresar esos fondos. Entonces, esto nos permite recargar la cuenta PayPal a trav\u00e9s de una caja de ahorro o una cuenta corriente de cualquier banco. B\u00e1sicamente, cualquier persona que quiera consumir en el exterior lo va a poder hacer. Pero este producto de recarga se va a lanzar en junio.</p>", "<p><b>F. C.</b>: -En una segunda etapa, en junio, va a llegar tambi\u00e9n al consumidor. La primera etapa es una parte que est\u00e1 muy desarrollada por PayPal en el mundo y es la primera que hemos elegido para traer en la Argentina.</p>", "<p><b>-\u00bfQu\u00e9 inversi\u00f3n requiri\u00f3 esto?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Somos una empresa p\u00fablica, por lo que no podemos compartir la inversi\u00f3n.</p>", "<p><b>F. C.:</b> -Nuestra mayor inversi\u00f3n fue destinada a desarrollar la tecnolog\u00eda para que los exportadores puedan girar los fondos de su cuenta PayPal en el exterior a su cuenta Nubi en la Argentina, y de ah\u00ed a cualquier banco.</p>", "<p><b>M. B.: </b>-Nos dimos cuenta de que los bancos globales est\u00e1n tomando una estrategia de hacer su arquitectura tecnol\u00f3gica abierta para que se pueda integrar a terceros f\u00e1cilmente. Desarrollamos un equipo de ingenieros y dise\u00f1adores para realizar esta plataforma.</p>", "<p><b>-\u00bfPor qu\u00e9 se eligi\u00f3 este momento?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Porque el Banco Central cambi\u00f3 varias reglas que nos permitieron la entrada en la Argentina. Entramos ahora porque antes no hab\u00eda c\u00f3digos y la reglamentaci\u00f3n no era tan clara. Ahora se pueden traer divisas, por ejemplo.</p>", "<p><b>-\u00bfVen que hay un potencial de mercado?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -S\u00ed, el mercado est\u00e1 latente.</p>", "<p><b>F. C.:</b> -S\u00ed, hab\u00eda much\u00edsimas empresas peque\u00f1as que usaban ya PayPal, pero no ten\u00edan forma de acceder al dinero. Entonces, la usaban en el exterior o lo tra\u00edan por el sistema informal.</p>", "<p><b>-\u00bfHay alg\u00fan costo para el cliente?</b></p>", "<p><b>M. B.:</b> -S\u00ed, el costo que tiene es de 2,9% m\u00e1s IVA por transacci\u00f3n. El m\u00e1ximo que puede retirar por transacci\u00f3n es de US$ 10.000. En caso de que retire en d\u00f3lares se le cobra un 1% m\u00e1s en concepto de canje de divisas.</p>", "<p><b>-\u00bfDebe inscribirse en alg\u00fan sitio o ser cliente de Banco Comafi?</b></p>", "<p><b>M. B.:</b>-No. La persona entra a tunubi.com, sincroniza su cuenta PayPal y despu\u00e9s vincula cualquier cuenta bancaria del sistema financiero argentino, efect\u00faa el retiro y en cinco d\u00edas h\u00e1biles lo tiene en su cuenta acreditado.</p>", "<p><b>-\u00bfPor qu\u00e9 no lanzaron al mismo tiempo el servicio para el consumidor?</b></p>", "<p><b>M. B.:</b> -Porque apuntamos a dos p\u00fablicos distintos. Uno es m\u00e1s el <i>retail</i>, la persona que quiere consumir afuera, y el otro es m\u00e1s pymes y emprendedores. No quer\u00edamos que el mensaje fuera confuso. Adem\u00e1s conlleva un desarrollo adicional el producto de recarga.</p>", "<p><b>-\u00bfC\u00f3mo ve el mercado de consumidores para lo que van a lanzar en junio?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Vemos que hay mucha gente que prefiere usar ese sistema a usar la tarjeta de cr\u00e9dito. Ya lo vimos en Chile. La tarjeta funciona muy bien, pero hay gente que prefiere este otro tipo de pago a trav\u00e9s de PayPal. Se trata de gente a la que le gusta tener un control mayor de su presupuesto.</p>", "<p><b>M. B.: </b>-Adem\u00e1s hay que tener en cuenta que la penetraci\u00f3n de tarjetas de cr\u00e9dito en la Argentina con posibilidad de compras en el exterior es s\u00f3lo para un sector de la poblaci\u00f3n y tiene un costo. Nosotros proveemos el<i> linkeo</i> con una caja de ahorro que ser\u00e1 gratuito para el cliente.</p>", "<p><b>-\u00bfEsto tiene que ver tambi\u00e9n con el impulso que est\u00e1 dando el Banco Central al uso de pagos electr\u00f3nicos?</b></p>", "<p><b>F. C.:</b> -S\u00ed, tiene que ver con eso. Tiene que ver con la evoluci\u00f3n que vemos en el mundo en la tecnolog\u00eda y en nuevos jugadores, y en c\u00f3mo vemos que va a evolucionar la banca en el mundo. Queremos ser pioneros en la Argentina. Tenemos pensadas m\u00e1s herramientas, pero preferir\u00eda mantenerlo en reserva. Vamos a seguir evolucionando, con alianzas estrat\u00e9gicas con jugadores nacionales e internacionales.</p>", "<p><b>-\u00bfTienen un n\u00famero de estas pymes potenciales que pueden usar su servicio?</b></p>", "<p><b>M. M.:</b> -Estamos pensando entre 15.000 y 20.000 nuevos jugadores. En Brasil, por ejemplo, tenemos 30.000 y en M\u00e9xico, 50.000, porque tiene mucho turismo de Estados Unidos.</p>", "<p></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Las exportaciones de harina de trigo crecieron 55,9 por ciento - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Fue entre diciembre de 2016 y marzo de este a\u00f1o, seg\u00fan la industria molinera; impacto de la pol\u00edtica comercial para el sector</p>", "<p class=\"primero\">Las exportaciones de harina de trigo crecieron un 55,9% en el cuatrimestre comercial diciembre de 2016-marzo de 2017, versus igual per\u00edodo de diciembre de 2015 a marzo de 2016.</p>", "<p>El dato se desprende de un relevamiento de la Federaci\u00f3n Argentina de la Industria Molinera (FAIM) y refleja la recuperaci\u00f3n de la actividad tras la quita de las trabas para exportar y la eliminaci\u00f3n de las retenciones, medidas que tom\u00f3 el actual Gobierno para liberar al trigo. Adem\u00e1s, el negocio de exportaci\u00f3n tom\u00f3 ritmo con los reintegros del 3% para vender al exterior (en bolsa y granel) que estableci\u00f3 a principios de a\u00f1o el Gobierno.</p>", "<p>En volumen, en el cuatrimestre comercial diciembre de 2016 a marzo de 2017 se vendieron al exterior 317.083 toneladas, versus 203.324 toneladas de igual per\u00edodo del ciclo comercial anterior.</p>", "<p>Con  317.083 toneladas exportadas, el negocio de la exportaci\u00f3n de harina de trigo est\u00e1 recuperando el nivel de 2011 para ese cuatrimestre comercial. En tanto, vale recordar que en 2014, en medio de las trabas para exportar del anterior Gobierno, hubo un m\u00ednimo en las exportaciones de ese cuatrimestre comercial con 142.998 toneladas.</p>", "<p>En cuanto a los pa\u00edses adonde fue la harina de trigo, el informe de FAIM toma en este caso el acumulado trimestral enero a marzo de 2017. De acuerdo a las estad\u00edsticas de la entidad, en ese per\u00edodo Brasil fue el principal comprador con 93.174 toneladas, luego le sigui\u00f3 Bolivia con 86.306 toneladas y el tercer lugar del podio fue para Angola con 4942 toneladas.</p>", "<p>Las ventas a Brasil crecieron un 36%, a Bolivia lo hicieron un 69,9% y a Angola se incrementaron un 60,2 por ciento.</p>", "<p>En total, en el trimestre enero-marzo las exportaciones de harina de trigo dejaron US$ 54,8 millones, una suba del 38,9 por ciento versus igual per\u00edodo de 2016.</p>", "<p>Otros destinos de exportaci\u00f3n en ese per\u00edodo fueron Chile (3785 toneladas) y Paraguay (2381 toneladas), entre otros mercados.</p>", "<p>Seg\u00fan el informe, entre diciembre de 2016 a marzo de este a\u00f1o la industria molinera moli\u00f3 1.800.106 toneladas de trigo, un aumento del 7,4% versus igual fecha del ciclo pasado.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>\u00a1Basta de l\u00edderes! Lleg\u00f3 la hora de reivindicar el papel de los managers - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Comando - Divisi\u00f3n de tareas: la buena prensa que tienen los l\u00edderes esconde el papel clave que juegan los ejecutivos encargados de hacer el trabajo de todos los d\u00edas</p>", "<p class=\"primero\">Cuando se le pregunta a una pareja a punto de casarse si piensa que se divorciar\u00e1, el 100% dice que no a pesar de que el 40% de los matrimonios terminan en la separaci\u00f3n de bienes. El 80% de los profesores universitarios cree que es mejor que sus colegas. Al consultar a un grupo de alumnos o empleados si consideran que son mejores l\u00edderes que sus colegas, es habitual que casi todos levanten la mano. Por supuesto, la estad\u00edstica demuestra que estos casos son imposibles. El fen\u00f3meno se conoce como \"sesgo del optimismo\" y la gran mayor\u00eda de nosotros lo tenemos incorporado sin darnos cuenta.</p>", "<p>La generalizada \"buena prensa\" que tiene el liderazgo en las empresas refuerza esta tendencia. Si bien el optimismo puede ayudar para alcanzar las metas porque tiene cierto efecto de profec\u00eda autocumplida, tambi\u00e9n puede ser generador de frustraci\u00f3n y de resentimiento. La satisfacci\u00f3n es directamente proporcional a la realidad e inversamente proporcional a las expectativas.</p>", "<p>Si la realidad resulta peor que lo que esper\u00e1bamos, se produce una sensaci\u00f3n de fracaso que impacta de manera negativa en el rendimiento individual y genera un c\u00edrculo vicioso del que es dif\u00edcil escapar. Hay una l\u00ednea muy fina entre estimular el optimismo y manipular y es siempre la persona quien corre m\u00e1s riesgos.</p>", "<p>Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 las empresas contin\u00faan enviando se\u00f1ales sobre la necesidad de ser l\u00edderes? Si todos son l\u00edderes, \u00bfqui\u00e9nes se ocupar\u00e1n de hacer las cosas de todos los d\u00edas? Asimismo, \u00bfno necesitan buenos seguidores los l\u00edderes? Aunque todas las personas poseen algo de los dos, para aclarar un poco el fen\u00f3meno vamos a enumerar las seis principales diferencias entre las contribuciones de un l\u00edder y las de un manager.</p>", "<p>La funci\u00f3n del l\u00edder es mirar m\u00e1s all\u00e1 y bosquejar a grandes trazos la organizaci\u00f3n que imagina a futuro. Su foco est\u00e1 en el largo plazo. Es \u00e9l o ella el que debe dar direcci\u00f3n, luego alinear a sus colaboradores hacia el norte fijado y, por \u00faltimo, motivar a la gente para conseguir su compromiso.</p>", "<p>Por su parte, los managers son los que salen a la cancha, los que fijan metas y los se ocupan de alcanzarlas o de superarlas. Los managers son los ejecutores. Su foco est\u00e1 en el corto plazo.</p>", "<p>Los l\u00edderes pertenecen al grupo reducido de individuos que imaginan los cambios y transformaciones necesarios, dentro y fuera de la empresa, para conseguir la visi\u00f3n que se trazaron. Los managers son los que se encargan de ajustar los sistemas y los procesos, y de conseguir que los empleados que est\u00e1n bajo su \u00f3rbita se sumen al cambio propuesto por el l\u00edder.</p>", "<p>Una organizaci\u00f3n toma riesgos para producir crecimiento. Asimismo, debe proteger el patrimonio de los eventuales riesgos. Ambas funciones son vitales para la supervivencia de cualquier empresa u organizaci\u00f3n. El desaf\u00edo es mantener el balance justo para conseguir sustentabilidad en el largo plazo.</p>", "<p>Una de las funciones del l\u00edder es cultivar relaciones personales con sus colaboradores y con los dem\u00e1s <i>stakeholders</i> (clientes, proveedores, accionistas, etc\u00e9tera) de la compa\u00f1\u00eda. El manager debe tener la capacidad de construir y de mantener aceitadas las redes de contactos necesarias para que se realice el trabajo.</p>", "<p>El l\u00edder ayuda a sus colaboradores a destrabar bloqueos y a madurar profesionalmente. Si bien eventualmente puede asumir el rol de <i>coach </i>para contribuir al crecimiento de su equipo, la funci\u00f3n central del manager es fijar metas y controlar que se cumplan.</p>", "<p>El fortalecimiento de relaciones requiere el desarrollo del crecimiento y de la experiencia para incorporar cualidades como la empat\u00eda, el tacto pol\u00edtico, el pensamiento estrat\u00e9gico y otras destrezas blandas. Los managers deben aprender y ampliar aquellas habilidades necesarias para cumplir con su tarea.</p>", "<p>La mayor\u00eda de las organizaciones tienen todav\u00eda hoy una estructura piramidal. A medida que se avanza en la carrera van quedando menos posiciones a cubrir.</p>", "<p>Estimular a todas las personas la necesidad entrenarse para ser l\u00edderes con la esperanza de llegar al v\u00e9rtice, es crear las condiciones de una tormenta perfecta de frustraciones personales y de resentimiento hacia la compa\u00f1\u00eda. Hay que ense\u00f1ar a valorar todos los roles necesarios para que una empresa sea exitosa. Eso supone estimular a l\u00edderes, a managers y a contribuidores individuales.</p>", "<p>M\u00e1s all\u00e1 del rol hay solo dos condiciones que sirven para estimar el rendimiento potencial de un empleado: su pasi\u00f3n y su perseverancia. Aquellos que posean estas dos caracter\u00edsticas, con un poco de suerte, tienen el \u00e9xito laboral garantizado en cualquier organizaci\u00f3n.</p>", "<p><b>Estructura</b></p>", "<p>La mayor\u00eda de las empresas tiene una estructura piramidal, en la que a medida que se avanza en la carrera van quedando menos posiciones a cubrir.</p>", "<p><b>Frustraci\u00f3n</b></p>", "<p>Estimular a todos los miembros de una organizaci\u00f3n para que se conviertan en l\u00edderes con la mira puesta en llegar a las posiciones m\u00e1s altas, inevitablemente termina generando una sensaci\u00f3n generalizada de frustraci\u00f3n.</p>", "<p><b>Los autores son profesores de la Universidad Torcuato Di Tella (UTDT)</b></p>", "<p>Se buscar\u00e1 contactar a los empresarios con los beneficiarios de planes</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Alibaba se ofrece como canal online para vender alimentos en China - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El gigante del comercio electr\u00f3nico facilitar\u00e1 la exportaci\u00f3n de las pymes argentinas; expectativa por el viaje de Macri</p>", "<p class=\"primero\">El Gobierno acord\u00f3 ayer con Alibaba, el gigante del comercio electr\u00f3nico global nacido en       <a href=\"/china-t23\" class=\"tema topico china\" title=\"Ver todas las notas de China\">China</a> , la venta de productos argentinos a trav\u00e9s de sus redes. A partir del acuerdo sellado entre el fundador y presidente ejecutivo de Alibaba, Jack Ma, y la Agencia Argentina de Inversiones y Comercio Internacional, carnes, aves, mariscos y vinos ser\u00e1n parte de la oferta que podr\u00e1n realizar peque\u00f1as y medianas empresas argentinas en el que es considerado uno de los mercados online m\u00e1s importantes del mundo.</p>", "<p>Entusiasmados, en el Gobierno calificaron el acuerdo con el empresario chino como un \"anticipo\" de lo que podr\u00eda suceder durante el viaje que realizar\u00e1 el Presidente <a href=\"/mauricio-macri-t447\" class=\"tema topico mauricio-macri\" title=\"Ver todas las notas de Mauricio Macri\">Mauricio Macri</a>  por China dentro de once d\u00edas.</p>", "<p>\"Las Pymes argentinas ahora podr\u00e1n comercializar en una de las mayores plataformas electr\u00f3nicas de ventas\", celebr\u00f3 ayer Macri, que recibi\u00f3 en la Casa Rosada a Jack Ma, el segundo hombre m\u00e1s rico de China. Tras el encuentro, se firm\u00f3 un Memorando de Entendimiento entre la empresa y la Agencia Argentina de Inversiones y Comercio Internacional, del que tambi\u00e9n participaron el Ministerio de Producci\u00f3n, a cargo de Francisco Cabrera; el de Agroindustria, que lidera Ricardo Buryaile, y el de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n, que dirige Lino Bara\u00f1ao. Si bien en una primera etapa se comercializar\u00e1n productos que ya se venden en China, las posibilidades de crecimiento \"son infinitas\", se\u00f1alaron fuentes del gobierno argentino. Tomaron como ejemplo lo que sucedi\u00f3 con Australia, que aument\u00f3 sus ventas de manera considerable a partir de insertar su oferta exportadora en la red de comercio electr\u00f3nico.</p>", "<p>En el acuerdo, las partes \"se comprometen a facilitar y apoyar asociaciones comerciales a largo plazo entre productores, distribuidores y exportadores argentinos, y distribuidores y comerciantes chinos\", se\u00f1al\u00f3 el comunicado oficial.</p>", "<p>Michael Evans, presidente de Alibaba Group ,se\u00f1al\u00f3: \"Este acuerdo consolida el comercio entre Argentina y China. Argentina es uno de los mejores productores de vino y alimentos del mundo. Los consumidores chinos tienen un creciente inter\u00e9s por adquirir alimentos frescos y productos de calidad internacional. Los beneficiarios finales ser\u00e1n los comerciantes, especialmente las peque\u00f1as y medianas empresas, que tendr\u00e1n acceso a oportunidades comerciales internacionales sin precedentes a trav\u00e9s de las plataformas de Alibaba.\"</p>", "<p>\"Ampl\u00eda la base de potenciales compradores. Todo lo que hagamos es bueno\", destac\u00f3 a LA NACI\u00d3N Juan Pablo Tripodi, vicepresidente de la agencia argentina, que busca ser una \"f\u00e1brica de nuevos exportadores\".</p>", "<p>Seg\u00fan inform\u00f3 la Casa Rosada, el surgido ayer es un proyecto piloto. Y bajo este acuerdo las plataformas de Alibaba van a ser designadas como \"canales oficiales por el Gobierno\", que tambi\u00e9n va a proveer de soporte online y offline a los productores de vinos nacionales en China. \"El mes que viene viajar\u00e1n al pa\u00eds representantes de Alibaba para terminar de ajustar todo\", dijeron fuentes oficiales.</p>", "<p>El vino es el producto que provoca mayor expectativa. Es que el consumo de esa bebida en China es cada vez mayor, ya que de acuerdo con las estad\u00edsticas de Alibaba, actualizadas a septiembre del a\u00f1o pasado, el pa\u00eds asi\u00e1tico consume 16 millones de hectolitros de vino cada a\u00f1o. Adem\u00e1s, se estima que las ventas online representan aproximadamente la mitad de las ventas de vino en China.</p>", "<p>En la agencia oficial que firm\u00f3 el acuerdo tambi\u00e9n se mostraron confiados en los resultados que podr\u00eda arrojar para el pa\u00eds la presentaci\u00f3n que realizar\u00e1 la Argentina en el SIAL (Sal\u00f3n Internacional de la Alimentaci\u00f3n), una de las mayores ferias mundiales de comida que este a\u00f1o se desarrollar\u00e1 en Shanghai y a la que asistir\u00eda Macri.</p>", "<p>El de ayer fue el segundo encuentro entre Macri y el creador de Alibaba, empresa fundada en 1999. La primera vez fue en septiembre pasado, durante la cumbre del Grupo de los 20 (G-20) en la ciudad china de Hangzhou. En ese momento, el embajador argentino en China, Diego Guelar, hab\u00eda adelantado lo que finalmente se termin\u00f3 de formalizar ayer.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Cash converter: herramientas para tener buenos n\u00fameros - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\"><b>Weeshing. </b>Es una plataforma que permite a los fan\u00e1ticos de la m\u00fasica invertir en los recitales de sus artistas favoritos. Los usuarios participan del riesgo de realizar el show y, adem\u00e1s de una ganancia financiera, pueden escuchar en vivo a sus \u00eddolos extranjeros. Todos los montos invertidos obtienen el mismo porcentaje de rentabilidad; a partir de un m\u00ednimo que var\u00eda con cada espect\u00e1culo tambi\u00e9n reciben una entrada de cortes\u00eda. Es una iniciativa chilena que naci\u00f3 hace dos a\u00f1os y lleg\u00f3 al pa\u00eds reci\u00e9n en 2017, donde los fan\u00e1ticos ya han ayudado a financiar los conciertos de la banda metal sueca Opeth (juntaron $ 200.000 y devolvieron con una rentabilidad del 21,7%) y la norteamericana Boyce Avenue (al momento llevan recaudados $ 530.000). Un crowdinvesting con mucho rock.</p>", "<p>***</p>", "<p><b>Nubi. </b>Es la soluci\u00f3n para que las pymes, freelancers y emprendedores que deseen vender sus productos o servicios en el exterior puedan hacerlo online y cobrar a trav\u00e9s de PayPal. Nubi transfiere el dinero a la cuenta bancaria local en 5 d\u00edas por una comisi\u00f3n del 2,9% m\u00e1s IVA (sobre la comisi\u00f3n) si se retiran pesos y con un recargo del 1% m\u00e1s IVA (sobre la comisi\u00f3n) si se desea el monto en d\u00f3lares por el cambio de divisas. Utilizar el servicio es muy f\u00e1cil, alcanza con crear un usuario en Nubi y sincronizarlo con la cuenta bancaria local del usuario y la de PayPal. El m\u00e1ximo monto a retirar es de US$ 10.000 por transacci\u00f3n; no hay un tope de transacciones mensuales.</p>", "<p>***</p>", "<p><b>SeguroAP. </b>Equivale al Uber de los seguros de accidenter personales; los usuarios pueden contratarlo durante el tiempo necesario y todo el proceso se lleva a cabo en una plataforma online. Se elige la actividad a asegurar (que puede ser desde construcci\u00f3n, programador hasta enfermero), la cantidad de trabajadores, la empresa de seguro y los d\u00edas necesarios y SeguroAP ofrece una cotizaci\u00f3n. Los seguros parten de $ 3,50 por d\u00eda por trabajador y son un gran ahorro comparado con las aseguradoras tradicionales que para contratarlos tienen una prima m\u00ednima mensual (aproximadamente de $ 200). Se contrata y se paga online en su web; que permite ahorrar el tiempo del tr\u00e1mite y es la soluci\u00f3n a aquellos que lo necesitan con urgencia fuera del horario laboral tradicional. Para verificar que el seguro est\u00e9 realmente contratado, al d\u00eda y pago SeguroAP provee un c\u00f3digo QR. De esta manera, quien exige el seguro puede corroborar en el momento si efectivamente la persona est\u00e1 asegurada.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>S\u00edntesis - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\"><b>Creci\u00f3 3,5% el patentamiento de autos</b></p>", "<p>En abril se patentaron 63.091 veh\u00edculos, una suba de 3,5% respecto del mismo mes de 2016, inform\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Concesionarios de la Rep\u00fablica Argentina (Acara). En los primeros cuatro meses del a\u00f1o se patentaron 295.422 veh\u00edculos, 32,4% m\u00e1s que en igual per\u00edodo del a\u00f1o pasado. Y la venta de maquinaria creci\u00f3 43% en abril. En lo que va del a\u00f1o, el alza en ese rubro alcanz\u00f3 a 66%. \"La buena noticia es que se mantiene el buen nivel de crecimiento\", dijo Dante \u00c1lvarez, presidente de Acara.</p>", "<p><b>Cayeron las exportaciones a Brasil</b></p>", "<p>Tras entrar en terreno negativo en marzo, las exportaciones argentinas a Brasil profundizaron esa tendencia y cayeron 10,1% en abril en la comparaci\u00f3n interanual, inform\u00f3 Abeceb, con datos oficiales de Brasil. Las ventas totalizaron US$ 701 millones el mes pasado, el menor nivel de exportaciones a Brasil que se registra desde febrero de 2016. Sin embargo, al tomarse la media diaria, que contempla los d\u00edas h\u00e1biles en el mes, las exportaciones se mantuvieron casi estables.</p>", "<p><b>Piden reformas para promover el empleo</b></p>", "<p>El presidente de la Copal y l\u00edder del B-20 Argentina, Daniel Funes de Rioja, reclam\u00f3 ayer a los pa\u00edses miembros del G-20 que apliquen reformas estructurales para promover el empleo. El grupo \"deber\u00eda tomar nota de la necesidad imperiosa de implementar reformas estructurales\" que \"permitan a las empresas contratar m\u00e1s trabajadores en forma r\u00e1pida\", dijo en Berl\u00edn, en la reuni\u00f3n en la que asumi\u00f3 el liderazgo del cap\u00edtulo argentino del grupo empresarial.</p>", "<p><b>Se firm\u00f3 un acuerdo de productividad</b></p>", "<p>Despu\u00e9s de varios meses de negociaciones, las empresas petroleras y los sindicatos firmaron un convenio para mejorar la productividad en la industria hidrocarbur\u00edfera de Chubut, entre otras cosas, mediante la reducci\u00f3n de las denominadas \"horas taxi\". El acuerdo es similar al que se rubric\u00f3 en Vaca Muerta. A cambio, las compa\u00f1\u00edas prometieron sostener o incrementar la actividad, seg\u00fan los casos, que est\u00e1 golpeada por los bajos precios internacionales del petr\u00f3leo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>La venta de inmuebles con hipotecas en la Ciudad en marzo fue un r\u00e9cord en 9 a\u00f1os - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Sumaron el 20,4% del total de operaciones; las escrituras crecieron 43,6%</p>", "<p class=\"primero\">La venta de inmuebles con cr\u00e9ditos hipotecarios en la Capital Federal registr\u00f3 un fuerte despegue en marzo en comparaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o anterior, y represent\u00f3 el 20,4% del total de operaciones. Aunque a\u00fan el nivel es muy bajo, 0,5% del PBI, muestra las primeras se\u00f1ales de una tendencia que en el mercado consideran que se ir\u00e1 consolidando e incluso algunos la califican como \"irreversible\".</p>", "<p>Seg\u00fan inform\u00f3 ayer el Colegio de Escribanos de Buenos Aires, en marzo se firmaron 4509 escrituras, lo que implic\u00f3 una suba del 43,6% interanual. El monto total de las transacciones, a la vez, se elev\u00f3 106,2%, a $ 9269,7 millones. Adem\u00e1s de las nuevas posibilidades de acceso a la vivienda, con tasas bajas y pr\u00e9stamos indexados, el alza se explica en gran medida por el efecto blanqueo, que deriv\u00f3 buena cantidad de fondos al mercado inmobiliario.</p>", "<p>\"Ven\u00edamos de un a\u00f1o muy malo. En marzo muchas operaciones se empezaron a cerrar. Nosotros mismos, a nivel compa\u00f1\u00eda, tenemos m\u00e1s ventas. Los que ingresaron al blanqueo empezaron a sacar la plata y la volcaron en compra directa de propiedades\", se\u00f1al\u00f3 a LA NACION, Gonzalo Monarca, presidente de la desarrolladora hom\u00f3nima.</p>", "<p>Las transacciones alcanzadas mediante cr\u00e9dito hipotecario mostraron un alza interanual del 130%, aunque el n\u00famero de casos a\u00fan no es significativo. Del total, 921 escrituras se hicieron a trav\u00e9s de esa v\u00eda, pero lo importante es el porcentaje del total que representan, que super\u00f3 la marca de marzo de 2012 (19,2% del mercado), producto de que en ese entonces el cepo cambiario se endurec\u00eda y muchos apostaron a los inmuebles. En tanto en marzo del a\u00f1o pasado fueron 401 (12,8% del total).</p>", "<p>\"Las operaciones con cr\u00e9dito hipotecario tienen margen para crecer mucho m\u00e1s.  Un buen condicionante para que se incremente es que el Gobierno domine un poco m\u00e1s la inflaci\u00f3n\", dijo  Carlos Ignacio Allende, presidente del Colegio de Escribanos de la Ciudad.</p>", "<p>En t\u00e9rminos de PBI, la Argentina est\u00e1 a\u00fan muy lejos de otros pa\u00edses de la regi\u00f3n (la media es 4,4%) e incluso de sus propias marcas hist\u00f3ricas. En 1999/2000 el mercado alcanzaba el 5% del PBI. \"El blanqueo todav\u00eda va a seguir goteando hasta fines del  primer semestre y los efectos de los nuevos cr\u00e9ditos a 30 a\u00f1os se ver\u00e1n con mayor fuerza a partir de mediados de a\u00f1o\", ilustr\u00f3 Jos\u00e9 Rozados, director de Reporte Inmobiliario.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 figura conviene elegir para desarrollar un emprendimiento rural - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">La duda habitual al inicio de cualquier emprendimiento, incluyendo los emprendimientos rurales, es qu\u00e9 figura elegir para desarrollar la actividad:</p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Una sociedad regular.</p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Un fideicomiso u otras alternativas, es la consulta frecuente. </p>", "<p>Hay tres variables fundamentales que se analizan a la hora de la elecci\u00f3n:</p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Los impuestos. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Las responsabilidades. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">Los costos y tiempo de los tr\u00e1mites para la constituci\u00f3n. </p>", "<p>Hagamos un repaso de estos tres aspectos para entenderlos mejor:</p>", "<p><b>Impuestos </b></p>", "<p><b></b>B\u00e1sicamente, el que decide es el Impuesto a las Ganancias. Tanto en una Sociedad An\u00f3nima como en una SRL, el tributo del 35% del resultado impositivo, colocan a estas figuras en segundo plano de elecci\u00f3n frente al fideicomiso, ya que cuando el fiduciante coincide con el beneficiario, el impuesto a las ganancias se tributar\u00e1 en cabeza de estos de acuerdo a la escala de la Ley de Impuesto a las Ganancias, con lo cual, el mencionado tributo puede ser muy inferior al 35 por ciento.</p>", "<p><b>Responsabilidad </b></p>", "<p><b></b>Frente al concepto de responsabilidad, tanto las SA como las SRL brindan una protecci\u00f3n al patrimonio de los accionistas o cuotapartistas. Ahora, no hay que descuidar la solidaridad para el gerente o director en el aspecto impositivo, en el caso que por su culpa o dolo, facilite la evasi\u00f3n del tributo.</p>", "<p>Entonces, en empresas familiares, donde el gerente o el director es integrante del grupo familiar, esa ventaja se ve disminuida. Lo mismo suceder\u00eda en el caso de un fideicomiso donde el fiduciario no pudiera demostrar que se encontr\u00f3 en imposibilidad de dar cumplimiento a las obligaciones impositivas.</p>", "<p><b>Costos de constituci\u00f3n y tiempo de tr\u00e1mites </b></p>", "<p><b></b>Si la elecci\u00f3n se basa en los costos de constituci\u00f3n y en el tiempo que demandar\u00e1 las inscripciones en los distintos organismos de contralor, sin lugar a dudas el fideicomiso es la opci\u00f3n m\u00e1s atractiva, ya que la inscripci\u00f3n impositiva (nacional y provincial) es la \u00fanica obligatoria.</p>", "<p>Estos tres aspectos mencionados no son los \u00fanicos a tener presente al momento de elecci\u00f3n del tipo societario. No existen recetas \u00fanicas. En cada emprendimiento se conjugan cientos de variables a considerar.</p>", "<p><i>El autor es socio de </i><i>Barrero &amp; Larroud\u00e9</i></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Nicol\u00e1s Maduro se radicaliza con un proceso constituyente y la oposici\u00f3n llama a la rebeli\u00f3n - 01.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El presidente venezolano busca \"refundar\" el estado y amenaza con disolver de forma vertiginosa el Parlamento</p>", "<p class=\"primero\">CARACAS.-               <a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema topico nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a>  fue, por fin, fiel a su palabra: el \"hijo de Ch\u00e1vez\" decret\u00f3 la puesta en marcha de un proceso constituyente para refundar el estado y \"derrotar el golpe\". Un bombazo pol\u00edtico que supone la radicalizaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n y la liquidaci\u00f3n de las estructuras del estado. Venezuela se asoma de esta forma a un laberinto de final desconocido.</p>", "<p>El anunciado \"detonante hist\u00f3rico\" para combatir a la oposici\u00f3n comenzar\u00eda con unas elecciones a la medida, \"sin partidos ni elites\", donde se elegir\u00edan 500 constituyentes para redactar una nueva Carta Magna. Un proceso que se prolongar\u00eda durante al menos dos a\u00f1os, durante los cuales el mandatario se mantendr\u00eda al frente del pa\u00eds, y que simula las elecciones en segundo grado que se realizan en Cuba.</p>", "<p>\"Yo convoco al poder constituyente originario para que sea el pueblo con su soberan\u00eda quien imponga la paz\", dijo Maduro, que con este radical golpe de tim\u00f3n amenaza con disolver de forma vertiginosa el Parlamento, elegido en las urnas hace 17 meses. Y no s\u00f3lo eso, tambi\u00e9n dar\u00eda por acabada la V Rep\u00fablica que puso en marcha su \"padre\" pol\u00edtico.</p>", "<p>\"Ha llegado el d\u00eda, hermanos, no me fallen. No le fallen a Ch\u00e1vez, no le fallen a la patria. El poder que me entreg\u00f3 Ch\u00e1vez se lo entrego a ustedes, vamos a ganar la batalla\", <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019468-nicolas-maduro-llamo-a-refundar-venezuela-con-una-nueva-constitucion\" class=\"link\" target=\"_blank\">subray\u00f3 el presidente, que pretende as\u00ed salir del atolladero pol\u00edtico provocado por la in\u00e9dita presi\u00f3n internacional</a>, la rebeli\u00f3n de la fiscal del Estado y, sobre todo, por un mes de protestas de la oposici\u00f3n.</p>", "<p>Hasta el momento 34 personas murieron y centenares han resultado heridas tras la represi\u00f3n de las fuerzas de seguridad, la actuaci\u00f3n de colectivos paramilitares, conatos de violencia e, incluso, saqueos. M\u00e1s de 1600 personas fueron arrestadas, lo que de momento ha disparado la cifra de presos pol\u00edticos a 183.</p>", "<p>\"Yo soy un dem\u00f3crata. No queremos una guerra civil, ahora queda en la mano de ustedes\", lanz\u00f3 a sus seguidores, reunidos en la avenida Bol\u00edvar para conmemorar el primero de Mayo, mientras miles y miles de opositores sufr\u00edan la represi\u00f3n indiscriminada de las fuerzas policiales al otro lado de la ciudad.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98565\" class=\"L video\" data-video_id=\"98565\" data-multimediofile_id=\"113101\" data-jwkey=\"WzUMQmQu\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"48949-50751-54327\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Este nuevo proceso supondr\u00eda la eliminaci\u00f3n de ra\u00edz la propia Constituci\u00f3n de 1999, la \"ni\u00f1a bonita\" de Hugo Ch\u00e1vez, santo y se\u00f1a de la revoluci\u00f3n bolivariana desde su aprobaci\u00f3n en 1999. Y tambi\u00e9n de las elecciones pendientes (a gobernador) y de las presidenciales previstas para el a\u00f1o que viene.</p>", "<p>Maduro esboz\u00f3 algunas de las trampas que contiene su decreto, un verdadero salto al vac\u00edo cuando ya estaba mirando desde hac\u00eda tiempo el precipicio. Se tratar\u00eda de unas elecciones a la medida, donde la mitad de los constituyentes ser\u00edan elegidos a trav\u00e9s de movimientos sociales y sectores laborales, con especial influencia de los obreros, y la otra mitad por circunscripci\u00f3n municipal de la mano de las comunas.</p>", "<p>O sea, unas elecciones sin partidos y con previo acondicionamiento del sistema de elecci\u00f3n, para que no se plasmen en el resultado final el 68% en contra y 32% a favor que sufre el chavismo ahora mismo.</p>", "<p>\"El gobierno no convoca una Asamblea Nacional Constituyente. Convoca un fraude constitucional que profundiza el golpe de Estado. Pretende convocarse una Constituyente popular que concentre todas las funciones\", aclar\u00f3 el constitucionalista Jos\u00e9 I. Hern\u00e1ndez, tras una decisi\u00f3n que cay\u00f3 como una bomba en el pa\u00eds.</p>", "<p>Maduro basa este trascendental movimiento pol\u00edtico en el art\u00edculo 347 de la actual Carta Magna, pero el constitucionalista Gerardo Blyde explic\u00f3 ayer que para llevarse a cabo deber\u00eda contar con la ratificaci\u00f3n del pa\u00eds, llamando a votar en un refer\u00e9ndum que Maduro obvi\u00f3 en su anuncio.</p>", "<p>\"Es el golpe de Estado m\u00e1s grave de la historia. Maduro propone que en Venezuela no tengamos m\u00e1s elecciones libres\", clam\u00f3 Julio Borges, presidente de la Asamblea, que llam\u00f3 al pueblo de Venezuela a \"rebelarse\". \"Maduro no llama a la Constituyente establecida en la Constituci\u00f3n, maquilla su continuaci\u00f3n de golpe de Estado contra la democracia\", a\u00f1adi\u00f3 Borges.</p>", "<p>\"No podemos cansarnos, no podemos frenar, ma\u00f1ana, tarde, noche para hacer valer nuestros derechos\", insisti\u00f3 quien ser\u00eda, seg\u00fan el decreto de Maduro, el \u00faltimo presidente de la actual Asamblea.</p>", "<p>La opositora Mesa de la Unidad Democr\u00e1tica (MUD) convoc\u00f3 para hoy mismo la primera protesta temprano en la ma\u00f1ana, despu\u00e9s de que anoche volvieron a resonar las cacerolas.</p>", "<p>Las reacciones de los dirigentes opositores se sucedieron al instante, tras un anuncio que, pese a conocerse de antemano, no acababa de creerse. \"Frente al fraude constitucional, pueblo a la calle y a desobedecer semejante locura\", remarc\u00f3 el gobernador opositor               <a href=\"/henrique-capriles-t48756\" class=\"tema topico henrique-capriles\" title=\"Ver todas las notas de Henrique Capriles\">Henrique Capriles</a> .</p>", "<p>Pero no fueron s\u00f3lo los opositores los que mostraron su repulsa. \"Nuestra Constituci\u00f3n de 1999 es la mejor del mundo. Hag\u00e1mosla cumplir y no perdamos m\u00e1s tiempo en discusiones est\u00e9riles\", protest\u00f3 el general Miguel Rodr\u00edguez Torres, uno de los favoritos de Ch\u00e1vez y hoy cr\u00edtico de Maduro.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Las lluvias en la pampa h\u00fameda ya superaron los promedios de los \u00faltimos 30 a\u00f1os - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">As\u00ed se desprende de un informe realizado por la Bolsa de Comercio de Rosario para el per\u00edodo diciembre-abril</p>", "<p class=\"primero\">Un informe de la Bolsa de Comercio de Rosario se\u00f1al\u00f3 que sigue el fuerte retraso de la cosecha de soja y dio cuenta de la magnitud de las precipitaciones de este a\u00f1o, que superan las medias de los \u00faltimos 30 a\u00f1os.</p>", "<p>\"A pesar de que en estos \u00faltimos siete d\u00edas se avanz\u00f3 sobre 2,3 millones de hect\u00e1reas, se lleva un 40% de avance, cuando las estad\u00edsticas para esta fecha muestran 70 puntos. El atraso tambi\u00e9n enciende la alerta por posibles p\u00e9rdidas por el efecto de desgrane que sigue acechando a varias regiones bonaerenses\", indic\u00f3 la entidad.</p>", "<p>En este contexto, advirti\u00f3 que hay pron\u00f3sticos de lluvias muy importantes a partir de hoy sobre Chaco</p>", "<p>Desde diciembre a abril \u00faltimo, el \u00e1rea comprendida dentro de los 800 a 850 mm ha cubierto una mayor extensi\u00f3n geogr\u00e1fica que de diciembre a abril del a\u00f1o anterior, desbordando el \u00e1rea de Santa Fe hacia el noroeste de C\u00f3rdoba.</p>", "<p>\"El a\u00f1o pasado, en cambio, el foco de acci\u00f3n de las m\u00e1ximas precipitaciones, por encima de los 1000 mm, estuvo sobre el centro este de Santa Fe y norte de Entre R\u00edos\", precis\u00f3.</p>", "<p>El informe sostuvo que los vol\u00famenes de lluvias que recibi\u00f3 la regi\u00f3n pampeana fueron similares aunque la distribuci\u00f3n fue m\u00e1s concentrada en la campa\u00f1a pasada.</p>", "<p>Seg\u00fan el trabajo, para la regi\u00f3n pampeana, la media de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, tomando el mismo per\u00edodo diciembre a abril muestra una media de lluvias de 620 mm.  \"En cambio, este a\u00f1o la media est\u00e1 en los 750 mm\", indic\u00f3.</p>", "<p>\"En esta campa\u00f1a hay una notable expansi\u00f3n geogr\u00e1fica de lluvias con montos de 600 a 650 mm. El pico de la media de los \u00faltimos 30 a\u00f1os fue representado con la categor\u00eda de acumulados de 750 a 800 mm. En este ciclo las m\u00e1ximas pluviales se elevaron a 1000 y 1200 mm\", agreg\u00f3.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>C\u00f3rdoba: la industria del man\u00ed pierde competitividad por el costo de la energ\u00eda - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El sector complementa el gas natural con GPL, que cuesta casi 4 veces m\u00e1s. El 95% de las exportaciones de la actividad son con valor agregado</p>", "<p class=\"primero\">CORDOBA. Mientras las obras del \"gasoducto manisero\" avanzan y se terminar\u00edan antes de fin de a\u00f1o, buena parte de las plantas industrializadoras de man\u00ed de esta provincia pierde competitividad porque deben usar gas propano (GLP) para complementar el de red, si lo tienen, o para todo el proceso si no les llega el servicio. El GLP cuesta 3,92 veces m\u00e1s que el natural.</p>", "<p>C\u00f3rdoba es la provincia manisera por excelencia. Su producci\u00f3n equivale al 98% de la nacional y el 95% de lo que exporta es con valor agregado (man\u00ed confiter\u00eda, blancheado, pasta, aceite).</p>", "<p>Leandro Oddino, de la empresa Servicios Agropecuarios, instalada en Hernando, explica que el sector es competitivo porque \"el campo rinde y hacemos las cosas bien\". Grafica que en materia de costos el pa\u00eds est\u00e1 por encima de sus competidores. Este a\u00f1o, adem\u00e1s, por las lluvias excesivas la C\u00e1mara Argentina del Man\u00ed estima que se perder\u00e1n entre 40.000 y 50.000 hect\u00e1reas.</p>", "<p>En di\u00e1logo con LA NACION, su presidente Juan Carlos Novaira indica que la cosecha -que se esperaba hasta 30% mejor que la del a\u00f1o pasado- ser\u00e1, a lo sumo, igual. \"No hay piso, hay problemas serios para entrar a los campos\", dice.</p>", "<p>Respecto de los costos de la energ\u00eda, se\u00f1ala que la \u00e9poca del secado del man\u00ed coincide con la mayor demanda residencial de gas, por lo que los contratos con demanda interrumpible registran cortes y las industrias echan mano al GLP.</p>", "<p>Mientras que el gas natural cuesta $3,40 por m3 (9300 kilocalor\u00edas por m3), el GLP salta a  $17,20 por kilo (12.000 kilocalor\u00edas por kilo). La ecuaci\u00f3n indica que, por rendimiento, se paga a $13,32 el equivalente a 1 m3.</p>", "<p>El gasoducto manisero, una vez terminado, alcanzar\u00e1 los 142 kil\u00f3metros de extensi\u00f3n, con 12 instalaciones de superficie y con servicio para Las Acequias, Villa Reducci\u00f3n, Charras, Olaeta, Bengolea, Chucul, Carnerillo y General Cabrera.</p>", "<p>El proyecto completo  tiene un presupuesto de US$ 21 millones y es financiado en un 70% por el Ministerio de Agroindustria a trav\u00e9s de Prosap-UCAR. La Provincia pone el resto. El gobernador Juan Schiaretti insiste en que, con la llegada del gas natural, \"seguramente nuestras f\u00e1bricas van a tener m\u00e1s posibilidades de producir y de generar m\u00e1s puestos de empleo\".</p>", "<p>El secretario de Agregado de Valor del Ministerio de Agricultura, N\u00e9stor Roulet, sostiene que, antes de fin de a\u00f1o, \"las obras estar\u00e1n completas. Es infraestructura clave para las empresas agropecuarias en general, para que ganen competitividad\".</p>", "<p>La incertidumbre de los industriales es, si adem\u00e1s de la infraestructura, habr\u00e1 gas suficiente para atender la demanda. Oddino se\u00f1ala que la mayor\u00eda de las empresas que cuentan con servicio de red tienen las instalaciones del zeppel\u00edn por temor a los cortes.</p>", "<p>Explica que en los Estados Unidos, por ejemplo, todo el proceso industrial del man\u00ed est\u00e1 subsidiado. \"Ac\u00e1 tenemos tres capas de acero inoxidable para resistir y seguir y para apostar a que las cosas funcionen\", cuenta.</p>", "<p>El sector no s\u00f3lo afronta un diferencial en la tarifa del gas, sino que en el caso de la electricidad la mayor\u00eda de las industrias dependen del servicio de cooperativas cuyos precios est\u00e1n alrededor del 40% por encima de los de la Empresa Provincial de Energ\u00eda El\u00e9ctrica (EPEC).</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Empleo verde, un desaf\u00edo social y tambi\u00e9n personal - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p>\u00bfQu\u00e9 pasa a nuestro alrededor como consecuencia de las tareas que hacemos en el trabajo cotidiano? \u00bfY qu\u00e9 pasa a\u00fan m\u00e1s lejos de lo que podemos observar? La mayor conciencia por el cuidado del ambiente que se despert\u00f3 en los \u00faltimos tiempos en algunos \u00e1mbitos, lleva a reflexionar sobre esas cuestiones, al tiempo que surgen  iniciativas para la promoci\u00f3n de los llamados \"empleos verdes\".</p>", "<p>En la sede principal de la Organizaci\u00f3n Mundial del Trabajo (OIT), en Ginebra, se desarroll\u00f3 d\u00edas atr\u00e1s un debate sobre \"el futuro del trabajo que queremos\". Tal fue el lema de la actividad, con el verbo conjugado en primera persona del plural, porque se puso \u00e9nfasis en la necesidad de las intervenciones de los gobiernos y de las sociedades civiles para configurar c\u00f3mo ser\u00e1 de ahora en m\u00e1s el mundo laboral. Con los avances de la robotizaci\u00f3n en la mira, se hizo referencia a dos fen\u00f3menos que podr\u00edan ser fuente de empleos: el cambio demogr\u00e1fico (la expectativa de vivir m\u00e1s a\u00f1os traer\u00e1, se dice, la necesidad de personas que sepan y puedan estar al cuidado de los mayores) y el cambio clim\u00e1tico. De este segundo hecho se desprende la necesidad de los empleos verdes.</p>", "<p>\u00bfQu\u00e9 define que un puesto de trabajo sea considerado verde? Seg\u00fan el citado organismo internacional, se trata de empleos que \"contribuyen a la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y mejora de la calidad del medio ambiente en cualquier sector econ\u00f3mico\". Y se agrega, con algo m\u00e1s de especificidad, que son los que tienden a elevar la eficiencia del consumo energ\u00e9tico y del uso de las materias primas y del agua, logrando la reducci\u00f3n de la emisi\u00f3n de gases con efecto invernadero,  restaurando ecosistemas y minimizando o incluso evitando la generaci\u00f3n de residuos (haciendo que los \"descartes\" sean insumos propios o de otros ).</p>", "<p>Se entiende que no s\u00f3lo los nuevos emprendimientos de car\u00e1cter sustentable tienden a estos objetivos, sino que tambi\u00e9n las empresas ya existentes cambian  o deber\u00e1n cambiar sus esquemas de producci\u00f3n para ir a la meta de una econom\u00eda \"de bajo carbono\". Por eso, se dice que hoy estamos en una transici\u00f3n (que es dispar, claro est\u00e1). Y desde los documentos de la OIT sobre el tema se hace un llamado a que esa transici\u00f3n sea \"justa\". Tras esa expresi\u00f3n hay un reconocimiento de que, si bien una econom\u00eda responsable con el ambiente abre oportunidades de empleo, tambi\u00e9n se sufrir\u00e1 una p\u00e9rdida de puestos en muchas industrias, algo que se ver\u00e1 potenciado por la automatizaci\u00f3n de tareas. Se requiere entonces de la planificaci\u00f3n de pol\u00edticas de mitigaci\u00f3n de los posibles da\u00f1os sociales.</p>", "<p>Mientras tanto, la responsabilidad personal tiene su propio espacio en el camino de generar las urgentes  mejoras en la calidad del aire que respiramos. Viajar hacia el lugar de trabajo priorizando el objetivo de minimizar la emisi\u00f3n de gases, hacer un uso responsable de las impresoras y disponer de los papeles y otros materiales reciclables en tachos que prevean su  reutilizaci\u00f3n, y apagar luces, acondicionadores de aire y pantallas de computadoras cuando no se usan son pr\u00e1cticas simples y muy concretas en las que puede estar parte de ese impacto que generamos alrededor, y tambi\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 del alrededor.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>El gobierno porte\u00f1o recaud\u00f3 $ 3400 millones por la moratoria de impuestos locales - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La suma ingresada por anticipos fue de $ 515 millones, seg\u00fan datos de la AGIP; el 90% de lo recaudado fue por Ingresos Brutos</p>", "<p class=\"primero\">La <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1931907-el-gobierno-porteno-adhiere-al-blanqueo-y-lanza-una-amplia-moratoria-impositiva\" class=\"link\" target=\"_blank\">moratoria porte\u00f1a</a>  logr\u00f3 una recaudaci\u00f3n de $ 3400 millones de pesos, m\u00e1s intereses, por el pago atrasado de impuestos locales.</p>", "<p>As\u00ed lo indicaron a <b>LA NACION</b> fuentes de la AGIP, que detallaron el resultado del r\u00e9gimen que acompa\u00f1\u00f3 al <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/blanqueo-de-capitales-t49340\" class=\"link\" target=\"_blank\">blanqueo nacional</a>.</p>", "<p>El monto regularizado sin intereses fue de $ 3400 millones, mientras que la suma ingresada por anticipos fue de $ 515 millones.</p>", "<p>En total, se regularizaron 14 mil casos y, en particular, se sumaron 3800 casos por Ingresos Brutos (que representan el 90% de lo recaudado en la moratoria), Inmobiliario 3400 casos, Patentes 4000 casos, Sellos 200 casos e ISIB r\u00e9gimen simplificado, 1600 casos.</p>", "<p>El a\u00f1o pasado, el gobierno porte\u00f1o recaud\u00f3 $ 68.117 millones por ingresos brutos, frente a $ 50.539 millones del 2015, con un aumento del 34,8 por ciento. En el Inmobiliario-ABL fue de $ 9689 millones, contra $ 6949 millones, con un aumento del 39,4 por ciento.</p>", "<p>En el caso de Patentes, la suma ingresada el 2016 fue de $ 5191 millones, frente a $ 4080 millones del a\u00f1o previo, con un alza del 27,2 por ciento. En otros grav\u00e1menes, fue de $ 586 millones, contra $ 354 millones del a\u00f1o previo, con un alza del 65,5 por ciento.</p>", "<p>Por planes de facilidades de captaron $ 2042 millones, contra $ 1303 millones del 2015, con un aumento del 56,7 por ciento.</p>", "<p>En Sellos se recaudaron $ 7761 millones, contra $ 5608 millones, con un incremento del 38,4 por ciento. Por Publicidad, ingresaron $ 132 millones, contra $ 110 millones, con un alza del 19,4 por ciento.</p>", "<p>Cabe recordar que la semana pasada la legislatura porte\u00f1a vot\u00f3 el proyecto impulsado por el gobierno local para<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1992103-buscan-abaratar-aun-mas-los-creditos-hipotecarios\" class=\"link\" target=\"_blank\">reducir ingresos brutos</a>  del 7 al 1,5 por ciento con la intenci\u00f3n de impulsar los cr\u00e9ditos hipotecarios.</p>", "<p>Tambi\u00e9n, se envi\u00f3 un proyecto para eliminar este gravamen del mercado de pases del Banco Central, de modo de equipararlo a las Lebacs y otros t\u00edtulos p\u00fablicos que no pagan impuestos.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Ante las dudas, el BCRA de los Kirchner relevaba sus propios datos de inflaci\u00f3n - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Sin datos oficiales confiables, la entidad elaboraba sus informes desde 2008; los hac\u00eda una ex empleada del Indec</p>", "<p>\"\u00bfQui\u00e9n controla esos precios?\", grit\u00f3 Beatriz Paglieri, interventora del Indec desde 2007 y mano derecha del entonces secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno. \"Los hago yo y est\u00e1n bien\", la enfrent\u00f3 Mar\u00eda Cecilia Pazos. El esc\u00e1ndalo ya recorr\u00eda los medios de comunicaci\u00f3n. El informe sobre ventas y precios en los supermercados se hab\u00eda convertido en una nueva forma de demostrar c\u00f3mo el gobierno de N\u00e9stor Kirchner distorsionaba el dato oficial de inflaci\u00f3n. S\u00f3lo unas semanas despu\u00e9s, Pazos, n\u00famero dos de Graciela Bevacqua (ex directora del \u00e1rea de Precios y primera desplazada), se qued\u00f3 sin tareas.</p>", "<p>En septiembre de ese a\u00f1o, la economista con diploma de honor de la Universidad de Buenos Aires se tom\u00f3 licencia psiqui\u00e1trica por 48 horas. Sal\u00eda todos los d\u00edas llorando del instituto por los aprietes y maltratos. Cuando volvi\u00f3 la reasignaron al \u00e1rea que controlaba Hern\u00e1n Brahim, supuesto ex polic\u00eda tucumano y brazo operativo de la \"patota\" de Moreno en el Indec. Brahim, que hab\u00eda ayudado a controlar los precios del ganado en el Mercado de Liniers, le pidi\u00f3 a la t\u00e9cnica que espiara a sus compa\u00f1eros. Pazos se neg\u00f3. \"Est\u00e1s de un lado o del otro\", le advirti\u00f3 Brahim, mientras la ayudaba a redactar su renuncia.</p>", "<p>Una recomendaci\u00f3n -la de Bernardo Kosacoff- la hab\u00eda llevado al Indec. Otra, la de la economista Marina Dal Poggeto, la salv\u00f3 tras su salida forzada del Indec. Y no entr\u00f3 a cualquier trabajo. Seg\u00fan confirmaron tres fuentes a LA NACION, Pazos se convirti\u00f3 en la autora de un relevamiento de precios que, en silencio, elabor\u00f3 el Banco Central (BCRA) ante la desconfianza que produc\u00edan todos los n\u00fameros oficiales calculados por el organismo estad\u00edstico en la \u00f3rbita de Moreno.</p>", "<p>Dal Poggeto conoc\u00eda a Bevacqua, pero la t\u00e9cnica rosarina estaba marcada por el gobierno kirchnerista. Ella misma denunci\u00f3 que la persegu\u00edan y que nadie quer\u00eda darle trabajo. Pazos, de perfil m\u00e1s bajo, fue recomendada por la actual directora del Estudio Bein a Francisco \"Paco\" Gismondi, entonces mano derecha de Mart\u00edn Redrado, presidente del BCRA. All\u00ed, seg\u00fan contaron fuentes que participaron de su trabajo, estuvo encargada de la elaboraci\u00f3n de \"una especie de \u00edndice de inflaci\u00f3n\". M\u00e1s espec\u00edficamente, se compraban datos a una consultora mientras Pazos relevaba adem\u00e1s precios del rubro de alimentos y bebidas, los que m\u00e1s pesan en el IPC, y los compilaba. De eso, surg\u00eda una estimaci\u00f3n que el BCRA ten\u00eda a mano para tener \"alg\u00fan par\u00e1metro de la verdad\".</p>", "<p>\"Era un term\u00f3metro para saber d\u00f3nde est\u00e1bamos parados. Un relevamiento informal que nos daba una idea de cu\u00e1l era la inflaci\u00f3n verdadera\", afirm\u00f3 un economista que pas\u00f3 entonces por el BCRA. \u00bfY c\u00f3mo les daba?, pregunt\u00f3 LA NACION. \"Claro que muy parecido a los privados\", agreg\u00f3 la fuente.</p>", "<p>\"Es verdad que la tomamos\", confirm\u00f3 Redrado a este medio. \"Juntaba datos de los privados y los ordenaba. La hab\u00edan dejado sin tareas y nadie miraba la inflaci\u00f3n\", indic\u00f3 el economista, que no obstante aclar\u00f3 que no era un \u00edndice, sino un relevamiento. Redrado indic\u00f3 que utilizaba esta informaci\u00f3n por los \u00edndices \"divergentes\" existentes entonces y porque \"la inflaci\u00f3n ya era una preocupaci\u00f3n\" en su gesti\u00f3n. Seg\u00fan indic\u00f3, este relevamiento sirvi\u00f3 para matizar las diferencias que entonces incluy\u00f3 en sus informes y que fueron causa de encontronazos con el entonces presidente, N\u00e9stor Kirchner.</p>", "<p>Redrado fue desplazado del Banco Central en 2010 y fue reemplazado por el entonces vicepresidente, Miguel \u00c1ngel Pesce, por un corto per\u00edodo, hasta la llegada de Mercedes Marc\u00f3 del Pont. Con muy baja participaci\u00f3n, el organismo segu\u00eda publicando el denominado Relevamiento de Expectativas del Mercado (REM), que sumaba datos de los consultores privados. Pero en 2012 lo discontinu\u00f3.</p>", "<p>No obstante, Pazos -que a\u00fan trabaja en el BCRA- sigui\u00f3 haciendo su trabajo durante la gesti\u00f3n de Marc\u00f3 del Pont, la de Juan Carlos F\u00e1brega y la de Alejandro Vanoli. Su trabajo, seg\u00fan puso saber LA NACION, tuvo mucha menos recepci\u00f3n en la c\u00fapula del organismo en la \u00e9poca m\u00e1s cercana, sobre todo con la llegada de Mat\u00edas Kulfas, que, seg\u00fan cuentan economistas que a\u00fan trabajan en la entidad, lleg\u00f3 al BCRA con la intenci\u00f3n de sumar \"militantes\".</p>", "<p>Cuando LA NACION consult\u00f3 a las actuales autoridades del Banco Central sobre la existencia del relevamiento de precios, no quisieron dar mayores precisiones. Tal reconocimiento, pese a que esta gesti\u00f3n restituy\u00f3 el REM, podr\u00eda provocar problemas con los bonistas que tienen t\u00edtulos ajustados por el CER (inflaci\u00f3n) y que con los a\u00f1os de oscurantismo estad\u00edstico vieron afectado su patrimonio.</p>", "<p>El relevamiento que realiz\u00f3 Pazos estos \u00faltimos a\u00f1os, y que el BCRA kirchnerista mantuvo en secreto, no fue el \u00fanico reconocimiento de las enormes dudas que exist\u00edan entonces sobre los datos oficiales. Por caso, el Ministerio de Trabajo, que conduc\u00eda Carlos Tomada, homolog\u00f3 en 2011 acuerdos paritarios del Smata y el gremio petroqu\u00edmico en los que se usaba el \u00edndice de precios que elaboraba Graciela Bevacqua, otra ex Indec.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>River: el hueco que deja Nacho Fern\u00e1ndez, la valoraci\u00f3n de Ponzio y Mora como la soluci\u00f3n al problema - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Gallardo debe reacomodar sus piezas por la ausencia del ex volante de Gimnasia; el delantero uruguayo se perfila como reemplazante para el choque del s\u00e1bado contra Temperley</p>", "<p class=\"primero\">Leonardo Ponzio, capit\u00e1n de River, asegur\u00f3 que la ausencia de Ignacio Fern\u00e1ndez por lesi\u00f3n en los pr\u00f3ximos partidos del equipo se notar\u00e1 pero que \u00e9l y sus compa\u00f1eros deben trabajar para que el equipo pueda seguir rindiendo de la misma manera. \"River pierde mucho con la baja de Nacho Fern\u00e1ndez, lo sabemos todos, no es ning\u00fan descubrimiento, pero es un equipo\", dijo Ponzio.</p>", "<p>Y continu\u00f3: \"Sin Nacho el equipo pierde mucho, por la din\u00e1mica que tiene, nos da pausa, control... Nos tocar\u00e1 a m\u00ed, al 'Chino' (Ariel) Rojas, al 'Pity' (Gonzalo) Mart\u00ednez hacer el trabajo que hac\u00eda Nacho y tratar que el equipo pueda seguir rindiendo igual. Tiene que aparecer el equipo, m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n lo reemplace, y suplantarlo para que River siga jugando al mismo ritmo\", a\u00f1adi\u00f3 el capit\u00e1n de River.</p>", "<p>En la \u00faltima pr\u00e1ctica, en el River Camp de Ezeiza, el delantero uruguayo Rodrigo Mora ocup\u00f3 el lugar de Fern\u00e1ndez, y se perfila para ser el reemplazante en el partido del s\u00e1bado pr\u00f3ximo frente a Temperley, por la fecha 23 del Campeonato de Primera Divisi\u00f3n.</p>", "<p>Sobre el momento que est\u00e1 atravesando River, Ponzio consider\u00f3: \"Cada vez tiene m\u00e1s identidad de juego y eso lo hace gracias al control de pelota que tiene\". Y como punto a mejorar, reconoci\u00f3: \"Lo que tenemos que mejorar es el tema de no sufrir al final, porque cuando no sacamos la diferencia que generamos en el juego, terminamos sufriendo. No podemos perder puntos de esta manera. En Ecuador, en los \u00faltimos minutos, perdimos la pelota y ellos nos metieron en un arco, eso no puede pasar. Lo importante es que el equipo sabe a qu\u00e9 juega y queremos seguir mejorando\", analiz\u00f3 Ponzio</p>", "<p>River viene de ganar su tercer partido en el Grupo 3 de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica ante Emelec, en Ecuador, por 2 a 1, lo que lo tiene como l\u00edder de la zona ya que super\u00f3 tambi\u00e9n a Independiente de Medell\u00edn de Colombia y Melgar de Per\u00fa.</p>", "<p></p>", "<p>El \u00fanico jugador de los habituales titulares que no se entren\u00f3 con el equipo fue el defensor Jonatan Maidana, quien estuvo haciendo trabajos espec\u00edficos en el gimnasio, resguardando su f\u00edsico por la carga de partidos consecutivos. Su lugar lo ocup\u00f3 Luciano Lollo, que tambi\u00e9n se entren\u00f3 con los suplentes, y en otro momento de la pr\u00e1ctica se puso de zaguero central el propio Gallardo.</p>", "<p>El \"Mu\u00f1eco\" hizo hincapi\u00e9 en las salidas con ataque por todos los frentes.</p>", "<p>El ingreso del uruguayo Mora caus\u00f3 cierta sorpresa porque se trata de un jugador de caracter\u00edsticas m\u00e1s ofensivas que la que tiene \"Nacho\" Fern\u00e1ndez, que se perder\u00e1 el juego del s\u00e1bado, tambi\u00e9n el encuentro ante Emelec, del mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo por la etapa de grupos de la Copa Libertadores, y quiz\u00e1 hasta el supercl\u00e1sico.</p>", "<p>El equipo millonario se jugar\u00e1 gran parte de sus posibilidades de alcanzar a Boca cuando lo visite en la Bombonera, el domingo 14 de mayo, por la fecha 24 del torneo. Por eso, Gonzalo \"Pity\" Mart\u00ednez expres\u00f3 que si su equipo vence al conjunto xeneize tendr\u00e1n m\u00e1s posibilidades en la lucha por el t\u00edtulo.</p>", "<p>\"Si ganamos el partido del fin de semana vamos a llegar bien y si se nos da la posibilidad de ganar en la Bombonera se va a poner lindo; vamos a tener m\u00e1s posibilidades\", dijo Mart\u00ednez en di\u00e1logo con ESPN FC Radio.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 auto fue elegido como el mejor del a\u00f1o - 29.04.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">El Jaguar F-Pace fue distinguido con los premios al Mejor Auto y al Mejor Dise\u00f1o en los World Car Awards 2017. Este SUV de altas prestaciones es el modelo que m\u00e1s r\u00e1pido creci\u00f3 en ventas en la historia de la marca brit\u00e1nica y es el segundo veh\u00edculo en lograr la doble consagraci\u00f3n en los 13 a\u00f1os que se llevan entregando estos galardones. El F-Pace fue seleccionado por un jurado de 75 periodistas de automovilismo de 24 pa\u00edses que valoraron no s\u00f3lo el dise\u00f1o tan peculiar sino las prestaciones y la innovaci\u00f3n que ofrece este modelo.</p>", "<p>Su uso al conducir es uno de los principales factores de accidentes</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Las represas patag\u00f3nicas est\u00e1n frenadas, pero el pa\u00eds ya paga intereses por ellas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Se giraron US$ 61 millones, pero el proyecto sufri\u00f3 demoras por irregularidades heredadas del kirchnerismo</p>", "<p class=\"primero\">Fue una de las \u00faltimas herencias que le leg\u00f3 el kirchnerismo a Mauricio Macri. Antes de dejar el poder, la presidenta Cristina Kirchner dej\u00f3 en marcha el contrato para construir las centrales hidroel\u00e9ctricas N\u00e9stor Kirchner y Jorge Cepernic en Santa Cruz, la iniciativa de infraestructura m\u00e1s ambiciosa de la d\u00e9cada. Pero la nueva administraci\u00f3n se encontr\u00f3 con que el proyecto no contaba con un respaldo t\u00e9cnico suficiente, entre otras irregularidades. Y luego la Corte Suprema suspendi\u00f3 la iniciativa a pedido de dos ONG.</p>", "<p>El resultado fue malo para el Estado: hasta el momento, la Argentina le pag\u00f3 a China US$ 61 millones en intereses por un proyecto que casi no avanza, seg\u00fan recogi\u00f3 LA NACION de documentos oficiales. De ese total, una porci\u00f3n menor se gir\u00f3 en el ep\u00edlogo de la gesti\u00f3n kirchnerista (US$ 6,9 millones, el 27 de julio de 2015), pero la mayor parte corri\u00f3 por cuenta de la actual administraci\u00f3n (US$ 13,39 millones el 28 de enero de 2016, US$ 20,04 millones el 27 de julio pasado y US$ 20,88 millones en enero de este a\u00f1o).</p>", "<p>Aunque el desembolso por los intereses es menor en relaci\u00f3n con los US$ 4714 millones que costar\u00e1 el proyecto, si se lo compara con una situaci\u00f3n del mundo privado, salvando las distancias, ser\u00eda como tomar un cr\u00e9dito para instalar una nueva l\u00ednea de producci\u00f3n, pero demorar la obra, cuando lo que se necesita es que est\u00e9 en marcha r\u00e1pidamente para que genere los fondos que permitan afrontar la deuda.</p>", "<p>El Gobierno est\u00e1 al tanto de la situaci\u00f3n. En dos ministerios involucrados dieron una respuesta similar: el contrato con China, uno de los mayores socios comerciales de la Argentina, ya estaba en marcha cuando Macri lleg\u00f3 a la Casa Rosada. Romperlo ten\u00eda costos mayores. M\u00e1s a\u00fan: China ya gir\u00f3 US$ 850 millones para financiar la construcci\u00f3n de las centrales. Entre el 6 y el 7% del contrato ya fue girado a la UTE a cargo de la construcci\u00f3n, conformada por la cordobesa Electroingenier\u00eda (que fue muy cercana al kirchnerismo), la china Gezhouba Group y la local Hidrocuyo. Allegados al consorcio explicaron que se trat\u00f3 de desembolsos para cubrir certificados menores de avance de obra.</p>", "<p>El cr\u00e9dito provino de un acuerdo entre el ex Ministerio de Econom\u00eda y los bancos China Development Bank Corporation, Industrial and Commercial Bank of China (ICBC) y Bank of China.</p>", "<p>Cuando lleg\u00f3 Macri, se frenaron las certificaciones pendientes de pago hasta que se ajustaran temas relevantes tanto institucionales como t\u00e9cnicos, comerciales y ambientales. Luego la Corte s\u00f3lo habilit\u00f3 tareas preliminares hasta que se cumpliera con el estudio de impacto ambiental.</p>", "<p>Las centrales estuvieron a punto de trastabillar al principio del mandato de Macri. El 22 de diciembre de 2015, el Presidente se reuni\u00f3 con Cristine Mc Divitt, la viuda del empresario Douglas Tompkins, que hab\u00eda cedido tierras al Estado para la protecci\u00f3n de la Patagonia. Despu\u00e9s de ese encuentro, Macri dud\u00f3 de seguir con el proyecto. \u00c9sa era la intenci\u00f3n del ministro de Ambiente y Desarrollo Sustentable, Sergio Bergman, que choc\u00f3 con otros dos miembros del gabinete: su par de Energ\u00eda, Juan Jos\u00e9 Aranguren, y la canciller Susana Malcorra.</p>", "<p>Aranguren evalu\u00f3 que la energ\u00eda que producir\u00edan las centrales ser\u00eda \u00fatil para mejorar la oferta el\u00e9ctrica argentina, aunque consider\u00f3 que tal como estaba no cumpl\u00eda con las normas. Y Malcorra convenci\u00f3 a Macri de que el desplante a un socio importante generar\u00eda problemas diplom\u00e1ticos.</p>", "<p>El Gobierno revis\u00f3 el proyecto y lo achic\u00f3. La potencia de la obra se baj\u00f3 de 1740 MW a 1310 MW, pero entregando la misma cantidad de energ\u00eda por a\u00f1o: 5100 Gw/h, entre otras cosas.</p>", "<p>El Gobierno tambi\u00e9n debi\u00f3 renegociar las condiciones con la gobernadora de Santa Cruz, Alicia Kirchner. El contrato original contemplaba que el Estado garantizaba el financiamiento por el acuerdo con China, pero las centrales quedar\u00edan como propiedad provincial, algo que no ocurre en otros casos.</p>", "<p>Despu\u00e9s de los primeros entuertos, lleg\u00f3 la decisi\u00f3n de la Corte Suprema, que en diciembre del a\u00f1o pasado suspendi\u00f3 provisoriamente las obras mediante una medida cautelar dictada en el marco de una acci\u00f3n de amparo ambiental promovida por dos ONG. Esa decisi\u00f3n durar\u00e1 hasta que \"se implemente el proceso de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental\" y se realice una audiencia que se har\u00e1 en el Congreso.</p>", "<p>El estudio de impacto ambiental es el obsequio especial con el que espera contar el presidente Mauricio Macri para entregarle a su par chino, Xi Jinping, en la visita que le har\u00e1 el 15 de este mes.</p>", "<p>El 30 de marzo pasado la UTE present\u00f3 el estudio, que est\u00e1 a la firma de Aranguren. Debe contar con la aprobaci\u00f3n, adem\u00e1s, de Bergman, la Secretar\u00eda de Medio Ambiente de Santa Cruz y el Ministerio de Producci\u00f3n de la misma provincia.</p>", "<p>Vecinos estuvieron casi un d\u00eda sin energ\u00eda el\u00e9ctrica</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Zanella comenzar\u00e1 a producir en Mar del Plata su primer veh\u00edculo de cuatro ruedas - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El presidente firmara hoy el decreto 297/17 que la autoriza a a ser incluida en el R\u00e9gimen de la Industria Automotriz como empresa terminal</p>", "<p class=\"primero\">La empresa Zanella anunci\u00f3 hoy la inmediata puesta en marcha de la fabricaci\u00f3n de un veh\u00edculo utilitario en la planta del parque industrial de la ciudad de Mar del Plata, tras la autorizaci\u00f3n del Gobierno nacional para ser incorporada como terminal automotriz.</p>", "<p>La empresa fabricante de motos y su socio Minarelli ratificaron que tienen previsto comenzar a producir en la planta marplatense autos y camiones bajo la marca Zanella, comenzando su producci\u00f3n con el modelo Ztruck, un veh\u00edculo utilitario de cuatro ruedas producido con partes nacionales.</p>", "<p>La puesta en marcha del proyecto se dar\u00e1 en forma inmediata aseguraron fuentes de la empresa, tras la firma del presidente Mauricio Macri del decreto 297/17 que autoriza a Minarelli/Zanella a ser incluida en el R\u00e9gimen de la Industria Automotriz como empresa terminal.</p>", "<p>\"El primer veh\u00edculo de cuatro ruedas que fabricaremos ser\u00e1 el \u00fanico utilitario de ese segmento realmente producido en el pa\u00eds y ser\u00e1 destinado para el mercado interno y la exportaci\u00f3n\", manifest\u00f3 Walter Steiner , presidente de Zanella. Y agreg\u00f3: \"Agradecemos al Gobierno Nacional su predisposici\u00f3n para acompa\u00f1arnos en este proceso de expansi\u00f3n que emprendemos con orgullo como Marca Pa\u00eds que sigue invirtiendo en la Argentina y apostando al talento local\".</p>", "<p>Zanella hab\u00eda presentado el proyecto para operar como terminal automotriz en septiembre de 2015 con una proyecci\u00f3n de inversi\u00f3n de 18 millones de d\u00f3lares, para la fabricaci\u00f3n de autos y camiones livianos.</p>", "<p>\"En el d\u00eda de la industria Cabrera ya lo hab\u00eda firmado, pero tarda mucho porque requiere la homologaci\u00f3n de todas las unidades ya que es un tipo de transporte que no exist\u00eda. No es un auto com\u00fan y corriente. Tienen que crear una categor\u00eda nueva de transporte y eso ven\u00eda demorando mucho\", explic\u00f3 a <b>LA NACION</b> una fuente del gobierno marplatense.</p>", "<p>En una primera etapa el proyecto incluir\u00e1 la producci\u00f3n anual de 1200 unidades del primer modelo Ztruck, empleando a 80 personas en el predio de Minarelli. En segunda instancia, la terminal construir\u00e1 sobre los 20.000 m2 otorgados por el Municipio, 3.600 unidades de este modelo empleando aproximadamente a 250 personas m\u00e1s.</p>", "<p>El Ztruck, rodado 14, tendr\u00e1 una cilindrada de 1,200 cent\u00edmetros c\u00fabicos, un consumo de 5,5 litros cada 100 kil\u00f3metros y una velocidad m\u00e1xima de 120 kil\u00f3metros por hora.E l precio sugerido para su comercializaci\u00f3n ser\u00e1 de $240.000.</p>", "<p>La empresa asegur\u00f3 que ser\u00e1 el m\u00e1s econ\u00f3mico en su segmento, y tendr\u00e1 un motor de baja cilindrada no contaminante (Euro 5) por lo que podr\u00e1 ser utilizado en la ciudad con gran facilidad y cuidando el medio ambiente.</p>", "<p>Tras conocerse la autorizaci\u00f3n oficial, el presidente de Zanella, Walter Steiner, dijo que \"el primer veh\u00edculo de cuatro ruedas que fabricar\u00e1 la marca ser\u00e1 el \u00fanico utilitario de ese segmento realmente producido en el pa\u00eds y ser\u00e1 destinado para el mercado interno y la exportaci\u00f3n\".</p>", "<p>El industrial tambi\u00e9n resalt\u00f3 que \"gracias al fuerte crecimiento de las ventas (de su l\u00ednea de motos) la empresa est\u00e1 incrementando el personal en las cuatro plantas que posee Zanella en el pa\u00eds\".</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>Una helader\u00eda que calienta las redes sociales - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los creadores explican las claves de su \u00e9xito</p>", "<p class=\"primero\">Avellanas del Piamonte, tecnolog\u00eda de punta y unos cuantos miles de seguidores componen el sabor a \u00e9xito que se degusta en Lucciano's. Daniel Otero (64) y su hijo Christian (38) lanzaron la helader\u00eda hace seis a\u00f1os como hobby y tras el auge que recibieron en todo Buenos Aires ahora planean ir a competir de visitantes a Roma, capital mundial del gelato.</p>", "<p>\"Tenemos el helado m\u00e1s instagrammeable de todos\", dijo Christian Otero en conversaci\u00f3n con LA NACION. \"En los locales vemos que 6 de cada 10 clientes que compran un helado le sacan una foto y las comparten en las redes sociales\", agreg\u00f3.</p>", "<p>Comenzaron en Mar del Plata con una inversi\u00f3n de US$ 300.000 para abrir el primer local y la f\u00e1brica. En 2015, la empresa factur\u00f3 $ 13 millones, en 2016 creci\u00f3 a $ 40 millones y proyectan cerrar el a\u00f1o con $ 220 millones. Cuentan con 12 locales propios y 5 franquicias; el \u00faltimo lanzamiento fue el pasado viernes en Puerto Madero. De sus locales existentes, el que est\u00e1 ubicado en La Plata es el m\u00e1s fuerte en facturaci\u00f3n.</p>", "<p>Para abastecer el inter\u00e9s de sus clientes, en noviembre del a\u00f1o pasado, inauguraron una f\u00e1brica de 2500 m\u00b2 en Mar del Plata que signific\u00f3 un desembolso de US$ 2,5 millones. Hasta hace un a\u00f1o, la empresa ten\u00eda 30 empleados, hoy superaron los 200 y estiman agregar 100 m\u00e1s el pr\u00f3ximo semestre.</p>", "<p>El fen\u00f3meno de Lucciano's no disminuy\u00f3 ni siquiera en zonas con tradicional preferencia por helader\u00edas barriales. Hace un a\u00f1o y medio abrieron su primer sucursal en Buenos Aires, en el barrio de Mart\u00ednez, y para comprar una paleta con forma de Minion (un dibujito animado muy popular) hab\u00eda m\u00e1s de 50 minutos de cola. La situaci\u00f3n se replic\u00f3 cuando inauguraron la sucursal de Alto Palermo; una escena que s\u00f3lo se vivi\u00f3 cuando abri\u00f3 Starbucks. En Devoto compiten sin problema con Monte Olivia, una helader\u00eda emblem\u00e1tica con una ubicaci\u00f3n envidiable. \"En Devoto nos sorprende que nuestro p\u00fablico es mayormente j\u00f3venes que buscan la nueva experiencia completa de comprar el helado y disfrutarlo en el momento dentro del local. Creemos que en Rosario va a pasar lo mismo\", expres\u00f3 Daniel.</p>", "<p>\"Lucciano's\" no representa a ning\u00fan personaje del \u00e1rbol geneal\u00f3gico, simplemente buscaron un nombre que sonara italiano por ser la nacionalidad asociada al mejor de la industria. En lo que va del a\u00f1o recibieron 8000 o pedidos de franquicia, a raz\u00f3n de casi uno por hora.</p>", "<p>De la misma ciudad de Havanna, Cabrales y la cerveza Antares, Lucciano's se consigui\u00f3 un lugar en la lista de marplatenses que lograron transpolar su \u00e9xito a la capital.</p>", "<p>Desde el primer momento en que lanzaron Lucciano's los Otero se propusieron \"hacer el mejor helado del mundo\". No se limitaron a Mar Del Plata, ni Buenos Aires, ni Argentina. Buscaron la \u00faltima tecnolog\u00eda desarrollada en m\u00e1quinas para la confecci\u00f3n, al mejor maestro heladero e hicieron el esfuerzo y la inversi\u00f3n en traer la materia prima que promet\u00eda el mejor resultado. Nocciola del Piamonte y chocolate de Gianduia est\u00e1n en la lista de ingredientes de los populares helados.</p>", "<p>Ahora, para seguir creciendo tienen planeado desembarcar en Roma con la mira tambi\u00e9n puesta en Londres y, eventualmente, el mercado norteamericano. \"No nos preocupa la competencia, en Italia el 80% de las helader\u00edas tienen un solo due\u00f1o y no hay grandes cadenas de helados artesanales. En general, tienen 4 o 5 gustos muy buenos, pero no mucha innovaci\u00f3n. Adem\u00e1s, est\u00e1n acostumbrados a comprar el helado y seguir caminando, nuestro producto es \u00fanico y la experiencia no se parece a lo que ya hay\", dijo el menor de los Otero</p>", "<p>En las cadenas de helader\u00edas se comunican constantemente ofertas agresivas con bancos, tarjetas de cr\u00e9dito y hasta 2x1 una vez por semana. Una paleta de fruta de Lucciano's cuesta $60 y una personalizada $95. \"Nos ofrecen hacer promociones del 30% y que el descuento lo absorba el banco y no aceptamos\", dijo Daniel Otero. Los responsables de la marca no creen que un menor monto mejore sus ventas e insisten que todos aquellos que quieran consumir \"el mejor helado del mundo\" pagan el mismo precio acorde.</p>", "<p>Lucciano's no tiene community manager ni agencia de publicidad. Sin embargo, tienen m\u00e1s de 61.000 seguidores en Facebook y 48.000 en Instagram y no le pagan a ning\u00fan influencer. \"Cuando presentan el caso en universidades, consultores de publicidad dicen que la nuestra es una marca angelada. Muchos famosos que cobran por subir fotos para marcas publican fotos nuestra sin cargo\", explic\u00f3 Christian Otero.</p>", "<p>El emprendedor se ocupa personalmente de administrar las cuentas de las redes sociales y explica que gracias a eso tiene el mejor term\u00f3metro para saber cu\u00e1n a gusto est\u00e1n sus consumidores . Adem\u00e1s de un cuidado est\u00e9tico meticuloso, las publicaciones est\u00e1n casi todas escritas en ingl\u00e9s, el idioma no oficial que reina en las redes.</p>", "<p>En Facebook obtuvo la insignia de \"nivel alto de respuestas a los mensajes\", que por los c\u00f3digos de la red social implica que contest\u00f3 al menos el 90% de los mensajes de la \u00faltima semana en menos de cinco minutos.</p>", "<p>\"Nosotros creemos que lo que hacemos es un arte y queremos fomentar a otros artistas a que tengan un lugar en la comunidad, a trav\u00e9s de darles un lugar en nuestros locales\", aclar\u00f3 Christian.</p>", "<p>El artista Martin Ron pint\u00f3 un mural en el local de Caballito que muestra a un caballo saliendo de la pared. Para la inauguraci\u00f3n de la sucursal en Puerto Madero, Ron cre\u00f3 otro mural en vivo. Otros escultores le dan su impronta a los icepops que adornan las instalaciones.</p>", "<p><b>Socios:</b> Daniel Otero (padre) y Christian Otero (hijo)</p>", "<p><b>Educaci\u00f3n: </b>Daniel es contador p\u00fablico por la Universidad Nacional de Mar del Plata</p>", "<p><b>Actividades previas: </b>Se dedicaban a negocios variados, desde el rubro inform\u00e1tico hasta una cadena Xerox. Christian, adem\u00e1s, era agente Fifa; vend\u00eda jugadores de f\u00fatbol</p>", "<p><b>Inicios:</b> La empresa naci\u00f3 hace 6 a\u00f1os como un hobby entre padre e hijo en Mar del Plata; con la intenci\u00f3n de hacer el mejor helado posible. Abrieron 6 locales en la ciudad hasta desembarcar en Buenos Aires en noviembre 2015.</p>", "<p><b>Expansi\u00f3n: </b>Desde entonces, cuentan con 12 locales propios y 5 franquicias. Proyectan cerrar el a\u00f1o con $ 220 millones en facturaci\u00f3n.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>El precio de la luz tiene grandes diferencias entre provincias - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Las distribuidoras la compran al mismo precio, pero la venden a otro muy distinto</p>", "<p class=\"primero\">C\u00d3RDOBA.- La pol\u00e9mica generada en C\u00f3rdoba por los aumentos del servicio el\u00e9ctrico, que alcanzan hasta el 100%, reabri\u00f3 la discusi\u00f3n por la pol\u00edtica de subsidios a nivel nacional. El gobernador Juan Schiaretti responsabiliz\u00f3 a la Naci\u00f3n por los incrementos. Una comparaci\u00f3n de las tarifas puras que cobran las distintas empresas distribuidoras del pa\u00eds (sin impuestos, tasas ni cargas extras) muestra una amplia heterogeneidad. Neuqu\u00e9n, con $ 447,38 mensuales, es la m\u00e1s alta, y Santa Cruz, con $ 105, la m\u00e1s baja; ambas prestadoras son estatales.</p>", "<p>LA NACION realiz\u00f3 una comparaci\u00f3n entre la mayor\u00eda de las distribuidoras del pa\u00eds (las que publican sus cuadros tarifarios), tomando como base un consumo de 200 kW mensuales, el promedio residencial de una vivienda sin excesos de artefactos el\u00e9ctricos. No se computan descuentos por ahorro de energ\u00eda ni tarifa social.</p>", "<p>Ese monto en Santa Fe alcanza los $ 456; en Jujuy, $ 382,56; en Salta, $ 292,88; en Mendoza, $ 201,92; en Chaco, $ 257,96 (el precio del kW incluye el IVA); en Entre R\u00edos, $ 321,68; en Tucum\u00e1n, $ 250; en Neuqu\u00e9n, $ 447,38; en Catamarca, $ 309,86; en C\u00f3rdoba, $ 406; en Misiones, $ 263,69; en Corrientes, $291,64; en R\u00edo Negro, $ 273,90, y en San Luis, $ 307,61.</p>", "<p>A pesar del rebalanceo, las distribuidoras de la Capital Federal siguen teniendo tarifas que est\u00e1n entre las m\u00e1s bajas del pa\u00eds. Para el ejemplo analizado, en Edesur se pagan $ 221,52, y en Edenor, $ 213,34.</p>", "<p>Las tarifas el\u00e9ctricas en todo el pa\u00eds tienen dos componentes: el precio de la energ\u00eda en el mercado mayorista (que ahora es igual en todo el pa\u00eds); el primero cubre principalmente los valores de generaci\u00f3n y el segundo, los de las redes locales (capital m\u00e1s costos de operaci\u00f3n y mantenimiento).</p>", "<p>Desde la asunci\u00f3n de Mauricio Macri y el inicio del rebalanceo tarifario, todas las jurisdicciones empezaron a pagar un precio \u00fanico por las compras al mercado mayorista (antes exist\u00edan algunas diferencias), pero, adem\u00e1s, se empezaron a cortar los subsidios para obras a Edenor, Edesur y Edelap, entregados a cambio de que no subieran las tarifas.</p>", "<p>A esa modificaci\u00f3n se le suma otra: hay incrementos de los precios del mercado mayorista que tienen mayor impacto en las tarifas que estaban m\u00e1s atrasadas, pero que todav\u00eda no alcanzan para equiparar las brechas existentes. Por ejemplo, en Edenor el megavatio/hora para una industria cuesta $ 1120; en la Empresa Provincial de C\u00f3rdoba (EPEC) el valor es de $ 1710, es decir, un 50% m\u00e1s.</p>", "<p>Las distribuidoras de energ\u00eda -la comparaci\u00f3n de LA NACION no incluye a las cooperativas el\u00e9ctricas, donde las diferencias se ampl\u00edan- cobran un cargo fijo independiente del consumo y uno variable, que se aplica a la cantidad de kW demandados y que var\u00edan por segmento.</p>", "<p>Los cargos fijos van desde $ 5,20 mensuales en Mendoza (Edemsa, privada, atiende 11 departamentos de la provincia) hasta $ 117,18 en Catamarca (Energ\u00eda Catamarca Sociedad del Estado). En promedio, el costo mensual se mueve entre los 30 y los 35 pesos.</p>", "<p>Como las redes de distribuci\u00f3n tienen caracter\u00edsticas que conforman un monopolio natural, usualmente son los organismos de regulaci\u00f3n de jurisdicci\u00f3n provincial los que deben fiscalizar los costos de las empresas de distribuci\u00f3n y autorizar la aplicaci\u00f3n de las tarifas. La heterogeneidad existente se debe, principalmente, a los diferentes valores de distribuci\u00f3n autorizados en cada provincia.</p>", "<p>Especialistas consultados por LA NACION indicaron que la eficiencia (o no) de las empresas y el nivel de concentraci\u00f3n de los mercados determinan el precio de distribuci\u00f3n, pero todos coincidieron en que no deber\u00edan existir diferencias tan grandes.</p>", "<p>Al valor de la energ\u00eda estimado se le deben sumar cargos especiales que cobran algunas empresas, como la provincial de C\u00f3rdoba. El caso de la EPEC es \u00fanico en el pa\u00eds por los montos extras sobre la tarifa destinados a financiar obras.</p>", "<p>Por supuesto, sobre el consumo tambi\u00e9n pesan impuestos y tasas. Un ex secretario de Energ\u00eda de la Naci\u00f3n se\u00f1ala que \u00e9se es un punto \"muy sensible\" y que, a medida que se van corrigiendo las tarifas, la presi\u00f3n tributaria deber\u00eda ceder.</p>", "<p>\"El kirchnerismo gener\u00f3 cotos energ\u00e9ticos; opt\u00f3 por tarifas bajas y el resto lo cubr\u00eda con subsidios y transferencias canalizados a trav\u00e9s de Cammesa. Esos subsidios se sostienen con impuestos\", describe. Cuestiona las tasas municipales (rondan el 10% en promedio), que no tienen contraprestaci\u00f3n a cambio y son proporcionales al consumo. \"Hay que avanzar en acciones coordinadas para resolver estos problemas, aunque la tarea es ardua y dif\u00edcil de instrumentar\", agrega.</p>", "<p><b>$ 447,38</b></p>", "<p><b>Neuqu\u00e9n</b></p>", "<p>Es el gasto promedio mensual de una familia neuquina que consume 200 kW. As\u00ed, la provincia patag\u00f3nica tiene la energ\u00eda hogare\u00f1a m\u00e1s cara del pa\u00eds.</p>", "<p><b>$ 105</b></p>", "<p><b>Santa Cruz</b></p>", "<p>Es el distrito que, en promedio, tiene la energ\u00eda para consumidores residenciales m\u00e1s barata del pa\u00eds.</p>", "<p><b>$ 5,2</b></p>", "<p><b>Cargos fijos</b></p>", "<p>Muchas provincias optaron por agregarle adicionales a la tarifa de electricidad, con distintos objetivos. El m\u00e1s barato lo tiene Mendoza. En la otra punta est\u00e1 Catamarca, con $ 117,18. En promedio, el cargo mensual ronda los $ 30.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>La tenencia de Mickey: se desata la guerra por el control de Euro Disney - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Disney quiere recomprar todas las acciones de su filial, aunque choca con la oposici\u00f3n de socios minoritarios</p>", "<p class=\"primero\">Si se juzga s\u00f3lo por el volumen de los gritos y los rostros encendidos de los que disfrutan de los juegos en el destino tur\u00edstico privado m\u00e1s visitado de Europa, entonces est\u00e1 claro que Disneyland Par\u00eds tiene mucho que celebrar. En las tres d\u00e9cadas desde que      <a href=\"/disney-world-t58527\" class=\"tema organizacion disney-world\" title=\"Ver todas las notas de Disney World\">Disney</a> , una firma de medios estadounidense, acord\u00f3 poner su parque tem\u00e1tico europeo en las afueras de Par\u00eds, y los 25 a\u00f1os desde que abri\u00f3 sus puertas, en 1992, 320 millones de clientes han hecho cola para atracciones como la \"Monta\u00f1a Espacial\", una monta\u00f1a rusa que hace retorcer el est\u00f3mago o sacarse una foto con los personajes de Disney.</p>", "<p>Para marcar estos aniversarios, la firma est\u00e1 haciendo afirmaciones altisonantes respecto de los beneficios econ\u00f3micos y sociales del parque. Se ha invertido casi US$ 8600 millones en el complejo, lo que incluye un segundo parque tem\u00e1tico del estudio Disney, 8500 cuartos de hotel, centros de convenci\u00f3n y una cancha de golf. La econom\u00eda de Francia supuestamente ha tenido ganancias por valor de ? 68.000 millones y la creaci\u00f3n de 56.000 puestos de trabajo.</p>", "<p>Pero los inversores dicen algo distinto. Las acciones de Euro Disney (la compa\u00f1\u00eda madre francesa) se han comportado como una balsa en <i>Piratas del Caribe</i>, el entretenimiento en el que se navega en un tronco por un canal: el precio el d\u00eda de lanzamiento en 1989 era el equivalente a ? 97 y lleg\u00f3 a ? 221 tres a\u00f1os m\u00e1s tarde, pero han languidecido por m\u00e1s de una d\u00e9cada desde entonces. Disney repetidamente reinvirti\u00f3 capital para evitar la quiebra de Euro Disney, diluyendo en ese proceso otras tenencias. En 1989 pose\u00eda el 49%: ahora es el due\u00f1o mayoritario.</p>", "<p>Hace unas semanas volvi\u00f3 a plantear su deseo de que Euro Disney sea totalmente privada (es decir que deje de cotizar en Bolsa). Y acord\u00f3 canjear parte de sus propias acciones por papeles de su filial europea en manos del pr\u00edncipe Alwaleed bin Talal de Arabia Saudita. Disney ahora tiene cerca del 86% de Euro Disney. Ofrece -por un per\u00edodo limitado- comprar la participaci\u00f3n de los inversores que a\u00fan quedan a ? 2 la acci\u00f3n, aproximadamente el precio actual.</p>", "<p>Un alto ejecutivo de Euro Disney sugiere que es improbable que los inversores m\u00e1s peque\u00f1os protesten por ese precio, aunque sea m\u00ednimo. Pueden haber apoyado el proyecto tanto por motivos emotivos como financieros, encari\u00f1ados con la marca y gozando de beneficios como el ingreso preferencial al parque. Como sea, dice Disney, la firma siempre corri\u00f3 el riesgo del \"fracaso financiero\" desde el comienzo por la elevada deuda. Si Disney no hubiese recapitalizado y reducido esas deudas, no habr\u00eda siquiera un negocio para volver privado.</p>", "<p>Pero los inversores claramente tienen motivos para lamentar el desempe\u00f1o de la firma. Disneyland Par\u00eds no logr\u00f3 m\u00e1s que un pu\u00f1ado de a\u00f1os rentables, la \u00faltima vez en 2008. El n\u00famero de visitantes ha ca\u00eddo. El a\u00f1o pasado vinieron alrededor de 13 millones, 1,2 millones menos que hace una d\u00e9cada; la tasa de ocupaci\u00f3n de los hoteles que estaba en casi el 90% al comienzo de esta d\u00e9cada, hoy est\u00e1 por debajo del 80%; el gasto por visitante subi\u00f3 modestamente, pese a que hay nuevos restaurantes. Un vocero de la compa\u00f1\u00eda, Fran\u00e7ois Banon, lo achaca a \"condiciones macroecon\u00f3micas y dificultades\", se\u00f1alando los a\u00f1os de estancamiento en Francia y sus vecinos, m\u00e1s el temor al terrorismo.</p>", "<p>Otros dicen que Disney mismo puede tener la culpa. CIAM, un fondo franc\u00e9s, tom\u00f3 una participaci\u00f3n en Euro Disney en 2015. Considera que sus acciones est\u00e1n muy subvaluadas y ha decidido resistir el esfuerzo de Disney por hacerla privada. Ha pedido a un juez que investigue si la descripci\u00f3n de Disney del valor de Euro Disney es justo. CIAM se\u00f1ala los derechos de Euro Disney hasta 2035 para construir sobre 2200 hect\u00e1reas de tierras comerciales de primera cerca de Par\u00eds, en torno del parque tem\u00e1tico, a un costo de compra llamativamente barato, dice, de ? 1,69 por metro cuadrado (derecho que s\u00f3lo ha ejercido en parte).</p>", "<p>El juez podr\u00eda rechazar el caso. Pero Anne-Sophie d'Andlau de CIAM declar\u00f3 que un tasador contratado por su fondo concluy\u00f3 que el valor de controlar esa tierra es de ? 1900 millones por s\u00ed solo, muy por encima de la capitalizaci\u00f3n de mercado de Euro Disney.</p>", "<p>En cuanto a Euro Disney, su parque tem\u00e1tico tiene altos costos de mantenimiento. Est\u00e1 penosamente atrasado en esfuerzos digitales: no tiene Wi-Fi para los visitantes. Pero es tan popular y la econom\u00eda francesa est\u00e1 levantando un poco. El plan de desarrollar nuevas l\u00edneas ferroviarias en la regi\u00f3n del gran Par\u00eds deber\u00eda incrementar la demanda de tierras comerciales a las que tiene derecho. Cu\u00e1nto molestar\u00eda a algunos si eso diera ganancias estables bajo total propiedad de Disney.</p>", "<p><b>Traducci\u00f3n Gabriel Zadunaisky</b></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Incidentes en Francia y Turqu\u00eda en un agitado D\u00eda del Trabajador alrededor del mundo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">En Par\u00eds, un grupo de encapuchados atac\u00f3 a la polic\u00eda con bombas molotov; el gobierno de Erdogan detuvo a 200 manifestantes</p>", "<p class=\"primero\">LONDRES.- Manifestantes de buena parte de los pa\u00edses del mundo salieron ayer a las calles de sus ciudades para conmemorar con marchas el D\u00eda Internacional del Trabajador. La jornada tuvo, a pesar de las celebraciones, algunos puntos de fricci\u00f3n.</p>", "<p>En la capital de Francia, Par\u00eds, un grupo de manifestantes encapuchados arroj\u00f3 bombas incendiarias y artefactos caseros contra la polic\u00eda. Dos agentes resultaron heridos con quemaduras graves y otros dos sufrieron lesiones. La televisi\u00f3n mostr\u00f3 a miembros de la polic\u00eda cuando luchaban por apagar las llamas de sus equipos antidisturbios al tiempo que nubes de gas lacrim\u00f3geno envolv\u00edan las calles alrededor del monumento a la Bastilla. Los enfrentamientos opacaron el intercambio de ataques verbales entre Emmanuel Macron y Marine Le Pen, que realizaban ayer sus propios actos pol\u00edticos, con vistas al ballottage presidencial que se realizar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo.</p>", "<p>En Turqu\u00eda, por su parte, la polic\u00eda atac\u00f3 con gases lacrim\u00f3genos y balas de goma a manifestantes que protestaban contra las pol\u00edticas del presidente Recep Tayyip Erdogan. Los sindicatos turcos hab\u00edan anunciado que no intentar\u00edan llegar a la plaza Taksim, tradicional punto de encuentro de las protestas antigubernamentales, que no fue habilitada para la marcha. Decenas de personas que buscaron llegar de todos modos al lugar fueron rodeadas por la polic\u00eda y, seg\u00fan las fuerzas de seguridad, se produjeron al menos 200 detenciones.</p>", "<p>Un peque\u00f1o grupo de manifestantes se enfrent\u00f3 con la polic\u00eda en Tur\u00edn, en el noroeste de Italia, cuando intentaba atravesar una barrera de contenci\u00f3n colocada por los agentes para impedirle el paso.</p>", "<p>El vocero del Partido de los Trabajadores de B\u00e9lgica fue apu\u00f1alado en una pierna durante una marcha en Lieja.</p>", "<p>Fuera del continente europeo, el presidente de Sud\u00e1frica, Jacob Zuma, debi\u00f3 abandonar de forma precipitada una concentraci\u00f3n en la que ten\u00eda previsto hablar despu\u00e9s de que los trabajadores lo abuchearon y estallaron peleas entre sus seguidores y opositores.</p>", "<p>En Cuba, el presidente Ra\u00fal Castro debi\u00f3 observar, junto con otros l\u00edderes militares, civiles y dignatarios extranjeros, c\u00f3mo un hombre ondeando una bandera de Estados Unidos sobre su cabeza se introdujo por unos segundos en la marcha oficial por el D\u00eda del Trabajador. El hombre fue finalmente arrestado, aunque la prensa cubana nada inform\u00f3 al respecto. El incidente representa, no obstante, una sorprendente brecha de seguridad en la mayor concentraci\u00f3n pol\u00edtica que se produce anualmente en Cuba.</p>", "<p>En Estados Unidos, inmigrantes y sindicalistas marcharon el lunes hacia la Casa Blanca. Adem\u00e1s de Washington, hubo manifestaciones en urbes como Nueva York, Chicago, Seattle y Los Angeles, para protestar contra la pol\u00edtica de deportaciones del presidente Donald Trump.</p>", "<p>\"Vamos a decirle al presidente que no aceptaremos su muro, su prohibici\u00f3n ni su persecuci\u00f3n de inmigrantes\", dijo el presidente de CASA in Action, una asociaci\u00f3n que defiende a trabajadores e inmigrantes, Gustavo Torres, refiri\u00e9ndose al muro que Trump desea construir a lo largo de la frontera con M\u00e9xico y a su orden ejecutiva para prohibir el ingreso a Estados Unidos de ciudadanos de seis pa\u00edses musulmanes.</p>", "<p>Aunque en Estados Unidos, el D\u00eda del Trabajador, a diferencia de lo que ocurre en casi todo el resto del mundo, se celebra en otra fecha (el primer lunes de septiembre), la jornada se ha convertido en una fecha simb\u00f3lica en Estados Unidos para los inmigrantes desde las multitudinarias protestas de 2006 contra una propuesta de ley sobre inmigraci\u00f3n.</p>", "<p>En muchos lugares, los activistas pidieron a la gente que no acudiera a sus empleos y no comprara en los comercios, para mostrar la importancia de la inmigraci\u00f3n en Estados Unidos.</p>", "<p>En Rusia hubo dos marchas en honor al D\u00eda del Trabajador, ambas impregnadas de una fuerte nostalgia por la desaparecida URSS.</p>", "<p>En una de esas marchas, una multitud de 130.000 personas desfil\u00f3 por la Plaza Roja de Mosc\u00fa, donde sol\u00eda celebrarse el D\u00eda del Trabajador en la era sovi\u00e9tica. La tradici\u00f3n fue reeditada en 2014 por Vladimir Putin, tras la anexi\u00f3n de Crimea, en uno de sus esfuerzos para impulsar el patriotismo nacionalista en el pa\u00eds.</p>", "<p>La segunda marcha fue encabezada por los comunistas, que a lo largo de los a\u00f1os han tratado de mantener viva la tradici\u00f3n de conmemorar el 1\u00b0 de Mayo. Esa marcha se hizo en la periferia de la Plaza Roja y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de miles de personas. Muchas llevaban las banderas rojas con la hoz y el martillo, pero, a diferencia de ocasiones anteriores, no hab\u00eda retratos de Lenin ni de Stalin.</p>", "<p></p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">En Par\u00eds, un grupo de manifestantes encapuchados atac\u00f3 a la polic\u00eda en cercan\u00edas de la Bastilla. Hubo dos agentes gravemente heridos y diversos desmanes. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">El gobierno de Erdogan hab\u00eda prohibido en Turqu\u00eda que las marchas por el D\u00eda del Trabajador llegaran hasta una de las plazas principales de Estambul. La polic\u00eda detuvo a dos centenares de personas debido a las protestas. </p>", "<p class=\"icon-bullet-grande\">En Washington y otras ciudades de Estados Unidos, manifestaron, entre otros, numerosos grupos de inmigrantes que rechazan la pol\u00edtica de deportaciones y prohibici\u00f3n de ingreso de Donald Trump.</p>", "<p><b><i>Agencia Reuters y AP </i></b></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Renzi resurge de sus cenizas con un triunfo que podr\u00eda llevarlo al gobierno - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El ex primer ministro, que debi\u00f3 renunciar en diciembre pasado, se impuso de manera aplastante en la interna de su partido</p>", "<p class=\"primero\">ROMA.- La humillaci\u00f3n de diciembre pasado qued\u00f3 atr\u00e1s. Decidido a resurgir de sus cenizas, Matteo Renzi logr\u00f3 anteayer su revancha. En un resultado en verdad ya cantado, con el 71 % de los votos arras\u00f3 en las primarias abiertas convocadas por su agrupaci\u00f3n, el Partido Democr\u00e1tico (PD), convirti\u00e9ndose en su nuevo secretario general y en el candidato a primer ministro para las pr\u00f3ximas elecciones italianas. Los comicios deber\u00edan tener lugar el a\u00f1o pr\u00f3ximo, pero es un secreto a voces que el ex alcalde florentino desear\u00eda elecciones anticipadas lo antes posible, algo que nadie puede descartar en el turbulento panorama pol\u00edtico italiano.</p>", "<p>Aunque ya se sab\u00eda que iba a ganar, en primarias que lo enfrentaron contra el actual ministro de Justicia, Andrea Orlando, que obtuvo el 21% de las preferencias y Michele Emiliano, el gobernador de la regi\u00f3n Apulia, que logr\u00f3 el 8%, la gran sorpresa fue la gran afluencia a las urnas. Pese al fin de semana largo por el D\u00eda del Trabajador, dos millones de ciudadanos se acercaron a los puntos de votaci\u00f3n desplegados por el PD a los largo de toda la pen\u00ednsula y hasta pagaron dos euros para darle su voto a Renzi. Si bien la participaci\u00f3n fue inferior a la que hubo en las primarias de 2013 (cuando votaron casi 3 millones de personas y tambi\u00e9n Renzi fue electo secretario), fue muy superior a la que se esperaba. Y en un momento marcado por el auge de los populismos, el desencanto de los italianos en general hacia la pol\u00edtica y, en especial, hacia la \"sinistra\", izquierda, que en los \u00faltimos a\u00f1os fue protagonista de varios esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n y dej\u00f3 a la deriva a los m\u00e1s d\u00e9biles de una sociedad golpeada por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica.</p>", "<p>Despu\u00e9s de poco m\u00e1s de mil d\u00edas de gobierno, el 7 de diciembre pasado Renzi se vio obligado a renunciar al poder despu\u00e9s del perder estrepitosamente un refer\u00e9ndum sobre una reforma constitucional que \u00e9l mismo hab\u00eda convertido en un plebiscito sobre su persona. Quien pens\u00f3 que esa paliza, fruto de un error pol\u00edtico garrafal, como reconoci\u00f3, iba a significar su desaparici\u00f3n del mapa pol\u00edtico, se equivoc\u00f3.</p>", "<p>Pese a esa hiriente derrota -que permiti\u00f3 la llegada al poder del ex canciller de su gobierno, Paolo Gentiloni-, el ex alcalde de Florencia, que en febrero renunci\u00f3 a la secretar\u00eda de su partido, enseguida puso en marcha una \"operaci\u00f3n retorno\". Impuls\u00f3 un congreso en el seno del PD que provoc\u00f3 una pelea interna sobre los tiempos y modos. Esta pelea termin\u00f3 con una ruptura del partido: un componente que no reconoc\u00eda su liderazgo autoritario y visi\u00f3n del mundo -demasiado centrista-, se fue con el ex secretario y ministro Pier Luigi Bersani, que fund\u00f3 el Movimiento de los Democr\u00e1ticos y Progresistas (MDP).</p>", "<p>Para legitimizar su liderazgo, tras la escisi\u00f3n, Renzi organiz\u00f3 las primarias, que certificaron el domingo una aplastante victoria. Consciente de que a\u00fan est\u00e1 muy fresca su derrota en el refer\u00e9ndum, fruto de c\u00e1lculos errados y cuestiones de ego, anteayer, despu\u00e9s de conocerse su triunfo, Renzi prefiri\u00f3 mostrarse distinto. \"Esta no es una revancha, no es el segundo tiempo del mismo partido, sino una p\u00e1gina nueva\", advirti\u00f3, en un discurso de la victoria marcado por dos palabras: \"Responsabilidad\" y \"humildad\".</p>", "<p>Se espera que en esta nueva fase Renzi, que asegur\u00f3 que su victoria no significar\u00e1 inestabilidad para el gobierno de Gentiloni, se aboque a dar vida a una nueva ley electoral, indispensable para ir a las urnas, y prepare el terreno para llegar mejor parado a las pr\u00f3ximas elecciones. Seg\u00fan los sondeos, de hecho, el gran fantasma de los pr\u00f3ximos comicios es el antisistema y populista Movimiento Cinco Estrellas, del c\u00f3mico Beppe Grillo, que en un panorama pol\u00edtico fragmentado -con la derecha que, sin Silvio Berlusconi, no logra compactarse-, podr\u00eda ser la fuerza m\u00e1s votada. Con el Brexit como tel\u00f3n de fondo, no hace falta decir que Renzi cuenta con el apoyo de la Uni\u00f3n Europea.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Tras 28 a\u00f1os, se fractura la coalici\u00f3n oficialista en Chile - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Nueva Mayor\u00eda, heredera de la Concertaci\u00f3n, ir\u00e1 dividida a las elecciones</p>", "<p class=\"primero\">SANTIAGO, Chile.- Por primera vez en 28 a\u00f1os la centroizquierda de Chile llegar\u00e1 dividida, sin nombre y con m\u00e1s de un candidato a unas elecciones presidenciales.</p>", "<p>Nueva Mayor\u00eda, el bloque pol\u00edtico que hered\u00f3 a los partidos de la ex Concertaci\u00f3n, entr\u00f3 el s\u00e1bado en estado de coma luego de cuatro a\u00f1os de existencia. La decisi\u00f3n de la Junta Nacional de la Democracia Cristiana (DC) de llevar directo a primera vuelta a su candidata Carolina Goic, en lugar de participar en unas primarias, dej\u00f3 moribunda a la coalici\u00f3n oficialista. El llamado a la unidad de Michelle Bachelet a \u00faltima hora fue m\u00e1s bien un intento de resucitaci\u00f3n con bajo voltaje.</p>", "<p>Ernesto Velasco, presidente del Partido Radical, el primero que proclam\u00f3 al senador Alejandro Guillier como abanderado presidencial, tambi\u00e9n fue el primero en lamentar la decisi\u00f3n de la DC. \"Desde fines de los 80 hemos llevado siempre un candidato com\u00fan, una lista parlamentaria y una propuesta program\u00e1tica. Cuando se toma esta decisi\u00f3n (...) evidentemente coloca el fin de un ciclo y eso determina el t\u00e9rmino de la Nueva Mayor\u00eda como la entendemos hoy\", dijo Velasco, y luego pidi\u00f3 buscar el entendimiento para evitar que la derecha triunfe en segunda vuelta.</p>", "<p>Los candidatos mejor perfilados para las presidenciales de noviembre son el ex presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, por el pacto opositor Chile Vamos; Alejandro Guillier, que fue proclamado tambi\u00e9n por el socialismo, precipitando hace tres semanas la bajada de Ricardo Lagos, y Beatriz S\u00e1nchez, que ir\u00e1 a las primarias del Frente Amplio el 2 de julio. Carolina Goic suma 2% de intenci\u00f3n de voto, seg\u00fan las \u00faltimas encuestas.</p>", "<p>Aunque Guillier hab\u00eda dicho que sin primarias en la Nueva Mayor\u00eda su candidatura no continuar\u00eda, ayer dijo que la mantendr\u00e1 y que reunir\u00e1 en el mundo independiente las 33.000 firmas que requiere por ley para postularse a presidente, lo que adem\u00e1s significa desmarcarse de la Nueva Mayor\u00eda. \"Si las logro, sigo adelante. Si no, hasta ah\u00ed llego\", advirti\u00f3, y agreg\u00f3 sobre  la decisi\u00f3n de la DC: \"Me da pena, no me agrada\".</p>", "<p>As\u00ed como la Concertaci\u00f3n fue posible a fines de los 80 por oposici\u00f3n a la dictadura de Augusto Pinochet, la Nueva Mayor\u00eda naci\u00f3 en 2013 para que Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era no entregara el gobierno a la derecha. As\u00ed se hizo viable el segundo mandato de Bachelet, con el respaldo de siete partidos de centroizquierda articulados, incluyendo por primera vez, desde el gobierno de Salvador Allende, al Partido Comunista.</p>", "<p>La tensi\u00f3n entre el comunismo y los democristianos fue permanente en las mesas de trabajo y de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, pero no el \u00fanico foco de divisi\u00f3n. Entre otros, la Democracia Cristiana se manifest\u00f3 inc\u00f3moda muchas veces por la velocidad y la cantidad de algunas reformas estructurales de Bachelet. El Partido Comunista, que hoy tiene la mayor cantidad de militantes inscriptos en Chile, decidi\u00f3 que respaldar\u00eda a Guillier apenas se concret\u00f3 el anuncio de Goic.</p>", "<p>Mientras la oposici\u00f3n decret\u00f3 tambi\u00e9n el fin de la Nueva Mayor\u00eda, en La Moneda buscan que la Democracia Cristiana -considerada un partido bisagra que apoy\u00f3 el golpe de Estado de 1973 y luego sustent\u00f3 el no a Pinochet en 1988- se mantenga cerca de la centroizquierda para una eventual segunda vuelta y no obstaculice el \u00faltimo a\u00f1o de mandato de Bachelet, que a\u00fan debe aprobar al menos tres grandes reformas.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "comunidad-de-negocios", "titulo": ["<title>La venta de inmuebles con cr\u00e9ditos hipotecarios ya alcanza el 20% del total de operaciones - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Aument\u00f3 un 130% en marzo en comparaci\u00f3n con igual mes del a\u00f1o anterior y se registraron 921 casos; el total de escrituras fue de 4509, representa una suba interanual del 43,7%</p>", "<p class=\"primero\">La venta de inmuebles con cr\u00e9ditos hipotecarios en Capital Federal registr\u00f3 un fuerte despegue en marzo, en comparaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o anterior, y represent\u00f3 el 20,4% del total de operaciones. Aunque a\u00fan el nivel es solamente 0,5% del PBI, muestra las primeras se\u00f1ales de una tendencia que en el mercado consideran que se ir\u00e1 consolidando e incluso algunos corredores la califican como \"irreversible\".</p>", "<p>Seg\u00fan inform\u00f3 hoy el <a href=\"https://www.colegio-escribanos.org.ar/\" class=\"link\" target=\"_blank\">Colegio de Escribanos de Buenos Aires</a>, las escrituras ascendieron a 4509, lo que implic\u00f3 una suba del 43,6% interanual. El monto total de las transacciones realizadas, a la vez, se elev\u00f3 106,2%, a $9.269,7 millones. Adem\u00e1s de las nuevas posibilidades de acceso a vivienda, con tasas bajas y pr\u00e9stamos indexados, el alza se explica- coincidieron fuentes del mercado- por el efecto blanqueo que alcanz\u00f3 los US$ 116.800 millones y mucho del cual se volc\u00f3 a la vivienda.</p>", "<p>\"Ven\u00edamos de un a\u00f1o muy malo y eso hay que tenerlo en cuenta. Ahora en marzo muchas operaciones se empezaron a cerrar. Nosotros mismos, a nivel marca compa\u00f1\u00eda, tenemos m\u00e1s ventas por el blanqueo. Los que ingresaron al plan de <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/1998783-por-el-blanqueo-la-venta-de-inmuebles-crecio-70-en-capital\" class=\"link\" target=\"_blank\">sinceramiento fiscal</a>  empezaron a sacar la plata y lo volcaron en compra directa de propiedades\", se\u00f1al\u00f3 a <b>LA NACION</b>, Gonzalo Monarca, presidente de la desarrolladora hom\u00f3nima.</p>", "<p>Las transacciones alcanzadas mediante cr\u00e9dito hipotecario mostraron un alza interanual del 130%, aunque el n\u00famero de casos a\u00fan no es significativo. Del total, 921 escrituras se hicieron a trav\u00e9s de esa v\u00eda, pero lo importante el porcentaje del total que representa, que super\u00f3 la marca de marzo de 2012 cuando alcanz\u00f3 el 19,2%, producto de que en ese entonces el cepo cambiario se endurec\u00eda y muchos decidieron apostar a los inmuebles. En tanto en marzo del a\u00f1o pasado, las operaciones fueron 401(12,8% del total) y marzo del 2015 fueron 269 (9,8% del total).</p>", "<p>\"Yo creo que es una tendencia irreversible. Las operaciones con cr\u00e9ditos hipotecarios tienen margen para crecer mucho m\u00e1s.  Un buen condicionante para que se incremente es que el Gobierno domine  un poco m\u00e1s la inflaci\u00f3n que es determinante\", dijo a este medio Carlos Ignacio Allende, presidente del Colegio de Escribanos de la ciudad de Buenos Aires.</p>", "<p>La Argentina est\u00e1 a\u00fan muy lejos de otros pa\u00edses de la regi\u00f3n (la media es 4,4%) e incluso de sus propias marcas hist\u00f3ricas. En 1999/2000 alcanzaba el 5% del PBI, despu\u00e9s a partir del 2000 empez\u00f3 a derrumbarse. Uno de los ejemplos m\u00e1s marcados y que suele citar el presidente del Banco Naci\u00f3n, Javier Gonz\u00e1lez Fraga, para dimensionar el potencial del mercado es Chile donde representa el 20% del PBI.</p>", "<p>\"El blanqueo todav\u00eda va a seguir goteando hasta fines del  primer semestre y los efectos de los nuevos cr\u00e9ditos a 30 a\u00f1os se ver\u00e1n con mayor fuerza a partir a mediados de a\u00f1o. Me esperaba que crecieran, pero no con tanta magnitud. Hay una nueva din\u00e1mica, tras 15 a\u00f1os: antes se fomentaba el consumo y el financiamiento con tarjetas para heladeras, televisiones y te faltaba lo m\u00e1s importante que es la casa\", ilustr\u00f3 Jos\u00e9 Rozados, director de Reporte Inmobiliario.</p>", "<p>La distribuci\u00f3n de los actos en seis segmentos por monto de operaciones mantuvo en el tercer mes del a\u00f1o la mayor concentraci\u00f3n en la franja de m\u00e1s de m\u00e1s de un mill\u00f3n de pesos: alcanzaron una representatividad de 61,4% del total, lo que signific\u00f3 un aumento de m\u00e1s de 24 puntos porcentuales. Las franjas m\u00e1s din\u00e1micas fueron las que se ubicaron entre un mill\u00f3n de pesos y m\u00e1s de 3,5 millones, que hasta casi triplicaron la cantidad de actos del a\u00f1o previo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Michael Moore estrena en Broadway un espect\u00e1culo contra Donald Trump - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El director presenta un s\u00e1tira pol\u00edtica <i>The terms of my surrender,</i>contra el magnate<i>; </i>\"Trabajo bajo la esperanza de que no ser\u00e1 presidente por mucho tiempo\", dijo</p>", "<p class=\"primero\">El cineasta y activista <a href=\"/michael-moore-t53445\" class=\"tema topico michael-moore\" title=\"Ver todas las notas de Michael Moore\">Michael Moore</a>  trasladar\u00e1 la pol\u00edtica norteamericana a Broadway con un unipersonal que \"llevar\u00e1 al p\u00fablico en un paseo a trav\u00e9s de los Estados Unidos de la Locura\". La obra <i>The Terms of My Surrender </i>debutar\u00e1 el 28 de julio y usar\u00e1 su humor sat\u00edrico para apuntar contra la pol\u00edtica de Washington y el presidente, Donald Trump.</p>", "<p>\"La pregunta est\u00e1 planteada: \u00bfpuede una obra de Broadway hacer caer a un presidente en funciones? Bueno, es hora de averiguarlo\", dijo un comunicado en el que anunciaba la obra.</p>", "<p>Ayer Moore prometi\u00f3 un espect\u00e1culo muy actual con un tono subversivo urgente. No todo estar\u00e1 bajo gui\u00f3n. Algunos de los chistes provendr\u00e1n de los acontecimientos m\u00e1s actuales y podr\u00eda tener invitados y elementos interactivos. El galardonado con el <i>Tony</i> Michael Mayer estar\u00e1 a cargo de la direcci\u00f3n.</p>", "<p>Aunque no todo en el programa ser\u00e1 despotricar contra Trump, Moore lo calific\u00f3 como un \"piquete c\u00f3mico\" contra la administraci\u00f3n que ser\u00e1 presentado a unas cuantas calles de la Trump Tower.</p>", "<p>\"Trabajo bajo la esperanza de que no ser\u00e1 presidente por mucho tiempo\", dijo Moore. \"\u00bfPor qu\u00e9 no vemos si cada noche, y dos veces por d\u00eda, durante 12 semanas una obra de teatro puede crear suficiente alboroto para desconcertar al hombre en el Despacho Oval? No s\u00e9, pero me gustar\u00eda descubrirlo\". Agreg\u00f3: \"Han pasado cosas m\u00e1s raras el a\u00f1o pasado\".</p>", "<p>Moore, un mordaz cr\u00edtico de Trump, gan\u00f3 un premio Oscar en el 2003 por su documental sobre la violencia con armas <i>Bowling for Columbine</i> y fue nominado en 2008 para el premio de la Academia por <i>Sicko</i>, un informe sobre la industria de la salud en Estados Unidos.</p>", "<p>Es tambi\u00e9n autor de exitosos libros incluyendo <i>Stupid White Men</i> y <i>Here Comes Trouble</i>. En octubre, tres semanas antes de las elecciones presidenciales de 2016 estren\u00f3 su documental anti Trump, <i>Michael Moore in Trumpland</i>.</p>", "<p><b><i>Agencias Reuters y AP</i></b></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Maduro se radicaliza y busca concentrar m\u00e1s poder - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Decret\u00f3 la puesta en marcha de una dr\u00e1stica reforma del Estado sin convocar a los partidos pol\u00edticos; el plan aplaza las elecciones y elimina la Constituci\u00f3n de Ch\u00e1vez</p>", "<p class=\"primero\">CARACAS.- Nicol\u00e1s Maduro fue fiel a su palabra: el \"hijo de Ch\u00e1vez\" decret\u00f3 ayer la puesta en marcha de un proceso constituyente para \"refundar el Estado y derrotar el golpe\". Un bombazo pol\u00edtico que en los hechos supone la radicalizaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n y la liquidaci\u00f3n de las estructuras del Estado. Venezuela se asoma de esta forma a un laberinto de final desconocido.</p>", "<p>El anuncio, una reforma hecha a la medida del gobierno, fue desconocido por la oposici\u00f3n, que llam\u00f3 a rebelarse contra la medida y mantener la presi\u00f3n en las calles.</p>", "<p>El anunciado \"detonante hist\u00f3rico\" para combatir a la oposici\u00f3n comenzar\u00eda con unas elecciones a la medida, \"sin partidos ni elites\", donde se elegir\u00edan 500 constituyentes para redactar una nueva Carta Magna. Un proceso que se prolongar\u00eda durante al menos dos a\u00f1os, durante los cuales el mandatario se mantendr\u00eda al frente del pa\u00eds, y que simula las elecciones en segundo grado que se realizan en Cuba.</p>", "<p>\"Yo convoco al poder constituyente originario para que sea el pueblo con su soberan\u00eda quien imponga la paz\", dijo Maduro, que con este radical golpe de tim\u00f3n amenaza con disolver de forma vertiginosa el Parlamento, elegido en las urnas hace 17 meses. Y no s\u00f3lo eso, tambi\u00e9n dar\u00eda por acabada la V Rep\u00fablica que puso en marcha su \"padre\" pol\u00edtico.</p>", "<p>\"Ha llegado el d\u00eda, hermanos, no me fallen. No le fallen a Ch\u00e1vez, no le fallen a la patria... El poder que me entreg\u00f3 Ch\u00e1vez se lo entrego a ustedes, vamos a ganar la batalla\", subray\u00f3 el presidente, que pretende as\u00ed salir del atolladero pol\u00edtico provocado por la in\u00e9dita presi\u00f3n internacional, la rebeli\u00f3n de la fiscal del Estado y, sobre todo, por un mes de protestas de la oposici\u00f3n.</p>", "<p>Hasta el momento 34 personas murieron y centenares han resultado heridas tras la represi\u00f3n de las fuerzas de seguridad, la actuaci\u00f3n de colectivos paramilitares, conatos de violencia e, incluso, saqueos. M\u00e1s de 1600 personas fueron arrestadas, lo que de momento ha disparado la cifra de presos pol\u00edticos a 183.</p>", "<p>\"Yo soy un dem\u00f3crata... No queremos una guerra civil, ahora queda en la mano de ustedes\", lanz\u00f3 a sus seguidores, reunidos en la avenida Bol\u00edvar para conmemorar el primero de Mayo, mientras miles y miles de opositores sufr\u00edan la represi\u00f3n indiscriminada de las fuerzas policiales al otro lado de la ciudad.</p>", "<p>Este nuevo proceso supondr\u00eda la eliminaci\u00f3n de ra\u00edz la propia Constituci\u00f3n de 1999, la \"ni\u00f1a bonita\" de Hugo Ch\u00e1vez, santo y se\u00f1a de la revoluci\u00f3n bolivariana desde su aprobaci\u00f3n en 1999. Y tambi\u00e9n de las elecciones pendientes (a gobernador) y de las presidenciales previstas para el a\u00f1o que viene.</p>", "<p>Maduro esboz\u00f3 algunas de las trampas que contiene su decreto, un verdadero salto al vac\u00edo cuando ya estaba mirando desde hac\u00eda tiempo el precipicio. Se tratar\u00eda de unas elecciones a la medida, donde la mitad de los constituyentes ser\u00edan elegidos a trav\u00e9s de movimientos sociales y sectores laborales, con especial influencia de los obreros, y la otra mitad por circunscripci\u00f3n municipal de la mano de las comunas.</p>", "<p>O sea, unas elecciones sin partidos y con previo acondicionamiento del sistema de elecci\u00f3n, para que no se plasmen en el resultado final el 68% en contra y 32% a favor que sufre el chavismo ahora mismo.</p>", "<p>\"El gobierno no convoca una Asamblea Nacional Constituyente. Convoca un fraude constitucional que profundiza el golpe de Estado. Pretende convocarse una Constituyente popular que concentre todas las funciones\", aclar\u00f3 el constitucionalista Jos\u00e9 I. Hern\u00e1ndez, tras una decisi\u00f3n que cay\u00f3 como una bomba en el pa\u00eds.</p>", "<p>Maduro basa este trascendental movimiento pol\u00edtico en el art\u00edculo 347 de la actual Carta Magna, pero el constitucionalista Gerardo Blyde explic\u00f3 ayer que para llevarse a cabo deber\u00eda contar con la ratificaci\u00f3n del pa\u00eds, llamando a votar en un refer\u00e9ndum que Maduro obvi\u00f3 en su anuncio.</p>", "<p>\"Es el golpe de Estado m\u00e1s grave de la historia... Maduro propone que en Venezuela no tengamos m\u00e1s elecciones libres\", clam\u00f3 Julio Borges, presidente de la Asamblea, que llam\u00f3 al pueblo de Venezuela a \"rebelarse\". \"Maduro no llama a la Constituyente establecida en la Constituci\u00f3n, maquilla su continuaci\u00f3n de golpe de Estado contra la democracia\", a\u00f1adi\u00f3 Borges.</p>", "<p>\"No podemos cansarnos, no podemos frenar, ma\u00f1ana, tarde, noche para hacer valer nuestros derechos\", insisti\u00f3 quien ser\u00eda, seg\u00fan el decreto de Maduro, el \u00faltimo presidente de la actual Asamblea.</p>", "<p>La opositora Mesa de la Unidad Democr\u00e1tica (MUD) convoc\u00f3 para hoy mismo la primera protesta temprano en la ma\u00f1ana, despu\u00e9s de que anoche volvieron a resonar las cacerolas.</p>", "<p>Las reacciones de los dirigentes opositores se sucedieron al instante, tras un anuncio que, pese a conocerse de antemano, no acababa de creerse. \"Frente al fraude constitucional, pueblo a la calle y a desobedecer semejante locura\", remarc\u00f3 el gobernador opositor Henrique Capriles.</p>", "<p>Pero no fueron s\u00f3lo los opositores los que mostraron su repulsa. \"Nuestra Constituci\u00f3n de 1999 es la mejor del mundo. Hag\u00e1mosla cumplir y no perdamos m\u00e1s tiempo en discusiones est\u00e9riles\", protest\u00f3 el general Miguel Rodr\u00edguez Torres, uno de los favoritos de Ch\u00e1vez y hoy cr\u00edtico de Maduro.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>\u00bfQu\u00e9 busca Nicol\u00e1s Maduro con el nuevo autogolpe que quiere imponer en Venezuela? - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El mandatario bolivariano llam\u00f3 a que la clase obrera y el pueblo convoquen a la Asamblea Nacional Constituyente</p>", "<p class=\"primero\">CARACAS.- \"Hoy 1\u00b0 de mayo anuncio que en uso de mis atribuciones presidenciales como jefe de Estado constitucionales de acuerdo al art\u00edculo 347 convoco al Poder Constituyente Originario para que la clase obrera y el pueblo convoquen a la Asamblea Nacional Constituyente\".</p>", "<p>Con esta frase, a los gritos, como dejando el alma y la fuerza en cada s\u00edlaba, el presidente de          <a href=\"/crisis-en-venezuela-t50751\" class=\"tema topico crisis-en-venezuela\" title=\"Ver todas las notas de Crisis en Venezuela\">Venezuela</a> ,          <a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema topico nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a> , convoc\u00f3 ayer a una Asamblea Nacional Constituyente \"originaria\" para refundar las estructuras del Estado y derrotar el \"golpe de Estado\" en marcha, como llam\u00f3 a las protestas callejeras opositoras que estallaron hace un mes y que dejaron m\u00e1s de 30 muertos.</p>", "<p>Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo que implica este <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2001931-conmocion-regional-por-el-virtual-autogolpe-chavista-en-venezuela\" class=\"link\" target=\"_blank\">anuncio</a> y por qu\u00e9 fue denunciado por la oposici\u00f3n?</p>", "<p>\"Entrego mi poder al constituyente originario, al soberano, el pueblo\", dijo el bolivariano antes de firmar el decreto con el que convoc\u00f3 al proceso que, en principio, supone llamar a una votaci\u00f3n para elegir a los redactores de la nueva Carta Magna.</p>", "<p>Lo que el sucesor de          <a href=\"/hugo-chavez-t820\" class=\"tema topico hugo-chavez\" title=\"Ver todas las notas de Hugo Ch\u00e1vez\">Hugo Ch\u00e1vez</a>  quiere es que sea el pueblo, los movimientos sociales como los sindicatos, el \"poder popular\", los ind\u00edgenas o las mujeres los que decidan con su voto directo quienes ser\u00e1n los constituyentes que crear\u00e1n la nueva Constituci\u00f3n. Sin partidos pol\u00edticos, lo que supone una preparaci\u00f3n previa del sistema para asegurarse la victoria. Es que la mitad de los constituyentes ser\u00edan elegidos a trav\u00e9s de movimientos sociales y sectores laborales, de mayor\u00eda chavista, y la otra mitad por circunscripci\u00f3n municipal de la mano de las comunas.</p>", "<p><a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019574-maduro-se-radicaliza-y-busca-concentrar-mas-poder\" class=\"link\" target=\"_blank\">Maduro</a> quiere con este mecanismo reformar la Asamblea Nacional, que tiene una mayor\u00eda opositora y que seg\u00fan \u00e9l est\u00e1 \"podrida\", y dilatar las presidenciales que deber\u00edan tener lugar en 2018, dado que con este nuevo proceso, que tomar\u00eda al menos dos a\u00f1os, el bolivariano se asegurar\u00eda la permanencia en el poder sin apoyo democr\u00e1tico.</p>", "<p>Si Venezuela en verdad modifica la Asamblea, que por primera vez durante el chavismo est\u00e1 en manos opositoras, queda al borde de la dictadura en tanto suprime el poder del \u00fanico cuerpo que lo cuestiona.</p>", "<p>Todos parecen coincidir. De acuerdo con varios abogados constitucionalistas, esta Asamblea Nacional Constituyente comunal representa un fraude a la Constituci\u00f3n de          <a href=\"/venezuela-t2443\" class=\"tema topico venezuela\" title=\"Ver todas las notas de Venezuela\">Venezuela</a>.</p>", "<p>\"<a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019468-nicolas-maduro-llamo-a-refundar-venezuela-con-una-nueva-constitucion\" class=\"link\" target=\"_blank\">Maduro</a> pretende buscar una alternativa: no como la que el pueblo quiere, sino una con la que \u00e9l podr\u00eda convivir, porque lo poco que le queda al gobierno son las comunas\", afirm\u00f3 uno de ellos, el jurista Manuel De Pablos.</p>", "<p>Seg\u00fan el numeral 2 del art\u00edculo 187 de la Carta Magna, \u00fanicamente la Asamblea Nacional tiene competencias para proponer reformas a la Constituci\u00f3n.</p>", "<p>\"Los t\u00e9rminos propuestos por Maduro suponen una contradicci\u00f3n a lo establecido en la ley (...) El poder Ejecutivo le est\u00e1 quitando atribuciones al Parlamento y absorber\u00eda el resto de los poderes. Ellos van a conformar una Asamblea comunal para reformar la Constituci\u00f3n a su conveniencia\", advirti\u00f3.</p>", "<p><b>Con informaci\u00f3n de las agencias Reuters, DPA y el diario </b><a href=\"http://www.el-nacional.com/noticias/politica/por-que-constituyente-comunal-fraude-constitucion_179997\" class=\"link\" target=\"_blank\">El Nacional</a><b></b></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Im\u00e1genes exclusivas de la BBC: as\u00ed qued\u00f3 el lugar donde EE.UU. lanz\u00f3 la \"madre de todas las bombas\" en Afganist\u00e1n - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El medio ingl\u00e9s recorri\u00f3 la regi\u00f3n con sus c\u00e1maras y habl\u00f3 con varias personas que viven all\u00ed; el poder explosivo de la bomba est\u00e1 s\u00f3lo por debajo de una nuclear</p>", "<p class=\"primero\">Se llama GBU-43/B, Massive Ordnance Air Blast, cuyas siglas en ingl\u00e9s, MOAB, hacen que sea conocida como \"mother of all bombs\" o la \"madre de todas las bombas\". Fue usada el 13 de abril por el ej\u00e9rcito de Estados Unidos en una operaci\u00f3n contra el autodenominado Estado Isl\u00e1mico (EI) en la provincia afgana de Nargarhar, fronteriza con Pakist\u00e1n.</p>", "<p>Fuentes del ej\u00e9rcito afgano se\u00f1alaron que cerca de 100 yihadistas de Estado Isl\u00e1mico murieron en la explosi\u00f3n, pero poco ha cambiado en el terreno, seg\u00fan constat\u00f3 en un viaje al sitio de la explosi\u00f3n el periodista de la BBC Auliya Atrafi.</p>", "<p>La guerra contra Estado Isl\u00e1mico contin\u00faa. \"EI sigue aqu\u00ed. Sus miembros est\u00e1n en cientos de cuevas iguales a las que bombarde\u00f3 Estados Unidos. No van a acabar con EI de esta forma\", se\u00f1al\u00f3 un militar afgano a la BBC.</p>", "<p>Los militares afganos interceptan frecuentemente mensajes de radio de los yihadistas que se comunican con walkie-talkies. Por eso, aseguran que continuar\u00e1n avanzando e intercambian informaci\u00f3n con sus camaradas en otros distritos.</p>", "<p>Un polic\u00eda fronterizo confes\u00f3 a la BBC que una de sus grandes dudas es si el compromiso del presidente Donald Trump para acabar con Estado Isl\u00e1mico es tan fuerte como el de los militantes para seguir combatiendo. \"Por cada yihadista que matamos llegan muchos m\u00e1s desde el otro lado de la frontera, desde Pakist\u00e1n\", asegur\u00f3 el polic\u00eda.</p>", "<p>Un poblador local afirm\u00f3 a la BBC que la gente del lugar sigue temerosa de un nuevo avance de los militantes. Y asegur\u00f3 que la \"madre de todas las bombas\" no tuvo ning\u00fan impacto significativo en la din\u00e1mica del conflicto.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>En fotos: espectaculares im\u00e1genes de Saturno desde la sonda Cassini - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El 15 de octubre de 1997, la nave Cassini-Huygens fue lanzada por la NASA en un viaje de casi 7 a\u00f1os al sistema de Saturno</p>", "<p class=\"primero\">El 15 de octubre de 1997, la nave Cassini-Huygens fue lanzada por la NASA en un viaje de casi 7 a\u00f1os al sistema de Saturno. En su camino pas\u00f3 por Venus (dos veces), la Tierra y J\u00fapiter, llegando al sistema de Saturno en 2004. Ahora y despu\u00e9s de casi 20 a\u00f1os en el espacio comienza el \u00faltimo cap\u00edtulo de su exploraci\u00f3n. Desde abril y hasta septiembre de este a\u00f1o realizar\u00e1 una serie de 22 inmersiones semanales entre el planeta y sus anillos. En su \u00f3rbita final, <a href=\"https://saturn.jpl.nasa.gov/galleries/images\" class=\"link\" target=\"_blank\"></a>Cassini<a href=\"\" class=\"link toi-0\" target=\"_blank\"></a> se sumergir\u00e1 en la atm\u00f3sfera de Saturno, enviando nuevos y \u00fanicos datos antes del final.</p>", "<p><b>Edici\u00f3n de fotograf\u00eda: Ad\u00e1n Jones</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>\u00bfHizo plagio? Marine Le Pen recurri\u00f3 a una estrategia peligrosa para captar votos - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La l\u00edder de la ultraderecha en Francia est\u00e1 dispuesta a lo que sea para ganarle a Emmanuel Macron</p>", "<p class=\"primero\">PAR\u00cdS.- La candidata ultraderechista francesa     <a href=\"/marine-le-pen-t48372\" class=\"tema topico marine-le-pen\" title=\"Ver todas las notas de Marine Le Pen\">Marine Le Pen</a>  copi\u00f3 p\u00e1rrafos enteros de un discurso del conservador Fran\u00e7ois Fillon en un discurso pronunciado ayer, lo que desat\u00f3 una fuerte pol\u00e9mica en la recta final para las elecciones presidenciales en     <a href=\"/francia-t29652\" class=\"tema topico francia\" title=\"Ver todas las notas de Francia\">Francia</a> de este domingo que la enfrenta en <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019427-francia-ballottage-marine-le-pen-emmanuel-macron-incidentes\" class=\"link\" target=\"_blank\">ballottage</a>  a     <a href=\"/emmanuel-macron-t59936\" class=\"tema topico emmanuel-macron\" title=\"Ver todas las notas de Emmanuel Macron\">Emmanuel Macron</a> .</p>", "<p>En medio de las previsiones que no la dan como ganadora pero s\u00ed remarcan que tiene un fuerte apoyo, Le Pen se muestra abierta a captar el voto de sus contrincantes en primera vuelta porque entiende que la cosas aun no est\u00e1n definidas.</p>", "<p>Es por ello que en su discurso con motivo del 1 de Mayo en Villepinte, al norte de     <a href=\"/paris-t3468\" class=\"tema topico paris\" title=\"Ver todas las notas de Par\u00eds\">Par\u00eds</a> , brind\u00f3 un discurso que ten\u00eda pasajes que guardaban una gran similitud con un mensaje patri\u00f3tico del candidato de los conservadores que qued\u00f3 fuera de la <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2017298-acusan-a-hackers-rusos-de-atacar-la-campana-de-macron\" class=\"link\" target=\"_blank\">carrera presidencial</a>  en la primera vuelta el 23 de abril.</p>", "<p>Fillon pronunci\u00f3 esas palabras en un acto el 15 de abril, se\u00f1alan los medios, entre ellos el diario Le Monde, que destaca que Le Pen no aclar\u00f3 en ning\u00fan momento que estaba citando al otro dirigente.</p>", "<p>El canal de YouTube Ridicule TV colg\u00f3 un video en el que superponen im\u00e1genes en las que se puede ver c\u00f3mo hay frases enteras que coinciden. Seg\u00fan otros medios, el canal sat\u00edrico simpatiza con Fillon.</p>", "<p>El director de campa\u00f1a de Le Pen, David Rachline, declar\u00f3 al diario Lib\u00e9ration que de ninguna forma puede hablarse de plagio, sino que la candidata hizo las alusiones al discurso de Fillon de forma consciente porque quiere demostrar que es una candidata que une a las personas.</p>", "<p><b>Agencia DPA</b></p>", "<p>El candidato cay\u00f3 en los sondeos por su demedido festejo en la primera vuelta</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Adri\u00e1n P\u00e9rez habl\u00f3 sobre el proyecto de financiamiento electoral que presentar\u00e1 PRO - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El secretario de Asuntos Pol\u00edticos e Institucionales del Ministerio del Interior subray\u00f3 tres ejes sobre los que se basa la propuesta</p>", "<p class=\"primero\">Luego de que se diera a conocer que la empresa brasile\u00f1a Odebrecht -acusada de pagar coimas en la Argentina- <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019169-odebrecht-aporto-fondos-para-la-campana-de-pro-y-otros-partidos-estan-bajo-la-lupa\" class=\"link\" target=\"_blank\">hizo aportes para la campa\u00f1a presidencial de Mauricio Macri en 2015</a>, el secretario de Asuntos Pol\u00edticos e Institucionales del Ministerio del Interior,        <a href=\"/adrian-perez-t46750\" class=\"tema topico adrian-perez\" title=\"Ver todas las notas de Adri\u00e1n P\u00e9rez\">Adri\u00e1n P\u00e9rez</a> , habl\u00f3 en          <a href=\"/terapia-de-noticias-t58322\" class=\"tema topico terapia-de-noticias\" title=\"Ver todas las notas de Terapia de noticias\">Terapia de Noticias</a>  sobre el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019532-presentan-hoy-una-reforma-para-blanquear-los-aportes-a-las-campanas-electorales\" class=\"link\" target=\"_blank\">proyecto que presentar\u00e1 en un mes</a>  el Ministerio del Interior de la Naci\u00f3n y que busca una reforma del financiamiento electoral.</p>", "<p>\"Buena parte del financiamiento de las campa\u00f1as est\u00e1 en negro. Una cosa es lo que los partidos declaran y otra lo que los partidos efectivamente gastan, y no hay mucha relaci\u00f3n\", dijo P\u00e9rez. Entonces explic\u00f3 los tres puntos sobre los que har\u00e1 hincapi\u00e9 el proyecto de ley.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98626\" class=\"L video\" data-video_id=\"98626\" data-multimediofile_id=\"113162\" data-jwkey=\"FzUBxPKI\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"46750-58215-58322\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"Los grandes problemas que permiten que \u00e9sto sea as\u00ed es que, en primer lugar, hoy la ley permite el aporte en efectivo que impide controlar cu\u00e1l es el origen del dinero, por eso planteamos que no haya m\u00e1s aporte en efectivo y que sea todo bancarizado\", sostuvo. Adem\u00e1s, propondr\u00e1n la creaci\u00f3n de un Registro de aportes y gastos en tiempo real. \"Hoy lo que hay es un informe de los partidos pol\u00edticos 90 d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n; los partidos suelen dibujar un informe que no tiene mucho que ver con lo que gastaron. As\u00ed habr\u00eda que informar lo que ingresa y lo que se gasta con cinco d\u00edas de diferencia\". Por \u00faltimo, un Registro de proveedores registrados ante la C\u00e1mara Nacional Electoral, para que los partidos pol\u00edticos contraten solamente a los proveedores que est\u00e9n registrados all\u00ed para la campa\u00f1a.</p>", "<p>En esa l\u00ednea, el director ejecutivo de la fundaci\u00f3n Poder Ciudadano, Pablo Secchi, quien se enfoca en transparencia institucional y lucha contra la corrupci\u00f3n, expres\u00f3: \"Lo que est\u00e1 planteando Adri\u00e1n es interesante en cuanto a la bancarizaci\u00f3n (...) hoy no se sanciona a nadie en materia de financiamiento pol\u00edtico\".</p>", "<p>\"La idea es presentar el proyecto de ac\u00e1 a un mes\", plante\u00f3 P\u00e9rez, quien calific\u00f3 como \"saludable\" al hecho de que el proyecto no llegue a ser implementado en la pr\u00f3xima campa\u00f1a electoral.</p>", "<p>Sobre el aporte de Odebrecht a la campa\u00f1a de PRO, la periodista de LA NACI\u00d3N Maia Jastreblansky expres\u00f3 que Odebrecht \"dej\u00f3 trascender que aportaron a todas las campa\u00f1as de 2015 menos a la de Elisa Carri\u00f3\". Ello incluy\u00f3, entre otros, a la diputada    <a href=\"/margarita-stolbizer-t16067\" class=\"tema topico margarita-stolbizer\" title=\"Ver todas las notas de Margarita Stolbizer\">Margarita Stolbizer,</a> quien inmediatamente desminti\u00f3 las acusaciones.</p>", "<p>Secchi, a\u00f1adi\u00f3: \"las empresas pueden donar a trav\u00e9s de una cena para la vida ordinaria de los partidos pol\u00edticos pero si eso se utiliz\u00f3 para una campa\u00f1a es ilegal\" .</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Desde el lunes, los argentinos podr\u00e1n postularse para el programa Global Entry - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Tras el anuncio de la semana pasa, la Embajada de los Estados Unidos indic\u00f3 que el 8 de mayo comenzar\u00e1 la selecci\u00f3n</p>", "<p class=\"primero\">La Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza anunci\u00f3 <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018321-como-funciona-el-sistema-global-entry-el-beneficio-que-tendran-los-argentinos-para-ingresar-a-estados-unidos\" class=\"link\" target=\"_blank\">hoy la ampliaci\u00f3n del programa Global Entry</a> a ciudadanos argentinos. Global Entry, un programa de Viajero Frecuente de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza, agiliza el ingreso a los Estados Unidos, de viajeros pre-aprobados y de bajo riesgo. Los ciudadanos argentinos pueden comenzar a inscribirse en el programa Global Entry a partir del lunes pr\u00f3ximo.</p>", "<p>\"La Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza se complace en promover nuestra colaboraci\u00f3n con la Argentina ofreciendo a los ciudadanos argentinos nuestro principal Programa de Viajero Frecuente: Global Entry\", dijo el comisionado interino, Kevin McAleenan a trav\u00e9s de un comunicado de prensa y agreg\u00f3: \"A fin de promover dicha ampliaci\u00f3n, funcionarios del servicio de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza viajar\u00e1n a la Argentina a fines de mayo para entrevistar a personas aprobadas condicionalmente que solicitaron el ingreso al programa Global Entry, a fin de que estos posibles miembros puedan comenzar a utilizar los beneficios del programa a\u00fan m\u00e1s r\u00e1pido\".</p>", "<p>El programa Global Entry, que se <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2018073-el-presidente-se-reune-hoy-con-trump-y-anunciaran-facilidades-de-ingreso-para-los-argentinos\" class=\"link\" target=\"_blank\">encuentra disponible actualmente en 52 aeropuertos</a>  de los Estados Unidos y 15 puestos de pre-admisi\u00f3n, agiliza el proceso de admisi\u00f3n en aeropuertos para viajeros internacionales considerados confiables. M\u00e1s de 4 millones de miembros del programa evitan las tradicionales filas de control de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza para dirigirse a los puestos autom\u00e1ticos y completar el proceso de ingreso a los Estados Unidos. Como beneficio adicional, los miembros del programa tambi\u00e9n califican para participar del programa de control de seguridad r\u00e1pido TSA Pre? .</p>", "<p>El sistema est\u00e1 habilitado para los ciudadanos estadounidenses y residentes permanentes legales de los Estados Unidos como as\u00ed tambi\u00e9n para ciudadanos de determinados pa\u00edses que poseen acuerdos de viajero confiable con la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza, tales como Colombia, Alemania, M\u00e9xico, Holanda, Panam\u00e1, Rep\u00fablica de Corea, Singapur, Suiza, Reino Unido y ahora, Argentina. Los ciudadanos canadienses y residentes inscriptos en el programa NEXUS tambi\u00e9n pueden utilizar los puestos del programa Global Entry.</p>", "<p>A partir del 8 de mayo, los ciudadanos argentinos podr\u00e1n inscribirse en el programa Global Entry mediante el sistema de inscripci\u00f3n en l\u00ednea <a href=\"https://goes-app.cbp.dhs.gov/main/goes\" class=\"link\" target=\"_blank\">GOES</a>. La inscripci\u00f3n tiene un costo de 100 d\u00f3lares (no reembolsables), una duraci\u00f3n de cinco a\u00f1os y debe realizarse por internet. Una vez aprobada la admisi\u00f3n al programa, el solicitante concertar\u00e1 una entrevista personal con un funcionario de la Oficina de Aduanas y Protecci\u00f3n Fronteriza para determinar si califica para ingresar al mismo.</p>", "<p>Si bien el objetivo del programa <a href=\"http://www.cbp.gov/global-entry/about\" class=\"link\" target=\"_blank\">Global Entry</a>  es agilizar el proceso de admisi\u00f3n, sus miembros pueden eventualmente ser entrevistados a su ingreso a los Estados Unidos. Toda violaci\u00f3n de los t\u00e9rminos y condiciones del programa dar\u00e1 lugar a las sanciones pertinentes y a la caducidad de los beneficios de membres\u00eda del viajero.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98458\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98458\" data-multimediofile_id=\"112994\" data-jwkey=\"fs5RnQh5\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"58484-59963\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Hay que crear una cuenta en la p\u00e1gina web del Global Online Enrollment System (GOES)</p>", "<p>En la cuenta de GOES, hay que completar el formulario de postulaci\u00f3n y completar un pago de US$ 100</p>", "<p>Luego de ser aceptada la postulaci\u00f3n, es necesario realizar una entrevista en uno de los centros mundiales de Global Entry</p>", "<p>A la entrevista hay que llevar pasaporte y una tarjeta de identificaci\u00f3n separada (puede ser el DNI, una licencia de conducir, etc.)</p>", "<p>No es necesario hacer la fila de migraciones</p>", "<p>No es necesario llenar a mano los formularios de migraciones y de aduana</p>", "<p>Habr\u00e1 puestos de Global Entry tanto en los Estados Unidos como en otros pa\u00edses con el sistema</p>", "<p>Los usuarios de Global Entry tendr\u00e1n el TSA Pre-check autom\u00e1ticamente, el cual reduce en gran parte las filas de seguridad</p>", "<p>Abu Dhabi International Airport (AUH)*</p>", "<p>Anchorage - Ted Stevens International Airport (ANC)</p>", "<p>Aruba - Queen Beatrix International Airport (AUA)</p>", "<p>Austin - Austin-Bergstrom International Airport (AUS)</p>", "<p>Baltimore/Washington International Thurgood Marshall Airport (BWI)</p>", "<p>Boston-Logan International Airport (BOS)</p>", "<p>Burlington International Airport (BTV)</p>", "<p>Calgary International Airport (YYC)</p>", "<p>Charlotte-Douglas International Airport (CLT)</p>", "<p>Chicago Midway International Airport (MDW)</p>", "<p>Chicago O'Hare International Airport (ORD)</p>", "<p>Cincinnati/Northern Kentucky International Airport (CVG)</p>", "<p>Cleveland Hopkins International Airport (CLE)</p>", "<p>Dallas/Ft. Worth International Airport (DFW)</p>", "<p>Denver International Airport (DEN)</p>", "<p>Detroit Metropolitan Airport (DTW)</p>", "<p>Dublin Airport (DUB)</p>", "<p>Edmonton International Airport (YEG)</p>", "<p>Fairbanks International Airport (FAI)</p>", "<p>Ft. Lauderdale/Hollywood International Airport (FLL)</p>", "<p>George Bush Intercontinental Airport, Houston (IAH)</p>", "<p>Guam International Airport (GUM)</p>", "<p>Halifax Stanfield International Airport (YHZ)</p>", "<p>Hartsfield-Jackson Atlanta International Airport (ATL)</p>", "<p>Honolulu International Airport (HNL)</p>", "<p>John F. Kennedy International Airport, New York (JFK)</p>", "<p>John Wayne Airport (SNA)</p>", "<p>Lambert - St. Louis International Airport (STL)</p>", "<p>Los Angeles International Airport (LAX)</p>", "<p>McCarran International Airport, Las Vegas (LAS)</p>", "<p>Miami International Airport (MIA)</p>", "<p>Milwaukee - General Mitchell International Airport (MKE)</p>", "<p>Minneapolis/St. Paul International Airport (MSP)</p>", "<p>Montreal Pierre Elliott Trudeau International Airport (YUL)</p>", "<p>Nassau - Sir Lynden Pindling International Airport, Bahamas (NAS)*</p>", "<p>Newark Liberty International Airport (EWR)</p>", "<p>Oakland International Airport (OAK)</p>", "<p>Orlando International Airport (MCO)</p>", "<p>Orlando-Sanford International Airport (SFB)</p>", "<p>Ottawa Macdonald-Cartier International Airport (YOW)</p>", "<p>Philadelphia International Airport (PHL)</p>", "<p>Phoenix Sky Harbor International Airport (PHX)</p>", "<p>Pittsburgh International Airport (PIT)</p>", "<p>Portland International Airport (PDX)</p>", "<p>Raleigh-Durham International Airport (RDU)</p>", "<p>Saipan International Airport (SPN)*</p>", "<p>Salt Lake City International Airport (SLC)</p>", "<p>San Antonio International Airport (SAT)</p>", "<p>San Diego International Airport (SAN)</p>", "<p>San Francisco International Airport (SFO)</p>", "<p>San Jose International Airport (SJC)</p>", "<p>San Juan-Luis Mu\u00f1oz Marin International Airport (SJU)</p>", "<p>Seattle-Tacoma International Airport-SeaTac (SEA)</p>", "<p>Shannon Airport (SNN)</p>", "<p>Tampa International Airport (TPA)</p>", "<p>Toronto Pearson International Airport (YYZ)</p>", "<p>Vancouver International Airport (YVR)</p>", "<p>Washington-Dulles International Airport (IAD)</p>", "<p>Winnipeg James Armstrong Richardson International Airport (YWG)</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Montenegro, un sorpresivo desaf\u00edo para el Kremlin - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El ingreso a la OTAN del peque\u00f1o pa\u00eds balc\u00e1nico, rechazado por Rusia, es estrat\u00e9gico para los aliados del organismo</p>", "<p class=\"primero\">MADRID.- El ingreso de Montenegro a la OTAN, que se formalizar\u00e1 a fin de mes, fue aprobado el viernes pasado en el Parlamento por 46 de los 81 diputados, la mayor\u00eda del partido en el poder. El grueso de la oposici\u00f3n, que exig\u00eda un refer\u00e9ndum, intent\u00f3 boicotear la votaci\u00f3n y organiz\u00f3 una protesta, apoyada sobre todo por los partidos prorrusos y proserbios.</p>", "<p>Los manifestantes quemaron banderas de la OTAN y tildaron a los aliados de \"organizaci\u00f3n terrorista\" que hab\u00eda atacado a su pa\u00eds.</p>", "<p>El aporte militar de Montenegro a sus nuevos aliados no es gran cosa (tiene 2000 militares). Sin embargo, con el mapa en la mano, se trata de un golpe maestro. Los aliados pasan a controlar toda la costa del mar Adri\u00e1tico, desde Eslovenia hasta Grecia, lo que tiene implicaciones importantes sobre la seguridad en el Mediterr\u00e1neo y el sur de Europa. Adem\u00e1s, suman el puerto de Kotor, el principal del pa\u00eds, un antiguo anhelo ruso por su privilegiada situaci\u00f3n para controlar el tr\u00e1fico mar\u00edtimo.</p>", "<p>Como era de esperar, Rusia lament\u00f3 la decisi\u00f3n. La vocera de la canciller\u00eda, Maria Zajarova, dijo que se trata de \"un ingreso artificial\" que alerta de la situaci\u00f3n pol\u00edtica y militar en Europa. \"Se llev\u00f3 a cabo sin considerar la opini\u00f3n de los ciudadanos\", lament\u00f3. Hay quien considera que el gobierno de Vladimir Putin intent\u00f3 alterar el rumbo de Montenegro (13.000 km2) con algo m\u00e1s que palabras. En noviembre pasado, el fiscal Milvoje Katnic dijo haber abortado, con la detenci\u00f3n de unas 20 personas, un intento de golpe de Estado que inclu\u00eda el asesinato del primer ministro, Milo Dukanovic.</p>", "<p>El fiscal sostuvo que dos nacionalistas rusos lo hab\u00edan planeado todo, aunque eso no demuestra necesariamente que Mosc\u00fa estuviera detr\u00e1s de lo ocurrido. La revelaci\u00f3n, sea cierta en parte o en su totalidad, demostr\u00f3 m\u00e1s bien la inestabilidad del pa\u00eds.</p>", "<p>El analista en asuntos balc\u00e1nicos Tim Judah sostiene que la decisi\u00f3n de Montenegro responde a la necesidad de blindarse de una injerencia extranjera -en este caso de Serbia, no de Rusia-. Tambi\u00e9n se\u00f1ala que un buen n\u00famero de los que se oponen a la entrada en la OTAN son nacionalistas serbios, los mismos que rechazaron en 2006 la independencia. \"No quieren que les pase como a Ucrania con Rusia. Ahora Serbia no es una amenaza para ellos, pero qui\u00e9n sabe si lo ser\u00e1 en 10 a\u00f1os\", a\u00f1ade Judah.</p>", "<p>De todos modos, Rusia no cortar\u00e1 de ra\u00edz sus relaciones con Montenegro. Los rusos no necesitan visado y veranean masivamente en sus playas, donde hicieron grandes inversiones inmobiliarias. Borja Lasheras, director en Madrid del Consejo Europeo de Relaciones Exteriores, dice que la estrategia rusa pasa por magnificar la decadencia de Europa y revolver las discrepancias de la guerra, pero si los l\u00edderes balc\u00e1nicos decidieran unirse a Occidente, el plan cambiar\u00eda. \"Los rusos seguir\u00e1n manteniendo lazos importantes con las elites de estos pa\u00edses, como Montenegro, e intentar\u00e1n influir en Europa desde dentro del sistema, como un caballo de Troya\", concluye.</p>", "<p><b>El Pa\u00eds, SL</b></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Una serie de errores no forzados pone freno a la recuperaci\u00f3n de Le Pen - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El plagio de un discurso de Fillon y las idas y venidas sobre el euro le hacen perder los puntos que hab\u00eda acortado</p>", "<p class=\"primero\">PAR\u00cdS.- Cuando faltan horas para el debate final que debe enfrentarlos esta noche, los sondeos confirmaron ayer una leve recuperaci\u00f3n de    <a href=\"/emmanuel-macron-t59936\" class=\"tema topico emmanuel-macron\" title=\"Ver todas las notas de Emmanuel Macron\">Emmanuel Macron</a> , candidato presidencial favorito en el ballottage del domingo pr\u00f3ximo, frente a    <a href=\"/marine-le-pen-t48372\" class=\"tema topico marine-le-pen\" title=\"Ver todas las notas de Marine Le Pen\">Marine Le Pen</a> . Tras una semana en la que marc\u00f3 puntos, la l\u00edder de la extrema derecha qued\u00f3 empantanada en una serie de errores infantiles que pueden alejarla definitivamente de la victoria.</p>", "<p>Entre el 59% y 60% para Macron contra 40% y 41% para Le Pen, seg\u00fan la mayor\u00eda de los institutos de sondeo. Cuando la presidenta del Frente Nacional (FN) cre\u00eda estar ganando la batalla de la imagen frente a un adversario que, es verdad, despu\u00e9s de la primera vuelta pareci\u00f3 perder pie por inexperiencia, dos gigantescos tropiezos vinieron a empa\u00f1ar sus esfuerzos.</p>", "<p>Antes que nada, un plagio. Enorme, incomprensible, interminable. Anteayer, en un acto multitudinario en las afueras de Par\u00eds, Le Pen plagi\u00f3 por lo menos cuatro extensos p\u00e1rrafos de un discurso pronunciado 15 d\u00edas antes por Fran\u00e7ois Fillon, candidato conservador eliminado en la primera vuelta.</p>", "<p>Palabra por palabra, coma por coma, gesto por gesto, inflexi\u00f3n por inflexi\u00f3n. Los canales franceses emitieron ayer ambos discursos en continuo, en pantallas divididas por la mitad. El efecto provoc\u00f3 desconcierto y hasta verg\u00fcenza ajena. La \u00fanica variante que la candidata del FN introdujo en ese texto fue el reemplazo de los t\u00e9rminos \"totalitarismo y estalinismo\" por el de \"islamismo\".</p>", "<p>Para terminar con una pol\u00e9mica que corr\u00eda el riesgo de transformarse en un tsunami cuando faltan s\u00f3lo cinco d\u00edas para el ballottage, la candidata del Frente Nacional dijo ayer que utiliz\u00f3 conscientemente los p\u00e1rrafos del discurso de Fran\u00e7ois Fillon para enviar un gui\u00f1o, una se\u00f1al a aquellos electores de derecha que a\u00fan dudaban por qui\u00e9n votar.</p>", "<p>Le Pen agreg\u00f3 que esos p\u00e1rrafos \"no fueron escritos para el candidato de Los Republicanos, sino por Paul-Marie Co\u00fbteau\", un nacionalista que particip\u00f3 en la campa\u00f1a de Fillon, antes de regresar a trabajar para ella.</p>", "<p>\"Por supuesto estaba perfectamente al corriente. Porque son p\u00e1rrafos de alguien que fue mi pluma en 2012 y trabaj\u00f3 fugazmente para Fillon. La idea era enviar un gui\u00f1o\", declar\u00f3.</p>", "<p>Co\u00fbteau, sin embargo, la desminti\u00f3. En efecto, el texto sale de uno de sus libros, Europa hacia la guerra (1997): \"Condens\u00e9 partes y se las entregu\u00e9 al equipo de Fillon\", declar\u00f3. Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que nunca estuvo en contacto con la gente de Le Pen, que lo despidi\u00f3 en 2014.</p>", "<p>Su segundo tropiezo de esta semana fue la controversia desatada en torno a su prometido abandono del euro, medida fundamental de su proyecto econ\u00f3mico antiglobalizaci\u00f3n y proteccionista.</p>", "<p>Si bien la candidata sigue afirmando que \"el euro ha muerto\", el tema no est\u00e1 mencionado en la \u00faltima versi\u00f3n de su programa. Tampoco se habla del refer\u00e9ndum sobre la salida de la Uni\u00f3n Europea. Motivo: s\u00f3lo el 28% de los franceses se declara dispuesto a cambiar de moneda. Y Marine Le Pen necesita desesperadamente convencer a la mayor cantidad de franceses de que ella es la \u00fanica \"candidata del pueblo\" contra el \"representante de las finanzas\".</p>", "<p>Pero como tampoco puede dar la espalda a su propio electorado radical, que exige una ruptura completa con la construcci\u00f3n europea, invent\u00f3 una \"moneda com\u00fan\"... La permanencia en el euro para los intercambios internacionales. O el regreso al ecu, que no era una divisa, sino una canasta de monedas europeas, y la convivencia con una moneda nacional (el franco). En otras palabras, una suerte de <i>remake</i> de lo ocurrido en la Argentina despu\u00e9s del default de 2001, que todos saben c\u00f3mo termin\u00f3.</p>", "<p>Problema suplementario, las versiones esgrimidas por ella y sus lugartenientes son tan distintas que nadie consigue entender nada. \"\u00a1Es un gigantesco cualquier cosa!\", se lament\u00f3 ayer en su editorial el diario econ\u00f3mico Les Echos.</p>", "<p>Entretanto, las intenciones de voto en su favor disminuyen y crece el apoyo a Macron. El candidato de En Marcha recibi\u00f3 ayer el sost\u00e9n de importantes figuras del gobierno, de la sociedad civil, artistas y figuras del mundo musical, de m\u00e1s de 1000 abogados, de ONG, asociaciones y de la agrupaci\u00f3n de alcaldes rurales de Francia, que cuenta con m\u00e1s de 10.000 miembros.</p>", "<p></p>", "<p><b>Apoya a Macron</b></p>", "<p>Todos los sondeos vaticinan un triunfo del liberal independiente Emmanuel Macron, con entre el 50% y el 60% de los votos, frente a un 40% o 41% para la candidata de derecha Marine Le Pen</p>", "<p></p>", "<p><b>Abstenci\u00f3n</b></p>", "<p>Los sondeos muestran que en el ballottage de este domingo, la abstenci\u00f3n podr\u00eda alcanzar al 30% del electorado, una cifra muy superior a la de anteriores comicios presidenciales</p>", "<p>El candidato cay\u00f3 en los sondeos por su demedido festejo en la primera vuelta</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Detuvieron a otro de los agresores de Mat\u00edas Sebasti\u00e1n Carena, el turista argentino asesinado en R\u00edo - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Dos hombres siguen siendo buscados: Thiago Lessa y Valterson Ferreira Canterbury, conocido como Toddy Canterbury</p>", "<p class=\"primero\">La polic\u00eda de Brasil detuvo a uno de los acusados de participar en el <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2002286-asi-atacaban-a-matias-carena-el-turista-argentino-asesinado-en-rio-de-janeiro\" class=\"link\" target=\"_blank\">asesinato</a> del argentino Mat\u00edas Sebasti\u00e1n Carena a fines de marzo en la ciudad carioca de Ipanema. Seg\u00fan lo publicado por el portal <a href=\"https://oglobo.globo.com/rio/mais-um-acusado-de-envolvimento-na-morte-de-turista-argentino-preso-no-rio-21286495\" class=\"link\" target=\"_blank\">O Globo</a>, J\u00falio Godinho, que estaba pr\u00f3fugo, fue detenido y llevado a la prisi\u00f3n de Bangu.</p>", "<p>A principios de abril, la polic\u00eda de R\u00edo de Janeiro detuvo a otro de los acusados Pedro Henrique Marciano, que estaba escondido en una vivienda dentro de la favela Cor\u00e9ia, en la localidad de Mesquita, municipio de la zona metropolitana al oeste de R\u00edo. Los agentes lo ubicaron luego de recibir una denuncia telef\u00f3nica.</p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-97313\" class=\"L video\" data-video_id=\"97313\" data-multimediofile_id=\"111849\" data-jwkey=\"eJO4gBGO\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"28302\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>Dos hombres siguen siendo buscados: Thiago Lessa y Valterson Ferreira Canterbury, conocido como Toddy Canterbury, que hab\u00eda huido a Espa\u00f1a.</p>", "<p>Carena, de 28 a\u00f1os, hab\u00eda asistido con tres amigos a una fiesta en el bar Barzin Rio Live, de la concurrida calle Vinicius de Moraes, y al dejar el establecimiento, despu\u00e9s de un malentendido menor sobre la cuenta de bebidas, comenz\u00f3 a ser provocado por el grupo de brasile\u00f1os, en alto estado de ebriedad.</p>", "<p>Los argentinos intentaron evitar una pelea y cruzaron la calle, pero fueron seguidos hasta la otra vereda, donde, en medio de la confusi\u00f3n, Carena fue golpeado y cay\u00f3 al piso. Su cabeza choc\u00f3 contra el escal\u00f3n de una farmacia y falleci\u00f3 antes de que pudiera ser atendido en un hospital cercano. Pese a que el joven argentino estaba inconsciente sobre la vereda, los brasile\u00f1os continuaron los golpes y patadas.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Hillary reapareci\u00f3 y asumi\u00f3 \"toda la responsabilidad\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La ex candidata dem\u00f3crata atribuy\u00f3 su derrota de 2016 a los factores externos que \"asustaron\" a los votantes</p>", "<p class=\"primero\">WASHINGTON (De nuestro corresponsal).-  <a href=\"/hillary-clinton-t48350\" class=\"tema persona hillary-clinton\" title=\"Ver todas las notas de Hillary Clinton\">Hillary Clinton</a>  no pudo evitar ser Hillary Clinton, y ayer en una entrevista asumi\u00f3 \"toda la responsabilidad\" por su incre\u00edble derrota en las elecciones del a\u00f1o pasado, pero luego le ech\u00f3 la culpa al Kremlin, WikiLeaks y al director del FBI, James Comey.</p>", "<p>En una conversaci\u00f3n con la periodista de CNN Christiane Amanpour, Clinton reconoci\u00f3 que su campa\u00f1a, muy criticada tras la derrota del 8 de noviembre pasado, \"no fue perfecta\", pero explic\u00f3 su fracaso por la intromisi\u00f3n de Rusia y la carta que Comey envi\u00f3 al Congreso sobre la investigaci\u00f3n por el emailgate, diez d\u00edas antes de la elecci\u00f3n. Eso, dijo, \"asust\u00f3\" a los votantes. \"Si la elecci\u00f3n hubiera sido el 27 de octubre, yo ser\u00eda su presidenta\", afirm\u00f3.</p>", "<p>Apenas unos segundos antes, cuando Amanpour le pregunt\u00f3 la ausencia de un mensaje efectivo por parte de su campa\u00f1a en contraste con la de Trump, Clinton hab\u00eda ensayado un mea culpa.</p>", "<p>\"Asumo toda la responsabilidad. Yo fui la candidata. Yo era la persona en la boleta\", dijo Clinton. Y sobre el final de su autopsia se preocup\u00f3 por remarcar un dato: \"Y recuerden, yo gan\u00e9 el voto popular por tres millones de votos\".</p>", "<p>Pero tras reconocer que tanto ella como su campa\u00f1a cometieron errores, Clinton dijo que los motivos de su derrota hab\u00eda que buscarlos en lo que sucedi\u00f3 en los diez d\u00edas anteriores a la votaci\u00f3n. La campa\u00f1a de Clinton ha sido criticada por la falta de un mensaje claro, a diferencia de la de Trump y su \"Make America great again\".</p>", "<p>Adem\u00e1s, dentro del partido dem\u00f3crata le reclamaron que se recost\u00f3 demasiado en datos de encuestas y pron\u00f3sticos, y no escuch\u00f3 las advertencias de la gente en el terreno. \u00c9se fue uno de los motivos por los cuales, por ejemplo, Clinton no fue ni una sola vez a Wisconsin, uno de los estados que le cost\u00f3 la elecci\u00f3n.</p>", "<p>Clinton tambi\u00e9n dijo que la misoginia prevalente en Estados Unidos le jug\u00f3 en contra.</p>", "<p>\"Ahora he vuelto a ser una ciudadana activista y parte de la resistencia\", afirm\u00f3.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Uruguay: habilitan el registro para  comprar marihuana - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Los consumidores empiezan a inscribirse para conseguirla en farmacias</p>", "<p class=\"primero\">MONTEVIDEO.- \"En mi casa no tengo tierra para plantar, as\u00ed que lo que me quedaba era anotarme [en los registros oficiales de      <a href=\"/marihuana-t501\" class=\"tema topico marihuana\" title=\"Ver todas las notas de Marihuana\">marihuana</a> ] y esperar hasta que empiece la venta\", dijo una joven uruguaya a la televisi\u00f3n, cuando sal\u00eda de una oficina del correo estatal, en Montevideo. En esos locales, ayer comenz\u00f3 el registro de los fumadores de cannabis que no quieren cultivar en su hogar ni formar parte de los clubes de socios, y que esperan comprarla legalmente en un acotado circuito comercial.</p>", "<p>La joven acept\u00f3 posar para los fot\u00f3grafos con un termo que ten\u00eda una calcoman\u00eda del grupo pol\u00edtico del ex presidente Jos\u00e9 Mujica, hoy senador por el Frente Amplio, que fue quien impuls\u00f3 la reforma que legaliz\u00f3 la producci\u00f3n y venta de marihuana en Uruguay.</p>", "<p>El presidente Tabar\u00e9 V\u00e1zquez no tom\u00f3 esta reforma con entusiasmo porque choca con su pol\u00edtica de combate del cigarrillo, desde su doble condici\u00f3n de pol\u00edtico y m\u00e9dico onc\u00f3logo. Pero la aplicaci\u00f3n de la ley, que hab\u00eda sido aprobada por el gobierno de Mujica, finalmente avanz\u00f3.</p>", "<p>El soci\u00f3logo Ignacio Zuasnabar dijo a LA NACION que hubo \"un rechazo mayoritario desde el momento en que la idea de Mujica tom\u00f3 estado p\u00fablico, y eso se mantiene\".</p>", "<p>La \u00faltima encuesta de Equipos Consultores, realizada a fin de febrero, incluy\u00f3 nuevamente la pregunta sobre el apoyo a la legalizaci\u00f3n de la marihuana. S\u00f3lo el 29% respondi\u00f3 que est\u00e1 de acuerdo; un 12% manifest\u00f3 que no est\u00e1 de acuerdo ni en desacuerdo, y el 58% dijo estar en desacuerdo; hubo s\u00f3lo 1% de no sabe/no contesta.</p>", "<p>\"El rechazo a la legalizaci\u00f3n de la marihuana se mantuvo alto, y eso ha sido algo estructural\", dijo Zuasnabar, director de la encuesta.</p>", "<p>En su momento, ante las cr\u00edticas que recibi\u00f3 la iniciativa, Mujica hab\u00eda dicho que si no lograba que la reforma fuera aprobada por el 60% de la opini\u00f3n p\u00fablica desistir\u00eda de hacerlo. \"Me voy al mazo\", dijo entonces Mujica, con su estilo coloquial. Seg\u00fan Zuasnabar, la aprobaci\u00f3n nunca super\u00f3 el 30%.</p>", "<p>Ayer, unas 100 personas fueron a las oficinas del correo uruguayo para anotarse como consumidores, lo que les da la posibilidad de comprar en farmacias cuando quede habilitado (est\u00e1 previsto para julio). La iniciativa tampoco tuvo mucha aceptaci\u00f3n entre los comerciantes, y de unas 1000 farmacias s\u00f3lo 31 est\u00e1n dispuestas a vender cannabis.</p>", "<p>El gobierno logr\u00f3 el compromiso de una cadena de farmacias que no quiere vender marihuana para que, en casos de zonas grandes del interior que no tengan ni un local de venta, habilite alguno de sus locales para comercializar el producto.</p>", "<p>Para que la marihuana compita con la que se vende en el mercado negro, el gobierno no grava con impuestos su venta, lo que contrasta con los alt\u00edsimos tributos que pagan el tabaco y el cigarrillo.</p>", "<p>Los que se inscriben no pueden ser autocultivadores, ni socios de clubes, ni extranjeros.</p>", "<p>La ley 19.172, de diciembre de 2013, establece tres formas de producci\u00f3n de marihuana. La primera es la de cultivo en la propia vivienda y para consumo personal, lo que se limita a seis plantas de cannabis hembras por cada casa, con producci\u00f3n m\u00e1xima de 480 gramos anuales.</p>", "<p>La segunda es la creaci\u00f3n de clubes de membres\u00eda cann\u00e1bicos, con 15 a 45 socios, que pueden plantar hasta 99 plantas de marihuana.</p>", "<p>Y la tercera es la producci\u00f3n en un predio controlado por efectivos militares, que realizan dos empresas concesionarias y venden a una red de farmacias.</p>", "<p></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>El plan constituyente de Maduro lleva la crisis venezolana a un nuevo l\u00edmite - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La oposici\u00f3n emiti\u00f3 una alerta internacional y llam\u00f3 a la movilizaci\u00f3n permanente en las calles contra el proyecto de reforma; hoy habr\u00e1 una marcha con destino sorpresa</p>", "<p class=\"primero\"><aside id=\"videoContainerVideo-98624\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98624\" data-multimediofile_id=\"113160\" data-jwkey=\"KzHSf92b\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"50751-50789-58215-58322\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>CARACAS.- La oposici\u00f3n venezolana reaccion\u00f3 ayer con fuerza, decidida como nunca a mantener su duelo con el chavismo. Mientras sus l\u00edderes llamaban a sostener la rebeli\u00f3n en las calles y convocaban para hoy una megamarcha con destino final sorpresa, el Parlamento emit\u00eda una alerta internacional contra la convocatoria a una Constituyente \"fraudulenta\".</p>", "<p>Sobre la Asamblea Nacional, elegida por voto universal hace 17 meses, pende la guillotina del proceso impuesto por      <a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema topico nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a> , \"un traje a la medida\" de un \"tirano supremo consolidado\" que pretende \"perpetuarse en el poder\", seg\u00fan la oposici\u00f3n. Los diputados, que lideraron las protestas callejeras de abril, solicitaron que el Alto Comisionado de Derechos Humanos de la ONU acuda a Venezuela de forma urgente.</p>", "<p>\"No nos vamos a reunir con el gobierno para avalar el golpe\", aclar\u00f3 por su parte el gobernador Henrique Capriles, tras conocer la hoja de ruta planteada por el ministro El\u00edas Jaua, cabecilla de la comisi\u00f3n presidencial. \"El gobierno cree que los venezolanos somos est\u00fapidos, pero se van a seguir dando con una pared. La Constituyente Comunal es un fraude y llamo al pueblo a desobedecerla\", clam\u00f3 el l\u00edder opositor, inhabilitado por el gobierno el mes pasado.</p>", "<p>Los opositores contaron con el respaldo internacional de los mayores cr\u00edticos del chavismo, como Luis Almagro, secretario general de la OEA, y el gobierno de Estados Unidos, que mostr\u00f3 su \"profunda preocupaci\u00f3n\". La operaci\u00f3n en la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribe\u00f1os (Celac), que Caracas busc\u00f3 para compensar la presi\u00f3n en la OEA, tambi\u00e9n result\u00f3 un fracaso, lo que \"confirma que vive su peor momento en el \u00e1mbito internacional, con su imagen seriamente cuestionada\", precis\u00f3 el internacionalista Mariano de Alba.</p>", "<p>El chavismo se defendi\u00f3 ayer al insistir en que su iniciativa constituyente cierra el paso a una guerra civil. \"Agotadas las posibilidades de di\u00e1logo no quedaba otra opci\u00f3n que convocar al di\u00e1logo constituyente\", se justific\u00f3 Jaua, que lidera una comisi\u00f3n presidencial conformada por los colaboradores m\u00e1s estrechos del presidente, su n\u00facleo duro, incluida su mujer, la \"primera combatiente revolucionaria\" Cilia Flores. Son los encargados de llevar adelante la iniciativa, a la medida de Maduro, que supone un bombazo pol\u00edtico que radicaliza a\u00fan m\u00e1s la revoluci\u00f3n y que amenaza con liquidar las estructuras del Estado previstas por el propio Hugo Ch\u00e1vez.</p>", "<p>Julio Borges, presidente de la Asamblea, insisti\u00f3 en que las fuerzas armadas abandonen el silencio impuesto por la c\u00fapula militar.</p>", "<p>El primero en responderle fue el general Vladimir Padrino L\u00f3pez, ministro de Defensa y hombre clave para el chavismo. \"Todo el apoyo a esta propuesta popular, no puede haber un llamado m\u00e1s democr\u00e1tico que \u00e9ste, un di\u00e1logo obligado porque estamos hablando de la construcci\u00f3n del Estado\", dijo el militar, que dirige las redes de abastecimiento de alimentos centralizadas por el Estado.</p>", "<p>Pese a los 34 muertos y los cientos de heridos, la represi\u00f3n se redobl\u00f3 en las \u00faltimas horas. La batalla de anteayer en la autopista entre guardias y manifestantes parec\u00eda sacada del conflicto ucraniano. Un enjambre de j\u00f3venes consigui\u00f3 hacer retroceder a cuatro tanquetas a pedrada limpia.</p>", "<p>Los disturbios continuaron ayer tras el gran \"tranc\u00f3n\" propuesto por la oposici\u00f3n. Radicales chavistas intervinieron en dos zonas de la ciudad, provocando varios heridos con sus balazos, pese a la \"suspensi\u00f3n de porte de armas\" decretada por el gobierno durante seis meses. Entre los heridos figuran tres agentes de seguridad, al menos dos de ellos alcanzados por los famosos colectivos revolucionarios.</p>", "<p>La \"cacer\u00eda\" de manifestantes se prolong\u00f3 durante todo el d\u00eda, pero en la Mesa de la Unidad Democr\u00e1tica tambi\u00e9n preocupan los enfrentamientos violentos protagonizados por j\u00f3venes antigubernamentales. \"La anarqu\u00eda despojar\u00e1 de legitimidad las acciones de protesta y victimizar\u00e1 al represor\", avis\u00f3 el polit\u00f3logo F\u00e9lix Seijas.</p>", "<p>El conflicto tambi\u00e9n permanece en otras zonas del pa\u00eds, como Valencia, la tercera ciudad entre las m\u00e1s importantes. All\u00ed se mezclaron los disturbios con saqueos de tiendas. No hay que olvidar que en Venezuela persiste la escasez de productos b\u00e1sicos, combinada con una inflaci\u00f3n galopante, la mayor del planeta. En su intervenci\u00f3n de anteayer, el \"hijo de Ch\u00e1vez\" amag\u00f3 con mandar al pueblo a las calles para que imponga el congelamiento de los precios.</p>", "<p>No fueron s\u00f3lo los opositores los que mostraron su rechazo, a la espera de que la rebelde fiscal general haga p\u00fablica su posici\u00f3n. El diputado revolucionario Eustoquio Contreras dijo que a la Constituci\u00f3n de Ch\u00e1vez \"no hay que cambiarla, lo que hay que hacer es cumplirla\".</p>", "<p><b>Proceso</b></p>", "<p>El ministro de Educaci\u00f3n presidir\u00e1 la comisi\u00f3n presidencial que organiza el proceso. El Consejo Nacional Electoral deber\u00e1 fijar la fecha para la elecci\u00f3n de los 500 delegados</p>", "<p><b>Miembros</b></p>", "<p>Los miembros de la Asamblea Constituyente no se elegir\u00e1n de forma universal, directa y secreta, sino de manera indirecta y corporativa. Todav\u00eda no se sabe qui\u00e9n podr\u00e1 presentarse como candidato a delegado</p>", "<p><b>Rechazo de la oposici\u00f3n</b></p>", "<p>La oposici\u00f3n rechaz\u00f3 la convocatoria y las l\u00edneas generales para la elecci\u00f3n de los delegados, lo que en primera instancia indica que no participar\u00e1. Sin embargo, trat\u00e1ndose de una materia constitucional, de no presentarse podr\u00eda entregar todo el poder al gobierno</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Los escritores despiden a Abelardo Castillo - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">De Eduardo Sacheri a Claudia Pi\u00f1eiro, las figuras de la escena literaria lo recordaron como un maestro de escritores</p>", "<p>\"Maestro de escritores\". As\u00ed coinciden en definir a Abelardo Castillo, <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019666-murio-el-escritor-abelardo-castillo\" class=\"link\" target=\"_blank\">quien muri\u00f3 esta ma\u00f1ana, a los 82 a\u00f1os  </a>, buena parte de los escritores que se volcaron a las redes sociales para celebrar su obra y su figura.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>El peligro de la \"ballena azul\" - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Despu\u00e9s de dar vueltas por otros lugares del mundo, ha llegado a Am\u00e9rica latina el llamado juego de la \"ballena azul\", que de juego no tiene nada pues busca que los adolescentes se inflijan heridas a s\u00ed mismos. Se trata de un juego macabro que propone a los participantes medio centenar de retos; es una lista de 50 pasos a seguir con diferentes niveles de dificultad. Entre ellos, no hablar con nadie durante un d\u00eda, ver pel\u00edculas de terror durante 24 horas, despertarse a las 4.20 de la ma\u00f1ana, hacerse un agujero en la mano, cortarse los labios o dibujarse en la piel con un cuchillo la silueta de una ballena. El \u00faltimo consiste en suicidarse tir\u00e1ndose de un piso alto.</p>", "<p>Al juego que se inici\u00f3 hace unos a\u00f1os en Rusia y se asocia con el crecimiento de las cifras de suicidio adolescente, con m\u00e1s de 130 muertes en ese pa\u00eds se accede mediante grupos cerrados a los que s\u00f3lo ingresan los que son aceptados como miembros y s\u00f3lo por invitaci\u00f3n a trav\u00e9s de las redes sociales, Facebook o WhatsApp. El car\u00e1cter cerrado de esos grupos impide a quienes no son miembros ver su contenido. Se los invita a participar de chats privados y luego se aprovechan de que est\u00e1n en una situaci\u00f3n vulnerable para incitarlos a hacerse da\u00f1o.</p>", "<p>Si bien en un primer momento se los tienta con la idea de pertenecer a un grupo selecto, luego se los amenaza para que sigan adelante con los desaf\u00edos. Una verdadera secta virtual, a punto tal que, de acuerdo con informaciones provenientes de Brasil, algunas familias han denunciado que tras descubrir que sus hijos jugaban a la \"ballena azul\" y tratar de frenarlos recibieron amenazas telef\u00f3nicas o en las redes sociales.</p>", "<p>Al parecer, existir\u00eda un administrador del grupo en las redes sociales que se encarga de dar las \u00f3rdenes a los adolescentes. El administrador, por ejemplo, dice al jugador: \"La fecha de tu muerte, y la debes aceptar\". O la orden de dar caramelos envenenados a alumnos de escuelas, como trascendi\u00f3 que habr\u00eda ocurrido en la localidad de Ipanema, en Minas Gerais. En la regi\u00f3n, ya se han registrado casos en Colombia, M\u00e9xico, Brasil y Chile, y recientemente se ha sumado Uruguay. El gobierno boliviano inform\u00f3 que se ha conformado un equipo en la polic\u00eda con expertos inform\u00e1ticos para que investiguen el origen de los mensajes y las conexiones y determinar si hay gente que opera desde el pa\u00eds del altiplano. Hasta el momento, en nuestro pa\u00eds no hay casos confirmados, lo que no significa que la juventud o la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable se encuentren inmunes a tan peligroso riesgo, ni mucho menos.</p>", "<p>La \"ballena azul\" pone en jaque los hogares, los principios y los valores de los j\u00f3venes, muchos de los cuales hoy se dejan llevar con facilidad hacia rumbos inciertos y desconocidos que amenazan su seguridad. Resulta necesario llamar la atenci\u00f3n de padres, hermanos y dem\u00e1s familiares de los menores para que se pongan al tanto de lo que ellos est\u00e1n consumiendo en Internet, especialmente en las redes sociales. Peligros de esta magnitud suelen circular subrepticiamente y no siempre hay tiempo para tomar medidas de protecci\u00f3n para ni\u00f1os, tan propensos a caer en estas bien elaboradas trampas.</p>", "<p>No se trata de acabar con el uso de los dispositivos ni de censurarlo a los menores, actitudes que s\u00f3lo los acercan m\u00e1s a lo que se debe evitar. Se trata m\u00e1s bien de que familias y colegios los eduquen desde muy peque\u00f1os sobre las clases de contenidos que encontrar\u00e1n en Internet para que sepan protegerse ellos mismos de lo que represente alg\u00fan peligro para su integridad o su vida.</p>", "<p>El plan oficial para transformar planes sociales en empleos formales es un avance, pero renueva la necesidad de una educaci\u00f3n de mayor calidad</p>", "<p></p>", "<p>La decisi\u00f3n del gobernador Verna de eximir a empleados p\u00fablicos del pago de impuesto a las ganancias s\u00f3lo apunta al corto plazo, profundizando la inequidad</p>", "<p>La administraci\u00f3n del Estado es como una ameba que se multiplica cuando encuentra espacio; ha pasado con todos los gobiernos, incluso hoy</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>Lilian Tintori, sobre la convocatoria a Asamblea Nacional Constituyente: \"Los venezolanos no vamos a poder votar\" - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">La esposa del pol\u00edtico Leopoldo L\u00f3pez habl\u00f3 en exclusiva con Terapia de Noticias en LN+ y se explay\u00f3 sobre la crisis en que vive Venezuela</p>", "<p class=\"primero\">Lilian Tintori, m\u00e1xima referente de la oposici\u00f3n venezolana y esposa del pol\u00edtico Leop\u00f3ldo L\u00f3pez, -quien se encuentra privado de su libertad hace m\u00e1s de un a\u00f1o- dialog\u00f3 en exclusiva con Terapia de Noticias en LN+ tras llamar a desobedecer <a href=\"http://www.lanacion.com.ar/2019468-nicolas-maduro-llamo-a-refundar-venezuela-con-una-nueva-constitucion\" class=\"link\" target=\"_blank\">la convocatoria a Asamblea Nacional Constituyente propuesta por el Presidente de Venezuela Nicol\u00e1s Maduro.</a></p>", "<p><aside id=\"videoContainerVideo-98624\" class=\"primer-parrafo video\" data-video_id=\"98624\" data-multimediofile_id=\"113160\" data-jwkey=\"KzHSf92b\" data-multimediojwkey=\"\" data-destacado=\"0\" data-showads=\"1\" data-property=\"0\" data-videotag_home=\"\" data-arraytags=\"50751-50789-58215-58322\" data-contenedor=\"nota\"></aside></p>", "<p>\"Con esta falsa constituyente los venezolanos no vamos a poder votar, eso es dictadura, es grave, pedimos ayuda internacional\", dijo.</p>", "<p>Adem\u00e1s, denunci\u00f3 que su esposo se encuentra incomunicado. \"Desde hace un mes nadie lo ha visto ni ha podido hablar con \u00e9l, ni siquiera por tel\u00e9fono, ni sus abogados\", a\u00f1adi\u00f3.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>De la cultura de la d\u00e1diva a la cultura del trabajo - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El plan oficial para transformar planes sociales en empleos formales es un avance, pero renueva la necesidad de una educaci\u00f3n de mayor calidad</p>", "<p class=\"primero\">El presidente Mauricio Macri acaba de anunciar un plan tendiente a convertir los planes sociales en empleos formales. Los cuantiosos subsidios asistencialistas que otorga el Estado a millones de personas podr\u00edan transformarse, as\u00ed, en subsidios al empleo privado.</p>", "<p>Se trata de una idea positiva, que podr\u00eda ayudar a dejar atr\u00e1s la cultura de la d\u00e1diva, para dar lugar a la cultura del trabajo que durante muchos a\u00f1os se ha ido perdiendo. Claro que su \u00e9xito depender\u00e1 no s\u00f3lo de una correcta instrumentaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n de que sea acompa\u00f1ada por otras medidas que vayan en el mismo sentido y que se inscriban dentro de un plan integral, capaz de generar un shock de confianza que permita aumentar las inversiones productivas en el sector privado y alentar la contrataci\u00f3n formal de trabajadores.</p>", "<p>Como bien lo se\u00f1al\u00f3 el jefe del Estado, luego de la crisis socioecon\u00f3mica y pol\u00edtica de 2001, mucha gente qued\u00f3 excluida y hubo un consenso bastante generalizado en que deb\u00eda tend\u00e9rseles una mano a esos sectores de la poblaci\u00f3n. Pero esa ayuda, que debi\u00f3 haber sido transitoria, se fue prorrogando y extendiendo a tal extremo que aquellos planes sociales ahora alcanzan a la generaci\u00f3n que sigui\u00f3 a la de los primeros beneficiarios. Y hay familias enteras en las cuales los ni\u00f1os no han visto trabajar ni a sus padres ni a sus abuelos.</p>", "<p>En la actualidad, seg\u00fan datos proporcionados por el ministro de Trabajo de la Naci\u00f3n, Jorge Triaca, hay alrededor de un mill\u00f3n y medio de personas desocupadas y unos 4,5 millones de trabajadores que se encuentran en la informalidad laboral.</p>", "<p>A muchas de estas personas el Estado les paga un subsidio, que ronda los 4000 pesos. Con el llamado plan de \"empalme\" anunciado por el gobierno nacional, ese monto podr\u00eda ser tomado por las empresas que contraten a estos trabajadores como parte de pago del salario. El trabajador que recibe el subsidio se beneficiar\u00eda de este modo con un puesto de trabajo en el sector formal de la econom\u00eda y con un ingreso superior, al tiempo que su empleador se beneficiar\u00eda, durante 24 meses, al incorporar a un trabajador a un costo menor, al ser absorbido parte de su salario por el Estado.</p>", "<p>La reestructuraci\u00f3n se iniciar\u00eda con los planes asistenciales que administra la cartera laboral, que comprenden unas 280.000 personas.</p>", "<p>Durante muchos a\u00f1os, y en particular en el transcurso de la \u00faltima d\u00e9cada, con los planes sociales se ha intentado suplir la ausencia de pol\u00edticas de fondo para enfrentar la pobreza, la marginalidad y la exclusi\u00f3n social. En el mejor de los casos, estos subsidios del Estado han sido paliativos para hacer algo m\u00e1s llevadera la prolongaci\u00f3n de una situaci\u00f3n cr\u00edtica que, desgraciadamente, derivaba en una eterna forma de vida precaria. Sus beneficiarios, en tanto, terminaban convirti\u00e9ndose en votantes pr\u00e1cticamente cautivos de la fuerza pol\u00edtica gobernante, por temor a que un gobierno de distinto signo pol\u00edtico deshiciera esos planes sociales. De este modo, de la mano del populismo y del clientelismo, anid\u00f3 una subcultura que concibe hasta hoy al Estado como el proveedor de un sustento que deber\u00eda provenir del trabajo.</p>", "<p>Hasta ahora, mucha gente teme perder el subsidio estatal al ingresar a un puesto de trabajo formal, por lo que prefiere vivir de \"changas\" o mantenerse en la informalidad. El plan de \"empalme\" puede ser \u00fatil para terminar con ese mito, dado que, en principio, quien obtenga un empleo en blanco podr\u00e1 mantener aquel subsidio.</p>", "<p>Uno de los problemas que puede encontrar el nuevo plan est\u00e1 dado por la brecha entre las demandas del mercado laboral y la capacitaci\u00f3n laboral de los beneficiarios de las pol\u00edticas asistencialistas. La mayor\u00eda de estas personas no cuenta con estudios secundarios y un porcentaje no menor carece de experiencia laboral o s\u00f3lo han tenido empleos de muy baja productividad.</p>", "<p>De all\u00ed que uno de los desaf\u00edos siga pasando por extender los beneficios de la educaci\u00f3n y por mejorar la calidad de la ense\u00f1anza con el fin de que quienes se incorporen al mercado de trabajo se encuentren m\u00e1s calificados para afrontar sus exigencias.</p>", "<p></p>", "<p></p>", "<p>La decisi\u00f3n del gobernador Verna de eximir a empleados p\u00fablicos del pago de impuesto a las ganancias s\u00f3lo apunta al corto plazo, profundizando la inequidad</p>", "<p>La administraci\u00f3n del Estado es como una ameba que se multiplica cuando encuentra espacio; ha pasado con todos los gobiernos, incluso hoy</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>El populismo destruye los matices, el periodismo los recupera - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Las agresiones de los gobiernos contra la prensa, como ahora las de Trump, obligan a los medios a reforzar el apego a la verdad</p>", "<p class=\"primero\">Entre las series que han invadido nuestras vidas, en las de trama pol\u00edtica nunca faltan periodistas en roles principales. Si en la vida real, el periodismo se siente un poco marginalizado, en <i>House of Cards</i>, en <i>Scandal</i>, <i>Marsella</i> o en <i>Superviviente designado</i>, los periodistas son actores permanentes e influyentes, a quienes los pol\u00edticos temen, sufren e intentan utilizar en distintas dosis.</p>", "<p>En la no ficci\u00f3n pasa lo mismo. Y por eso a veces los gobiernos tienen la tentaci\u00f3n de anular a ese actor molesto, demonizarlo y derribarlo del escenario. Si Cristina Kirchner ten\u00eda <i>6,7,8</i> para la demolici\u00f3n de reputaciones period\u00edsticas, Donald Trump tiene <i>Breitbart News</i>, un sitio digital de donde sac\u00f3 a una de sus espadas ideol\u00f3gicas principales, Stephen Bannon, y le cre\u00f3 un nuevo puesto en la Casa Blanca, jefe de Estrategia.</p>", "<p>Pero los presidentes kirchneristas y Trump, entre otros, no fueron originales. Intentar definir al periodismo profesional como enemigo pol\u00edtico es tan viejo como el periodismo profesional. En nuestro pa\u00eds, a esa acusaci\u00f3n la podemos rastrear desde fines del siglo XIX, cuando el periodismo comenz\u00f3 a considerarse una profesi\u00f3n.</p>", "<p>El presidente Trump estren\u00f3 una ret\u00f3rica enemiga del periodismo que, seg\u00fan dijeron en la \u00faltima reuni\u00f3n de la Sociedad Interamericana de Prensa, \"no tiene precedentes\" en ese pa\u00eds, y eso puede influir sobre la protecci\u00f3n que los jueces y los funcionarios federales realicen del esp\u00edritu de la Primera Enmienda. En nuestra Am\u00e9rica no nos vamos a asustar por eso. El ranking del agravio contra los periodistas posiblemente lo lidera el ex presidente ecuatoriano Rafael Correa, seguido de cerca por los \u00faltimos presidentes venezolanos y argentinos. El nicarag\u00fcense Daniel Ortega tambi\u00e9n est\u00e1 muy activo en la competencia. Y en Bolivia, Evo Morales rotula a los medios como el cartel de la mentira y su gobierno realiza producciones audiovisuales contra ellos. Incluso entre sus seguidores se argumenta que, por ese rol de los medios, habr\u00eda que hacer otra vez el refer\u00e9ndum electoral que Morales perdi\u00f3 en febrero de 2016, donde se cerr\u00f3 la posibilidad de su reelecci\u00f3n. Acabo de regresar de Bolivia y me dijeron que no hay que descartar nada.</p>", "<p>Pero lo que ocurra en Estados Unidos es importante para nosotros. Y hoy, en el D\u00eda Mundial de la Libertad de Expresi\u00f3n, es bueno recordarlo. La Primera Enmienda de la Constituci\u00f3n de Estados Unidos defiende una profesi\u00f3n en el mundo y no s\u00f3lo a los periodistas de ese pa\u00eds. La evoluci\u00f3n hist\u00f3rica convirti\u00f3 a los periodistas de Estados Unidos en la vanguardia profesional. Hasta hace algunas d\u00e9cadas, el periodismo franc\u00e9s aparec\u00eda como un modelo alternativo, pero ya no. El mundo period\u00edstico es unipolar.</p>", "<p>En una de las contribuciones al anuario del Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n de Periodistas, una de las principales organizaciones de defensa de periodistas del mundo, se sugiere que la situaci\u00f3n de la prensa en Estados Unidos se puede volver similar a la que sufri\u00f3 en los Estados del sur durante el conflicto por los derechos civiles de los afroamericanos, cuando una coalici\u00f3n de funcionarios, jueces, polic\u00edas y ciudadanos acosaba a los medios.</p>", "<p>En el contexto internacional, tampoco suma para construir un ambiente m\u00e1s propicio para el periodismo el ascenso de Rusia y China; al menos, la estrella cubana se opaca y el l\u00edder regional del progresismo hacia atr\u00e1s no sigue contribuyendo en el barrio a debilitar los principios democr\u00e1ticos.</p>", "<p>Los gobiernos tienen el derecho de cuestionar a los medios y a los periodistas, pero no de agraviarlos ni de tomar represalias contra ellos. Por supuesto, siempre hay que tener en cuenta que la palabra gubernamental referida a un medio o a un periodista es estruendosa, puede ser pesada y estigmatizante, y que algunos medios y periodistas pueden razonablemente autocensurarse para evitar una descalificaci\u00f3n p\u00fablica. El respeto institucional exige cuidado en la gesti\u00f3n de esa palabra oficial, para no promover una situaci\u00f3n de autocensura que puede restar buena informaci\u00f3n y opini\u00f3n al debate p\u00fablico.</p>", "<p>El tic habitual de calificar a los medios como \"partido de la oposici\u00f3n\" es una forma de instalar p\u00fablicamente una segunda intenci\u00f3n en el trabajo period\u00edstico, y por lo tanto restarle credibilidad. Pero esto forma parte de las reglas del juego de la deliberaci\u00f3n democr\u00e1tica. El periodismo no puede esperar criticar sin ser criticado.</p>", "<p>Su salvaguarda es permanecer en el corralito de la profesi\u00f3n. El periodismo tiene que hacer un trabajo mayor en ser explicativo y reducir al m\u00ednimo los adjetivos en sus \u00e1reas informativas. No necesitamos una avalancha de adjetivos denigratorios sobre Trump y sus pol\u00edticas p\u00fablicas. Se necesitan hechos, explicaciones, contexto, en suma, periodismo. A m\u00ed me encanta insultar a la gente que me insulta, pero eso no es periodismo. Como persona me sentir\u00eda mejor, pero la vida p\u00fablica estar\u00eda peor. Y no se puede ser al mismo tiempo periodista en la redacci\u00f3n y barrabrava en las redes.</p>", "<p>El populismo destruye los matices, el periodismo los recupera. En este contexto, rescatar los matices no es una expresi\u00f3n de tibieza de car\u00e1cter, sino de plena confianza en la verdad, que es el primer mandato de un periodista. Una pr\u00e1ctica habitual de un periodismo polarizado y populista es que se comunica con su audiencia a trav\u00e9s de impl\u00edcitos. No requiere explicar los adjetivos con los que denigra a sus opositores, se dan por explicados, pues nuestro p\u00fablico los aprueba sin cuestionar. La audiencia nos entiende. Eso no hace m\u00e1s que agrandar la fosa con aquellos que est\u00e1n en el bloque opositor, y ratifica su masividad.</p>", "<p>As\u00ed, a los medios profesionales se les va bloqueando el acceso a los sectores moderados del gobierno y eso arranca una espiral de endogamia que no para de crecer. La grieta no es s\u00f3lo de empat\u00eda, sino tambi\u00e9n de conocimiento. No s\u00f3lo crece el odio mutuo, sino la ignorancia mutua. Y cuesta distinguir qui\u00e9n es m\u00e1s populista, \u00bfel gobierno o el periodismo? Y esa es la degradaci\u00f3n completa del lenguaje democr\u00e1tico, un verdadero laberinto para el ciudadano. Y si tambi\u00e9n \u00e9ste se enfervoriza en el populismo -que es lo m\u00e1s frecuente-, ya estamos ante un Tri\u00e1ngulo de las Bermudas de la verdad, donde el gobierno, los medios y los ciudadanos son todos c\u00f3mplices de la venta y el consumo masivo de pescado putrefacto. Como tantas cosas que nos ocurren como sociedad, somos semiv\u00edctimas y semivictimarios.</p>", "<p>La polarizaci\u00f3n es funcional a las redacciones <i>feedlot</i>, donde todos -no s\u00f3lo los editores- pasan su d\u00eda laboral frente a una computadora, tratando de remar las permanentes olas de inter\u00e9s de la audiencia digital. El lugar de un cronista es la calle, su estado es la movilidad. La verdad no llega a las redacciones por arte de magia, hay que salir a buscarla. Si el cronista no sale a la calle, \u00bfqu\u00e9 lo diferencia de un tuitero?</p>", "<p>El periodismo de los Estados Unidos tiene una cultura de la autocr\u00edtica que permite ajustar su pr\u00e1ctica seg\u00fan las necesidades de la vida p\u00fablica. Eso no le evita equivocarse, pero el proceso de correcci\u00f3n est\u00e1 siempre en marcha.</p>", "<p>Al sur del r\u00edo Bravo, ese proceso est\u00e1 todav\u00eda incipiente.</p>", "<p><b>Profesor de Periodismo y Democracia en la Universidad Austral. Su \u00faltimo libro es Guerras medi\u00e1ticas</b></p>", "<p></p>", "<p>Los acusan de no reproducir un art\u00edculo de P\u00e1gina 12</p>", "<p>Seg\u00fan el organismo, el v\u00ednculo entre el poder y el periodismo se normaliz\u00f3 tras una d\u00e9cada de \"desv\u00edos\"</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "el-mundo", "titulo": ["<title>El as en la manga que se guardaba el chavismo para fijar sus propias reglas - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">CARACAS.- \"El juego ha pasado a otro nivel\", resume F\u00e9lix Seijas, director de la consultora de opini\u00f3n Delphos, tras unas horas vertiginosas en un pa\u00eds que habitualmente corre a toda velocidad. Una estrategia \"muy sofisticada\" pero \"no democr\u00e1tica\", como apostilla Luis Vicente Le\u00f3n, presidente de Datan\u00e1lisis.</p>", "<p><a href=\"/nicolas-maduro-t48949\" class=\"tema topico nicolas-maduro\" title=\"Ver todas las notas de Nicol\u00e1s Maduro\">Nicol\u00e1s Maduro</a>  llevaba escondido un retorcido as en su manga revolucionaria, que ya sobre la mesa amenaza con cambiar dr\u00e1sticamente las reglas del juego, pese a que s\u00f3lo han trascurrido 18 a\u00f1os desde la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n bolivariana.</p>", "<p>La Carta Magna de Hugo Ch\u00e1vez, su \"ni\u00f1a bonita\", dispone que el presidente, la Asamblea Nacional (con mayor\u00eda de dos tercios) los cabildos municipales (con mayor\u00eda de dos tercios) y el 15% de los electores son los \u00fanicos que pueden proponer la \"iniciativa de convocatoria\" de la Asamblea Nacional Constituyente. Su objetivo: \"Transformar el Estado, crear un nuevo ordenamiento jur\u00eddico y redactar una nueva Constituci\u00f3n\".</p>", "<p>Seg\u00fan juristas y expertos, incluida la c\u00e1tedra de Derecho Constitucional de la mayor universidad p\u00fablica, para confirmarse esa convocatoria es ineludible la realizaci\u00f3n de un refer\u00e9ndum, algo que Maduro olvid\u00f3, conocedor de su debilidad en las urnas. Las encuestas confirman lo que se palpa en la calle, tanto en las concentraciones (fam\u00e9lica la oficialista del lunes pese a los efectos especiales aplicados en los canales p\u00fablicos) como en el d\u00eda a d\u00eda: el chavismo s\u00f3lo cuenta con el 32% de los posibles votantes, frente a un 68% que desea el cambio.</p>", "<p>La tradici\u00f3n pol\u00edtica en casi todo el planeta marca que las nuevas constituciones nacen con un cambio de r\u00e9gimen, tras una gran ruptura hist\u00f3rica (como con la llegada de Ch\u00e1vez al poder, en 1999), o cuando una inmensa mayor\u00eda exige un cambio. Ninguna de esas condiciones se cumple, ni de cerca, en la Venezuela de Maduro.</p>", "<p>Lo que pretende es \"anular definitivamente la Asamblea Nacional e impedir las elecciones s\u00f3lo por el hecho de que las perder\u00e1; es un intento, en fin, de imponer sobre suelo venezolano el orden pol\u00edtico vigente en Cuba, en Siria y en Corea del Norte\", resume el polit\u00f3logo Fernando Mires.</p>", "<p>\u00bfC\u00f3mo se elegir\u00edan a esos constituyentes? Es, sin duda, la clave del juego. Maduro adelant\u00f3 que la elecci\u00f3n de los 500 constituyentes, n\u00famero que \u00e9l mismo determin\u00f3, ser\u00e1 a trav\u00e9s de unas votaciones dirigidas a su antojo: una mitad entre gremios, obreros y movimientos sociales y otra mitad por unas circunscripciones territoriales a su medida, con especial influencia de las comunas, organismos dirigidos por militantes chavistas. Algo que de nuevo vulnera la Constituci\u00f3n, que s\u00f3lo acepta elecciones libres y universales. \"Constituyente de segundo grado por sectores que eligen voceros, semejante al modelo de los s\u00f3viets de la extinta URSS\", denunci\u00f3 ayer la Asamblea Nacional. Varios l\u00edderes opositores mantienen que el chavismo elegir\u00e1 250 constituyentes y que los otros saldr\u00edan de las circunscripciones municipales</p>", "<p>\"La Constituyente que propone Maduro es corporativa, no democr\u00e1tica, m\u00e1s cercana al Parlamento fascista que a una democracia participativa\", dice el analista \u00c1ngel \u00c1lvarez. Algo parecido declar\u00f3 el diputado Jos\u00e9 Guerra, que se atrevi\u00f3 a comparar a Maduro con el fascista italiano Benito Mussolini. El jefe del Estado reaccion\u00f3 iracundo, amenazando una vez m\u00e1s con la c\u00e1rcel para el legislador.</p>", "<p>Mientras tanto, el proceso ya est\u00e1 en marcha. El ex vicepresidente El\u00edas Jaua, que preside la comisi\u00f3n para la Constituyente, se\u00f1al\u00f3 ayer que ser\u00e1 la propia asamblea popular \"ya instalada\" la que decida el destino del Parlamento, porque es \"supraconstitucional, originaria y todos los poderes del Estado quedan subordinados, no se podr\u00e1n oponer a las decisiones de la Asamblea\" elegida bajo manual chavista.</p>", "<p>El futuro de Luisa Ortega, la fiscal general, correr\u00e1 la misma suerte que la del Parlamento: los constituyentes chavistas decidir\u00e1n al respecto. De momento, la rebeli\u00f3n de la fiscal, que denunci\u00f3 la \"ruptura del orden constitucional\", es uno de los motivos que han llevado a Maduro a romper el tablero pol\u00edtico. As\u00ed lo reconoci\u00f3 el propio Jaua, que subray\u00f3 las \"contradicciones\" entre la Fiscal\u00eda y el Tribunal Supremo.</p>", "<p>Las elecciones tambi\u00e9n est\u00e1n en el aire, con tres procesos congelados: regionales, refer\u00e9ndum revocatorio y las parlamentarias de Amazonas (el Tribunal Supremo anul\u00f3 la asunci\u00f3n de tres legisladores para que la oposici\u00f3n no llegara a los dos tercios en la AN, la mayor\u00eda calificada). \"Es muy probable que se desechen las regionales y las presidenciales de 2018\", adelant\u00f3 Le\u00f3n.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Un d\u00eda inmensamente triste para muchos - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Creo que lo primero que le\u00ed de Abelardo Castillo, a principios de los a\u00f1os 90, fue un cuento al que volv\u00ed decenas de veces, \"Vivir es f\u00e1cil, el pez est\u00e1 saltando\". El cimbronazo de ese texto inaugural, a medio camino entre Hemingway y Borges, hizo que me entregara, devotamente, a una lectura casi bul\u00edmica de sus libros.</p>", "<p>A\u00f1os m\u00e1s tarde, cuando cre\u00eda que mi destino era el de cuentista, logr\u00e9 entrar a su ya m\u00edtico taller literario. Castillo fue el primer gran escritor al que conoc\u00ed en persona, y nunca me decepcion\u00f3. No solo era un autor de talento. De esos hay unos cuantos. Pose\u00eda una cultura y una memoria descomunal, y era un ser humano admirable. A mis 25 a\u00f1os recuerdo mirarlo mudo durante horas, tardar semanas en hablarle y meses en leer frente a \u00e9l. Cuando finalmente lo hice, se ri\u00f3 y me dijo que mi cuento le hab\u00eda gustado. Que era muy gracioso. Habr\u00eda recibido el halago con emoci\u00f3n si mi intenci\u00f3n no hubiera sido la de escribir un texto de terror. Por supuesto, ten\u00eda raz\u00f3n \u00e9l: Castillo hab\u00eda visto en el texto lo que yo ni siquiera hab\u00eda intuido.</p>", "<p>Fui poco a su taller, no m\u00e1s de un a\u00f1o y medio, pero se trat\u00f3 (como enamorarse, vivir en otro pa\u00eds, ser padre) de una experiencia s\u00edsmica, transformadora. Me fui de ah\u00ed siendo otro, alguien indudablemente mejor. Se abri\u00f3 para m\u00ed un universo de lecturas hasta entonces desconocidas: claro que Castillo fue un formador de escritores pero, y esto no lo escuch\u00e9 tantas veces, tambi\u00e9n fue un enorme formador de lectores. Despu\u00e9s de escucharlo durante meses, cada conversaci\u00f3n una lecci\u00f3n de vida y de literatura, entend\u00ed la \u00fanica gran verdad formativa para un escritor de ficciones: hay que leer siempre, todo el tiempo.</p>", "<p>Una vida despu\u00e9s, cuando el que daba talleres era yo, le rob\u00e9 inconscientemente todo: su m\u00e9todo y din\u00e1mica de trabajo, la importancia de leer en voz alta los textos y o\u00edrlos sin distracciones, la manera de hacer devoluciones. Hasta los gestos que hac\u00eda con la mano, cortando el aire delante de \u00e9l por la mitad, para darle cierto \u00e9nfasis a lo que dec\u00eda.</p>", "<p>Severo para el afuera, p\u00edcaro y paternal en la intimidad, pod\u00eda hablar de Poe, de Tolstoi, de Sartre o de Cort\u00e1zar como si hubiera cenado con ellos la noche anterior. Y tambi\u00e9n sobre Federer, Picasso o Los Redonditos de Ricota. Fue la \u00fanica persona en mi vida a la que llam\u00e9 maestro, cosa que \u00e9l, que ni siquiera se sent\u00eda c\u00f3modo con el t\u00e9rmino escritor, odiaba. Pero lo fue, en un sentido profundo, y no solo para m\u00ed. Hoy es un d\u00eda inmensamente triste para muchos.</p>", "<p><b>Periodista y cr\u00edtico literario</b></p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Una biblioteca elemental que selecciona, de la vasta obra del autor, cuentos, teatro, novela y diarios - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Despu\u00e9s de Borges y de Cort\u00e1zar, nadie domin\u00f3 el arte del cuento como Castillo. Las otras puertas (1962) y Cuentos crueles (1966) incluyen sus relatos m\u00e1s emblem\u00e1ticos, como \"La madre Ernesto\" o \"El candelabro de plata\"</p>", "<p>Esta novela re\u00fane la po\u00e9tica completa de Castillo y est\u00e1 en l\u00ednea con Ad\u00e1n Buenosayres, Los siete locos y Rayuela. Tard\u00f3 d\u00e9cadas en concluirla y es una versi\u00f3n muy personal del mito f\u00e1ustico.</p>", "<p>Pocos escritores ejercieron tanta fascinaci\u00f3n sobre Castillo como Edgar Allan Poe, as\u00ed que era natural que escribiera sobre \u00e9l. Esta obra de teatro, que toma su t\u00edtulo de un poema, a\u00edsla momentos de la vida del poeta estadounidense.</p>", "<p>Castillo cultiv\u00f3 un g\u00e9nero con poca tradici\u00f3n en la Argentina. Iniciado a los 18 a\u00f1os, este primer volumen registra sus a\u00f1os de formaci\u00f3n, sus relaciones amorosas y su pasi\u00f3n por la m\u00fasica y el ajedrez.</p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Con \u00e9tica, compromiso y vida intelectual insobornable - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"primero\">Su nombre lo escuch\u00e9 por primera vez en mi casa paterna en Bah\u00eda Blanca. Mis padres recib\u00edan  <i>El escarabajo de oro</i>, que \u00e9l dirig\u00eda con Liliana Heker durante la \u00e9poca de la dictadura de Ongan\u00eda. Siempre recuerdo el ep\u00edgrafe, una frase de Nietzsche que me resultaba enigm\u00e1tica e impresionante: \"Di tu palabra y r\u00f3mpete\". A  trav\u00e9s de esa revista me asom\u00e9 a temas que ten\u00edan que ver con la militancia pol\u00edtica, con el compromiso intelectual, y los dilemas del existencialismo. Algo interesante de la figura de Abelardo: a pesar de que ten\u00eda un pensamiento muy claro de izquierda marxista, no cre\u00eda obligatorio que esto se reflejara en su obra de ficci\u00f3n. Ha escrito por ejemplo literatura fant\u00e1stica a lo largo de toda su obra, y hay tambi\u00e9n un sello caracter\u00edstico de su formaci\u00f3n religiosa en manos de los jesuitas.</p>", "<p>Lo conoc\u00ed personalmente mucho despu\u00e9s, cuando me vine a vivir a Buenos Aires, en alguna reuni\u00f3n de las que se organizaban en la casa de Liliana Heker. Para esa \u00e9poca yo hab\u00eda le\u00eddo sus libros de cuentos: <i>Cuentos crueles</i>, <i>Las otras puertas</i> y para m\u00ed era ya tambi\u00e9n un maestro literario en el m\u00e1s jamesiano de los sentidos. Me acuerdo de haberlo visitado una vez en su casa de la avenida Pueyrred\u00f3n, antes de la publicaci\u00f3n de una antolog\u00eda en la que \u00e9l hab\u00eda seleccionado uno de mis cuentos.  Ese d\u00eda tuve un vistazo del <i>sancta sanctorum </i>que era su estudio. Ten\u00eda en la m\u00e1quina de escribir una p\u00e1gina de <i>Cr\u00f3nica de un iniciado</i>, la novela larga, misteriosa, siempre inacabada, que parec\u00eda ya parte de un mito, y me se\u00f1al\u00f3, sobre esa p\u00e1gina, algo sobre la velocidad y la puntuaci\u00f3n. La puntuaci\u00f3n como manera de dar, o restar, velocidad a las frases. A\u00f1os m\u00e1s tarde tom\u00e9 algo de esta visita y de cierta forma estent\u00f3rea de sarcasmos que ten\u00eda Abelardo entre sus disc\u00edpulos para mi novela <i>La mujer del maestro</i>.</p>", "<p>Finalmente, y contra todo escepticismo, apareci\u00f3 publicada <i>Cr\u00f3nica de un iniciado</i>, que yo le\u00ed en estado de admiraci\u00f3n absoluta, pero que en su momento no tuvo la repercusi\u00f3n que merec\u00eda. Es una novela que sintetiza una cantidad de temas y corrientes narrativas en una recreaci\u00f3n del mito f\u00e1ustico. En Abelardo hay una vertiente religiosa o m\u00edstica muy n\u00edtida que aqu\u00ed tambi\u00e9n se pone en escena, y que es parte de una tradici\u00f3n argentina, de Marechal y de Arlt v\u00eda Dostoyevski, tambi\u00e9n de Sabato. Pero cuando aparece esta novela, esa clase de \"grandes temas\" estaban siendo dejados de lado, puestos en duda, y a veces hasta tomados en sorna, por las corrientes del postmodernismo y por otros modos de valorar la literatura que se consideraban como m\u00e1s novedosos, atractivos.</p>", "<p>En cuanto a su escritura, hay una recurrencia, quiz\u00e1 derivada del humor de contrastes de Marechal y Cort\u00e1zar, que \u00e9l tambi\u00e9n hizo propio: tratar un tema serio, \"alto\", y encontrar inmediatamente un matiz, una variante de tipo ir\u00f3nica, para bajarlo. \u00c9l encuentra siempre estos \"descensos\" a trav\u00e9s de lo coloquial.</p>", "<p>Cuando hablaba de s\u00ed mismo, se consideraba sobre todo cuentista y tiene, dentro de una obra vasta y compleja, cuentos inolvidables, como \"Patr\u00f3n\". Hay una lecci\u00f3n muy famosa sobre ese cuento: \u00e9l necesitaba insertar algo del habla campera, pero no quer\u00eda que todo el cuento se contaminara de una manera grotesca con palabras deformadas. Decidi\u00f3 entonces hacer una primera contracci\u00f3n al principio del cuento: \"tas pre\u00f1ada\" (en vez de \"est\u00e1s pre\u00f1ada\") y un \"ust\u00e9\" en vez de \"usted\" y eso fue todo, pero alcanza para que uno siga escuchando a los personajes dentro de ese registro a lo largo de toda la historia. Otros cuentos emblem\u00e1ticos que vienen de inmediato a la memoria son La madre de Ernesto, Hern\u00e1n y Conejo.</p>", "<p>Logr\u00f3 en su vida, en su \u00e9tica de artista, en su vida intelectual insobornable, y en tiempos en que tantos se doblaron, algo todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil que el mandato de Nietzsche: dijo su palabra y permaneci\u00f3 \u00edntegro.</p>", "<p><b>Escritor</b></p>", "<p></p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Lecciones de ficci\u00f3n oscura y de vida luminosa - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">Quebrar la primera regla, \"no escribas bajo el imperio de la emoci\u00f3n\", para retratar al hombre que fue maestro: de eso se trata esta nota</p>", "<p class=\"primero\">Es probable que las l\u00edneas que siguen sean trabajosas o mal escritas, en todo caso indignas de su tema. Escribir en estado de shock, casi idiotizado por la muerte repentina de un amigo, escribir la \u00faltima nota que uno quisiera escribir, no puede ser bueno para referirse a uno de los escritores m\u00e1s importantes de la Argentina. No escribas bajo el imperio de la emoci\u00f3n: muchas veces escuch\u00e9 a       <a href=\"/abelardo-castillo-t59997\" class=\"tema persona abelardo-castillo\" title=\"Ver todas las notas de Abelardo Castillo\">Abelardo Castillo</a> repetir esta m\u00e1xima de Horacio Quiroga. A veces, sin embargo, no escribir nada es peor.</p>", "<p>Leo por ah\u00ed que Abelardo fue escritor y maestro de escritores. Me gusta eso. Es real. Visitar a Abelardo Castillo y Sylvia Iparraguirre en su casa del barrio de Congreso era ingresar, por un rato, en un lugar m\u00e1s luminoso, menos desquiciado que Buenos Aires. Afuera se discut\u00eda a gritos, se trataba de opinar algo ingenioso sobre el \u00faltimo <i>trending topic</i> de Twitter, se hablaba de la operaci\u00f3n que realizaba tal o cual escritor sobre el campo cultural. Esto por referirme s\u00f3lo a las charlas de eso que se llama ambiente literario. Y uno tambi\u00e9n era parte de esas charlas. Pero uno llegaba a la casa de Abelardo y Sylvia y entonces algo pasaba. Algo cambiaba. En primer lugar, el paso del tiempo. Era diferente.</p>", "<p>Voy a tratar de explicarlo con una an\u00e9cdota. A mediados de los a\u00f1os 90 me fui a vivir fuera del pa\u00eds; antes de irme visit\u00e9 a Castillo y hablamos de Honor\u00e9 de Balzac. De las treinta novelas que el franc\u00e9s escribi\u00f3, y no public\u00f3, s\u00f3lo para aprender el oficio. De sus grandes personajes: Rastignac, Vautrin, Lucien de Rubempr\u00e9. Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde volv\u00ed al pa\u00eds. Fui a su casa. Abelardo se sent\u00f3 en su sill\u00f3n ingl\u00e9s, prendi\u00f3 la pipa y me dijo: \"Por otra parte, habr\u00e1s notado que <i>Eugenia Grandet </i>no es, ni de lejos, su mejor novela\". No me pregunt\u00f3 nada sobre mi viaje, tampoco me cont\u00f3 qu\u00e9 hab\u00eda hecho \u00e9l durante esos dos a\u00f1os. Era como si la charla se hubiera interrumpido cinco minutos antes. No hab\u00eda ninguna afectaci\u00f3n, ninguna frialdad, ninguna impostura en esa actitud. Le importaba conversar sobre Balzac. Y sobre algunas cosas m\u00e1s. No quer\u00eda distraerse de lo que le interesaba. Eso era todo. Y bien: cuando se dice que Castillo fue maestro de escritores, se hace referencia a su sentido de la adjetivaci\u00f3n, a su comprensi\u00f3n de las estructuras narrativas, a las lecturas que recomendaba; pero sobre todo, yo creo, se hac\u00eda referencia a esto. Nos ense\u00f1\u00f3 a mantener la concentraci\u00f3n. No puedo imaginar una lecci\u00f3n m\u00e1s importante.</p>", "<p>En la casa de Abelardo Castillo el tiempo no era m\u00e1s lento ni m\u00e1s r\u00e1pido. Era m\u00e1s inteligente. Era el tiempo de las ideas. No el tiempo que atropella, el tiempo que arrastra. Era un tiempo determinado por el desarrollo de las ideas, por el trabajo de las lecturas. Un tiempo hecho a medida de una persona, \u00e9l, pero que tambi\u00e9n, por contagio, o porque los procesos mentales de Abelardo eran generosos, hospitalarios, hechos para compartirse, pod\u00eda ser tambi\u00e9n el tuyo, y pronto descubr\u00edas que era un tiempo m\u00e1s humano que el tiempo de afuera, y que te hac\u00eda mejor.</p>", "<p>Hay otra an\u00e9cdota que da una idea del car\u00e1cter de Castillo. Voy a parafrasearla como mejor pueda. Una noche, tarde, en su casa, Abelardo miraba la pel\u00edcula <i>La m</i>osca. Porque, dicho sea de paso, Castillo habl\u00f3 y escribi\u00f3 muchas veces sobre escritores como Poe, Borges, Tolstoi o Flaubert, sobre fil\u00f3sofos como Nietzsche o Kant, pero no sobre pel\u00edculas como <i>La m</i>osca, <i>Duro de matar</i> o <i>Pulp Fiction</i>, y es una l\u00e1stima, porque sobre eso tambi\u00e9n ten\u00eda cosas interesantes para decir. Era tarde en la noche, entonces, y son\u00f3 el portero el\u00e9ctrico. Una voz, que le pareci\u00f3 joven, le dijo que acababa de leer uno de sus libros y que necesitaba decirle cu\u00e1nto lo admiraba. Castillo le pregunt\u00f3 si conoc\u00eda esta frase de las <i>Cartas a un joven poeta</i>, de Rainer Maria Rilke: \"Preg\u00fantese en la hora m\u00e1s callada de la noche: \u00bfdebo escribir?\". \"Bueno -agreg\u00f3-, fijate que la pregunta es si debo escribir. No si debo tocarle el timbre a Abelardo Castillo a las dos de la madrugada.\" Y colg\u00f3. Pero apenas volvi\u00f3 a sentarse y apret\u00f3 <i>play</i> para seguir mirando <i>La m</i>osca, se sinti\u00f3 culpable. Ya lo trat\u00e9 mal, pens\u00f3. Y adem\u00e1s es joven. Y por la voz se nota que estuvo tomando, y ahora va a tomar m\u00e1s. Par\u00f3 una vez m\u00e1s la pel\u00edcula, levant\u00f3 el tubo y le pregunt\u00f3 si segu\u00eda ah\u00ed. Su joven lector no se hab\u00eda movido. Castillo se puso a glosar la frase de Rilke y, c\u00f3mo no, a hablarle de la obra de Rilke en general. Termin\u00f3 por vestirse y bajar para conversar en persona. El amanecer lo encontr\u00f3 discutiendo furiosamente sobre poes\u00eda alemana con el joven que hab\u00eda le\u00eddo mal a Rilke.</p>", "<p>Ahora que lo escribo me doy cuenta de que esta escena, escrita de otra manera, podr\u00eda figurar en <i>El que tiene sed</i>, quiz\u00e1 la mejor novela de Castillo. Y en cierta forma, lo hace. En el cap\u00edtulo titulado \"De c\u00f3mo vino el miedo\" se relata un <i>delirium tremens</i>. Esteban Esp\u00f3sito, el protagonista, est\u00e1 encerrado en el departamento de su t\u00eda. Es el lugar donde se refugia cuando las cosas se ponen realmente mal. Hay un maniqu\u00ed de modista. Hay una m\u00e1quina de coser. Hay un calef\u00f3n Orbis. Esp\u00f3sito ve un rel\u00e1mpago seguido de una estela de chispas que se esconde debajo de la mesa. Sobre la caja de hilos hay un extra\u00f1o ser: una especie de aguaviva con alas de lib\u00e9lula, que se revuelve y lo mira. Aunque Esp\u00f3sito, de pronto, tiene la sospecha de que el pobre animal est\u00e1 aterrado. Y plop, el monstruo desaparece. Esp\u00f3sito se mira al espejo y recuerda al joven a\u00fan abstemio que a\u00f1os antes, mientras tomaba un sorbito de jerez, se pregunt\u00f3 si un d\u00eda \u00e9l tambi\u00e9n llegar\u00eda a ser bello y atormentado y maldito. Y piensa que nunca deber\u00eda haber le\u00eddo a Edgar Allan Poe ni a Charles R. Jackson. Porque sin esos libros, sin su corruptora influencia, sin tanto loco, amoral y parricida como pudren el alma de los adolescentes, todo, \u00e9l lo sabe, habr\u00eda sido muy diferente. Entonces suena el timbre. Esp\u00f3sito grita: \"Ya voy, carajo. Tanto tocar el timbre. Qu\u00e9 pasa, si se puede saber\". \"Mensajero\", contesta t\u00edmidamente la voz desde el palier. Ah\u00ed est\u00e1 piensa Esp\u00f3sito, con alg\u00fan remordimiento. Ya lo trat\u00e9 mal. Pero cuando abre la puerta, no hay nadie. S\u00f3lo una voz sin cuerpo que le dice: \"Mi nombre es Legi\u00f3n\".</p>", "<p>Qu\u00e9 raro: s\u00f3lo ahora, al escribirlo, sin plan, al azar del aturdimiento y el apuro por entregar la nota, me doy cuenta de que la escena de la vida real de Castillo y la escena de <i>El que tiene sed</i> coinciden en m\u00e1s de un aspecto. En las dos escenas hay un hombre que est\u00e1 solo en un departamento. En las dos hay un monstruo hecho de la mezcla de dos seres diferentes: el que interpreta Jeff Goldblum en la pel\u00edcula y el que conjura el delirio alcoh\u00f3lico de Esp\u00f3sito. En las dos escenas ese monstruo sufre. En las dos alguien toca el timbre y el protagonista lo maltrata y se siente culpable por eso. Las dos escenas conjugan locura, dolor, compasi\u00f3n y algo que s\u00f3lo puedo llamar un sentido de la belleza absurda de las cosas. La diferencia principal consiste en que la ficci\u00f3n de Castillo es oscura (aunque atravesada por un humor rabelesiano, desopilante, que lo redime todo), mientras que su vida es luminosa.</p>", "<p>No s\u00e9 si Buenos Aires o la Argentina pueden prescindir del tiempo que reinaba en la casa de Abelardo Castillo. Algunos de nosotros no dejaremos de buscarlo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>La agenda de hoy - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p></p>", "<p><b>Sobre Deseo consumido</b></p>", "<p>Libro de Evangelina Himitian y Soledad Vallejos.</p>", "<p></p>", "<p><b>Mario Vargas Llosa</b></p>", "<p>Dialogar\u00e1 sobre \"Literatura y valores\" con Jorge Edwards. En la sala Jorge Luis Borges.</p>", "<p></p>", "<p><b>Di\u00e1logo de escritores</b></p>", "<p>Entrevista a Lucrecia Martel sobre su nuevo film, Zama. En la sala Victoria Ocampo.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "ideas", "titulo": ["<title>Literatura y valores, dos temas que desvelan a Vargas Llosa - 03.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El premio Nobel dialogar\u00e1 con Jorge Edwards en la FIL</p>", "<p class=\"primero\">Una vez m\u00e1s, el     <a href=\"/premio-nobel-t5971\" class=\"tema topico premio-nobel\" title=\"Ver todas las notas de Premio Nobel\">premio Nobel</a>  de Literatura peruano     <a href=\"/mario-vargas-llosa-t55073\" class=\"tema topico mario-vargas-llosa\" title=\"Ver todas las notas de Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a>  prestigiar\u00e1 con su presencia la Feria Internacional del Libro de Buenos Aires. Esta tarde, a las 18, dialogar\u00e1 sobre \"Literatura y valores\" con su amigo el escritor chileno Jorge Edwards en la sala mayor de La Rural: la Jorge Luis Borges.</p>", "<p>El encuentro, organizado por la Fundaci\u00f3n Libertad, tom\u00f3 casi por sorpresa a los organizadores de la FIL, que, de la misma manera que el a\u00f1o pasado, sum\u00f3 un segundo Nobel a su programa. Hac\u00eda tiempo ya que se conoc\u00eda la participaci\u00f3n del sudafricano J. M. Coetzee, quien obtuvo el Nobel de literatura siete a\u00f1os antes que Vargas Llosa, en 2003.</p>", "<p>Hoy, el autor de Cinco esquinas, su obra m\u00e1s reciente, dialogar\u00e1 con Edwards, quien tambi\u00e9n ha recibido numerosos galardones en su carrera, entre los que se destaca el mayor reconocimiento para las letras en espa\u00f1ol, el Premio Cervantes, en 1999.</p>", "<p>Vargas Llosa llega al pa\u00eds solo, desde Chicago, donde contin\u00faa dictando clases, y permanecer\u00e1 poco m\u00e1s de 48 horas. Adem\u00e1s, ma\u00f1ana ser\u00e1 el anfitri\u00f3n, en su calidad de presidente de la Fundaci\u00f3n Internacional para la Libertad, de la cena anual de esa entidad, que se har\u00e1 con el eslogan La Argentina del progreso, el federalismo y la rep\u00fablica, en los salones del Complejo Goldencenter. Fue convocado como invitado de honor el presidente Mauricio Macri.</p>", "<p>Hoy, a las 18</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"},
{"categoria": "espectaculos", "titulo": ["<title>El actor Eric Dane lucha contra la depresi\u00f3n - 02.05.2017 - LA NACION </title>"], "texto": ["<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dcompraHome\">-</p>", "<p class=\"peso\">$</p>", "<p class=\"valor\" id=\"dventaHome\">-</p>", "<p class=\"texto\"><b>Recib\u00ed por mail</b> las noticias que impactan\r\n              </p>", "<p class=\"bajada\" itemprop=\"description\">El protagonista de la serie The Last Ship pidi\u00f3 unos d\u00edas de descanso antes de retomar las grabaciones</p>", "<p class=\"primero\">El protagonista de la serie <i>The Last Ship,</i> Eric Dane, est\u00e1 atravesando un dif\u00edcil momento personal por lo cual pidi\u00f3 a la producci\u00f3n de la ficci\u00f3n que lo deje descansar unos d\u00edas m\u00e1s.  \"\u00c9l sufre depresi\u00f3n y ha pedido unas semanas de inactividad y los productores amablemente han concedido esa petici\u00f3n. \u00c9l espera regresar\", inform\u00f3 el manager del actor a trav\u00e9s de un comunicado, seg\u00fan publica <a href=\"http://people.com/celebrity/eric-dane-depression-the-last-ship-production-halted/\" class=\"link\" target=\"_blank\">la revista People.</a></p>", "<p>A ra\u00edz de este pedido de Dane, la producci\u00f3n de la serie decidi\u00f3 suspender el rodaje en espera de que su protagonista se reponga.  La ficci\u00f3n ya tiene confirmada una cuarta temporada y, adem\u00e1s, recientemente fue renovada para una quinta edici\u00f3n, que llegar\u00eda a las pantallas en 2018.</p>", "<p>Seguramente a Dane muchas fans lo reconozcan por su rol en la serie<i> Grey\u00b4s Anatomy, </i>en donde interpret\u00f3 a un m\u00e9dico muy sexy al que llamaban \"McSteamy\".  Esta no es la primera vez que el actor tiene problemas de salud, ha batallado tiempo atr\u00e1s contra una adicci\u00f3n a los analg\u00e9sicos y contra un c\u00e1ncer de piel.</p>", "<p>Los comentarios publicados son de exclusiva responsabilidad de sus autores y las consecuencias derivadas de ellos pueden ser pasibles de sanciones legales. Aquel usuario que incluya en sus mensajes alg\u00fan comentario violatorio del reglamento ser\u00e1 eliminado e inhabilitado para volver a comentar. Enviar un comentario implica la aceptaci\u00f3n del Reglamento.</p>"], "dia": "2017-05-03"}
]