[
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Tecno - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Autos - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Sociedad - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Pol\u00edtica - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Hor\u00f3scopo del d\u00eda - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Deportes - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Turismo - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Salud - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Cu\u00e1les son las redes sociales m\u00e1s populares en todo el mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/17/7-trucos-de-facebook-que-quizas-desconocias/\" target=\"_blank\">Facebook </a>es la red social m\u00e1s usada en el mundo. Sus 1.800 millones de usuarios son un claro indicio de su popularidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los resultados del informe surgen de los datos de tr\u00e1fico recopilados por Alexa y otras webs similares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con un estudio publicado por el sitio <em>Vincos</em>, la plataforma creada por <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/11/11/que-dijo-mark-zuckerberg-sobre-noticias-falsas-burbujas-de-informacion-y-el-papel-de-facebook-en-las-elecciones-de-estados-unidos/\" target=\"_blank\">Zuckerberg </a>es l\u00edder en 119 de los 149 pa\u00edses analizados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/07/se-identificaron-76-aplicaciones-de-ios-que-ponen-en-riesgo-la-seguridad-de-los-usuarios/\" target=\"_blank\">Se identificaron 76 aplicaciones de iOS que ponen en riesgo la seguridad de los usuarios</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aunque hay algunas excepciones en este reinado cuasi absoluto. En Jap\u00f3n el primer lugar es para <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/07/twitter-lanzo-tres-nuevas-herramientas-para-limitar-a-los-acosadores/\" target=\"_blank\">Twitter</a>. De hecho, es el \u00fanico lugar del mundo donde la red social del pajarito es la n\u00famero uno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> QZone, una red social similar a Facebook\u00a0en la cual se pueden hacer publicaciones de textos, fotos y videos, cuenta con 645 millones de usuarios y es la favorita en China.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/12/30/llegaron-los-video-en-vivo-en-360-a-twitter/\" target=\"_blank\">Llegaron los videos en vivo en 360 grados a Twitter</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Rusia, por otro lado, se impone VKontakte, que suma m\u00e1s de 410 millones de usuarios, permite compartir publicaciones de todo tipo y est\u00e1 disponible en 83 idiomas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> LinkedIn es el sitio favorito en nueve pa\u00edses entre los que se encuentra Zambia y Mali. A su vez, Instagram tiene el primer puesto en siete naciones como Ir\u00e1n y Mozambique.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S: </strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/14/7-aplicaciones-para-mejorar-la-ortografia/\" target=\"_blank\">7 aplicaciones para mejorar la ortograf\u00eda</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si se analiza el mapa de preferencias del a\u00f1o pasado, se puede ver que la situaci\u00f3n no cambi\u00f3: salvo algunas excepciones, Facebook sigue siendo el l\u00edder.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las redes sociales m\u00e1s utilizadas en enero de 2016:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este otro mapa figuran las redes sociales que ocupan el segundo lugar. Y, como se ve, la que lidera las preferencias es Instagram.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de Rusia y Alemania, el segundo puesto es para Odnoklassniki, que cuenta con 16,5 millones de usuarios en todo el mundo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El segundo lugar en Nueva Zelanda, Australia, Noruega y Canad\u00e1 lo ocupa Reddit, un sitio donde se pueden dejar links y se forma un ranking en funci\u00f3n de las votaciones que los diferentes usuarios hagan de esos enlaces.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/21/6-cosas-que-habria-que-dejar-de-hacer-en-las-redes-sociales/\" target=\"_blank\">6 cosas que habr\u00eda que dejar de hacer en las redes sociales</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la mayor parte de Europa y en Estados Unidos, el elegido es <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/28/como-es-la-nueva-herramienta-de-twitter/\" target=\"_blank\">Twitter</a>; en Jap\u00f3n, <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/03/facebook-cumple-13-anos-y-lo-festeja-con-un-video-tematico/\" target=\"_blank\">Facebook </a>y en India, <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/06/13/microsoft-comprara-linkedin-por-26-200-millones-de-dolares/\" target=\"_blank\">LinkedIn</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En lo que se refiere al a\u00f1o pasado, los segundos puestos se mantuvieron, salvo algunas excepciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Canad\u00e1, los Estados Unidos y Australia, Instagram ocupaba el segundo lugar, pero perdi\u00f3 popularidad y este a\u00f1o, tal como se mencion\u00f3 anteriormente, las preferencias se dividieron entre Reddit y Twitter.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/05/cuales-son-las-10-aplicaciones-mas-populares/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las redes sociales m\u00e1s populares</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/08/06/raras-y-populares-10-redes-sociales-alternativas/\" target=\"_blank\">Raras y populares: 10 redes sociales alternativas</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/19/las-10-aplicaciones-mas-populares-en-ios/\" target=\"_blank\">Las 10 aplicaciones m\u00e1s populares en iOS</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>As\u00ed se construye el Bugatti Chiron, el mejor auto del mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Bugatti Chiron</strong> naci\u00f3 para surcar el tiempo, delimitar un antes y un despu\u00e9s en la industria automotriz. Desde su concepci\u00f3n debi\u00f3 soportar la presi\u00f3n de ser el heredero del ic\u00f3nico Veyron. En el Sal\u00f3n del Autom\u00f3vil de Ginebra 2016 fue presentado en sociedad:<strong> el mejor auto de la historia estaba terminado y era real</strong>. Su elevada expectativa hab\u00eda sido superada por la fuerza de una obra \u00fanica. La primera unidad del Chiron est\u00e1 lista para ser entregada. El <strong>Grupo Volkswagen</strong>, due\u00f1o de la marca de deportivos franceses, acompa\u00f1\u00f3 este hecho hist\u00f3rico con estad\u00edsticas de fabricaci\u00f3n que alimentan su esp\u00edritu.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Chiron es una pieza de ingenier\u00eda avanzada. Se ufana de cifras estrepitosas y n\u00fameros de v\u00e9rtigo: <strong>motor W16 de ocho cilindros que monta cuatro turbos, 1.500 CV de potencia, 1.600 Nm de par m\u00e1ximo, de 0 a 100 kil\u00f3metros por hora en 2,5 segundos y 450 kil\u00f3metros por hora de velocidad m\u00e1xima</strong>, que fue corroborada en circuitos, sin limitador electr\u00f3nico de seguridad, en pos de decretar la propiedad del <strong>auto m\u00e1s r\u00e1pido del mundo</strong>. Su poder y su prestancia demandan un proceso de fabricaci\u00f3n especial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Se construir\u00e1n apenas 500 Bugatti Chiron</strong> (los primeros 70 se har\u00e1n en 2017). Ser\u00e1 uno de los autos m\u00e1s exclusivos del a\u00f1o. Costar\u00e1 2,4 millones de euros. Cada unidad precisar\u00e1 de un meticuloso trabajo de fabricaci\u00f3n: entre seis y nueve meses, seg\u00fan el grado de personalizaci\u00f3n ya que un Chiron se\u00a0construye a mano, de manera artesanal con 1.800 piezas individuales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bugatti ofrece una gama de 23 colores exteriores para elegir, m\u00e1s ocho tonalidades que pintar\u00e1n las franjas de carbono. Se deber\u00e1n seleccionar otros 31 colores para el interior, 30 para las puntadas y remates de la piel, 18 para las alfombras y 11 para los cinturones de seguridad. <strong>Cada pieza se pinta a mano y demanda tres semanas de trabajo</strong>: s\u00f3lo la pintura de la carrocer\u00eda exterior lleva ocho capas y antes de cada nueva mano, es obligaci\u00f3n pulir y lijar la anterior.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la primera de las doce estaciones de trabajo de la compa\u00f1\u00eda: el motor, un W16 versi\u00f3n reconstruida del Veyron. Viaja desde la Volkswagen en Salzgitter, acusa\u00a0un peso de 628 kilos, con la certificaci\u00f3n de haber superado la prueba de m\u00e1s de ocho horas en un banco que simula todas las exigencias de la caja de cambios de doble embrague y siete velocidades. Durante una semana, tres operarios multitarea integran, montan y ajustan el chasis, el monocasco y los marcos. La parte trasera se construye en torno a su motor: la jungla de cables, tres bombas de agua e inmensas tuber\u00edas de enfriamiento precisa de una aplicaci\u00f3n m\u00e1s delicada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Catorce tornillos de titanio</strong> -34 gramos de peso cada uno- unen el monocasco y la parte trasera, en uno de los procesos m\u00e1s dram\u00e1ticos de la construcci\u00f3n del Bugatti. Celebrada esta gesta, se procede a verificar potenciales fugas antes de inaugurar el encendido del motor: durante diez minutos ininterrumpidos se bombea el aceite del motor, el aceite de la transmisi\u00f3n, el l\u00edquido de frenos y el fluido hidr\u00e1ulico y refrigerante. Entonces, la magia, el despertar del Chiron, un instante emocionante para el equipo de producci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tres horas m\u00e1s para cotejar la funci\u00f3n de los bestiales 1.500 CV de potencia. Un <strong>dinam\u00f3metro \u2013</strong>\u00a0herramienta de medici\u00f3n de fuerza, comprueba la respuesta del deportivo. Luego, cuatro d\u00edas m\u00e1s para montar las partes m\u00e1s peque\u00f1as y ligeras, para despu\u00e9s someter al veh\u00edculo a una lluvia de intensidad variable durante media hora con la premisa de garantizar su <strong>impermeabilidad</strong>. Una vez que el exterior quede sellado, se monta\u00a0el interior en un proceso de trabajo de tres d\u00edas. La instalaci\u00f3n de un pl\u00e1stico transparente que recubre el interior habilitar\u00e1 la prueba de funcionamiento final.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El examen de aprobaci\u00f3n es <strong>una experiencia de conducci\u00f3n de 300 kil\u00f3metros</strong>. Desde la f\u00e1brica hasta la pista del aeropuerto de Colmar, cerca de Los Vosgos. Si el piloto de pruebas da su benepl\u00e1cito, el <em>hypercar</em> regresar\u00e1 a la planta para que le retiren el pl\u00e1stico protector, reemplacen los neum\u00e1ticos usados por unos nuevos y se someta a seis horas de limpiado y pulido completo. S\u00f3lo restar\u00e1 que el proceso de fabricaci\u00f3n finalice con la firma de admisi\u00f3n de cada responsable de departamento. <strong>El Bugatti Chiron ya estar\u00e1 ansioso por defender en la pr\u00e1ctica la profec\u00eda del mejor auto del mundo</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/05/31/cuales-son-los-seis-autos-mas-rapidos-del-mundo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los seis autos m\u00e1s r\u00e1pidos del mundo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/09/1809321-video-asi-ruge-el-motor-del-mejor-auto-del-mundo/\" target=\"_blank\">Video: as\u00ed ruge el motor del mejor auto del mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Smartphones: cu\u00e1les son las marcas m\u00e1s vendidas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Las ventas de smartphones tuvieron un incremento del 3% anual. En 2015 se entregaron 1,44 mil millones de equipos, en tanto que en 2016, el n\u00famero alcanz\u00f3 los 1,49\u00a0mil millones de unidades, seg\u00fan las \u00faltimas cifras de Strategy Analytics.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El crecimiento se debe a la gran demanda proveniente de sectores en desarrollo como China y \u00c1frica\", analiz\u00f3 Linda Sui, directora de la consultora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Samsung vendi\u00f3 309,4 millones de unidades en el a\u00f1o y lidera el ranking. El segundo lugar es para Apple con 215,4 millones y el tercero, para Huawei con 13,8 millones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si bien la marca surcoreana est\u00e1 en primer lugar, en el \u00faltimo trimestre baj\u00f3 sus n\u00fameros: lleg\u00f3 a las 77,5 millones de unidades vendidas y fue superada por el Gigante de Cupertino que entreg\u00f3 78,3 millones de tel\u00e9fonos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00bfEl motivo? El fiasco con el Galaxy Note 7 que gener\u00f3 una p\u00e9rdida para la compa\u00f1\u00eda de alrededor de 3.100 millones de d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La cantidad de celulares vendidos (cifras expresadas en miles de millones) por las diferentes empresas en 2016:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Apple envi\u00f3 78,3 millones de celulares en todo el mundo y consigui\u00f3 casi el 18% del <em>market share</em> en el \u00faltimo trimestre de 2016, lo cual implic\u00f3 un incremento interanual del 5%, respecto de los 74,8 millones de unidades enviadas en el \u00faltimo trimestre de 2015. Este fue el mejor a\u00f1o de Apple, porque capitaliz\u00f3 los recientes errores de Samsung\", analiz\u00f3 Neil Mawston, director ejecutivo de Strategy Analytics.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Participaci\u00f3n de mercado o <em>market share</em> de las empresas (expresado en porcentaje):\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En lo que respecta a la participaci\u00f3n de mercado, Samsung tambi\u00e9n qued\u00f3 en el primer lugar con 20,8% anual, pero en segundo puesto si se considera s\u00f3lo el \u00faltimo trimestre donde lleg\u00f3 al 17,7%, en tanto que la empresa de la manzana mordida apenas la super\u00f3 con 17,8%.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cabe destacar que Huawei qued\u00f3 en tercer puesto y que en el \u00faltimo trimestre logr\u00f3 el 10%. Es la primera vez que la compa\u00f1\u00eda china alcanza los dos d\u00edgitos en esta medici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otra parte, OPPO fue la empresa que mayor crecimiento experiment\u00f3. \"OPPO se mantuvo en el cuarto lugar, aument\u00f3 un 99% en un a\u00f1o, y alcanz\u00f3 casi un 7% del market share global en el tercer trimestre de 2016, lo cual casi duplica el 4% obtenido hace un a\u00f1o. OPPO creci\u00f3 mucho en China, con modelos con Android como el R9\", concluy\u00f3 Sui.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/05/cuales-son-los-smartphones-mas-destacados-que-se-presentaran-en-2017/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los smartphones m\u00e1s destacados que se presentar\u00e1n en 2017</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/17/9-consejos-para-tener-mas-memoria-en-el-telefono/\" target=\"_blank\">9 consejos para liberar memoria del tel\u00e9fono</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/18/cuales-son-los-20-celulares-mas-vendidos-de-la-historia/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los 20 celulares m\u00e1s vendidos de la historia</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Uber planea crear autos voladores - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2016/12/25/el-senor-uber-los-secretos-del-creador-de-la-revolucion-del-transporte-mundial/\" target=\"_blank\">Uber </a>est\u00e1 decidido a meterse de lleno en el universo de los autos voladores. Prueba de ello es que contrat\u00f3 a Mark Moore, ex ingeniero aeron\u00e1utico de la NASA, para trabajar en el desarrollo de veh\u00edculos que pueden despegar y aterrizar de forma vertical (VTOL, por sus siglas en ingl\u00e9s).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Moore, en 2010, hizo investigaciones sobre los VTOL y predijo que podr\u00edan reemplazar a los veh\u00edculos terrestres, seg\u00fan public\u00f3 <em>Bloomberg</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/03/el-presidente-de-uber-le-dijo-no-a-donald-trump/\" target=\"_blank\">El presidente de Uber le dijo \"no\" a Donald Trump</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Moore trabajar\u00e1 en Uber Elevate, la divisi\u00f3n que se encargar\u00e1 de fabricar estos veh\u00edculos futuristas, que se utilizar\u00edan para facilitar el traslado dentro de las ciudades y los suburbios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"La aviaci\u00f3n <em>on demand</em> tiene el potencial de mejorar radicalmente la movilidad urbana, ya que devolver\u00e1 a la gente el tiempo que pierde habitualmente yendo de un sitio a otro\", se destaca e<a href=\"https://www.uber.com/elevate.pdf\" target=\"_blank\">n un documento publicado por Uber.</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Uber es consciente de la molestia que sufren los ciudadanos en todo el mundo cuando se mueven por la ciudad. Resolver este problema es fundamental para nuestra misi\u00f3n y compromiso con nuestros usuarios\", se remarca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/04/como-es-el-ff-91-el-primer-vehiculo-de-faraday-future/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo es el FF91, el veh\u00edculo s\u00faper potente de Faraday Future</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/12/12/el-viaje-de-uber-mas-largo-de-la-historia/\" target=\"_blank\">Uber </a>estima que las primeras pruebas se har\u00edan en 2025. Claro que para ese entonces habr\u00e1 que resolver varias cuestiones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por un lado, hay que tener en cuenta que Uber no fabricar\u00e1 esos autom\u00f3viles, sino que derivar\u00e1 esa tarea a otra compa\u00f1\u00eda. Habr\u00e1 que elegir el socio adecuado y procurar la financiaci\u00f3n necesaria para este ambicioso proyecto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n se deber\u00e1 considerar el desarrollo de bater\u00edas con suficiente autonom\u00eda para cubrir diferentes trayectos y tomar las medidas necesarias para evitar la contaminaci\u00f3n sonora. A su vez, ser\u00e1 vital construir espacios de aterrizajes para los VTO.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otro lado est\u00e1n las regulaciones que rigen el espacio a\u00e9reo. Tal como ocurri\u00f3 con los drones, se deber\u00e1n ajustar a las medidas legales vigentes para poder circular sin inconvenientes. Vivir en armon\u00eda en el aire ser\u00e1 el nuevo desaf\u00edo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/12/08/ubereats-el-servicio-de-delivery-de-uber-llego-a-colombia/\" target=\"_blank\">UberEats, el servicio de delivery de Uber lleg\u00f3 a Colombia</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uber no es la \u00fanica empresa que est\u00e1 apostando a los coches voladores. Google y Airbus tambi\u00e9n est\u00e1n invirtiendo en proyectos de este tipo para poder lanzarlos cuanto antes al mercado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Incluso hay startups como AeroMobil y Terrafugia que vienen trabajando en prototipos de veh\u00edculos voladores desde 2014.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La carrera por conquistar el cielo con coches voladores ya est\u00e1 planteada. Ser\u00e1 cuesti\u00f3n de ver qui\u00e9n llega primero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/01/30/pidieron-detener-a-dos-directivos-de-uber-y-que-bloqueen-la-aplicacion-en-todo-el-pais/\" target=\"_blank\">Pidieron detener a dos directivos de Uber y que bloqueen la aplicaci\u00f3n en todo el pa\u00eds</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/29/alerta-hacker-los-7-riesgos-de-usar-un-vehiculo-autonomo/\" target=\"_blank\">Alerta hacker: los 7 riesgos de usar veh\u00edculos aut\u00f3nomos</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Apps - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Se identificaron 76 aplicaciones de iOS que ponen en riesgo la seguridad de los usuarios - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Apple, que siempre fue elogiado por la seguridad de su sistema, en estos d\u00edas est\u00e1 atravesando momentos dif\u00edciles. <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/07/un-hacker-asegura-tener-una-herramienta-secreta-e-infalible-para-desbloquear-iphones-y-smartphones-con-android/\" target=\"_blank\">Recientemente un hacker asegur\u00f3 que consigui\u00f3 herramientas secretas</a> que permitir\u00eda vulnerar los datos de millones de usuarios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A eso se suma, el potencial riesgo de 76 aplicaciones de la App Store que, en total, ya acumulan 18 millones de descargas. Una falla en la seguridad podr\u00eda afectar a la seguridad de todos esos usuarios. <a href=\"https://medium.com/@chronic_9612/76-popular-apps-confirmed-vulnerable-to-silent-interception-of-tls-protected-data-2c9a2409dd1#.yghsnjauc\" target=\"_blank\">As\u00ed lo identific\u00f3 Will Strafach,</a> especialista en seguridad del servicio de an\u00e1lisis de aplicaciones verify.ly.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/03/los-desafios-que-apple-debera-enfrentar-en-2017-para-recuperar-el-rumbo-perdido/\" target=\"_blank\">Los desaf\u00edos que deber\u00e1 enfrentar Apple en 2017 para recuperar el rumbo perdido</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El problema es que esas 76 aplicaciones no implementaron los protocolos de seguridad TLS, que permiten establecer conexiones seguras. Debido a este error, los datos de lo usuarios podr\u00edan ser f\u00e1cilmente interceptados cuando est\u00e9s se conecten al Wi Fi.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Este tipo de ataques puede ser realizado por cualquier persona que est\u00e9 dentro del rango de Wi Fi del equipo mientras est\u00e1 en uso.Esto puede suceder en cualquier \u00e1mbito, en p\u00fablico o incluso dentro del hogar del usuario si el atacante logra acercarse lo suficiente\", se destaca en el documento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el informe, Strafach dividi\u00f3 el riesgo en tres niveles. En el m\u00e1s bajo incluy\u00f3 las app que, en caso de ser vulneradas, no incluyen datos tan sensibles, m\u00e1s all\u00e1 de la direcci\u00f3n del mail del usuario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://Apple,%20que%20siempre%20fue%20elogiado%20por%20la%20seguridad%20de%20su%20sistema,%20en%20estos%20d%C3%ADas%20est%C3%A1%20atravesando%20momentos%20dif%C3%ADciles.%20Recientemente%20un%20hacker%20asegur%C3%B3%20que%20consigui%C3%B3%20herramientas%20secretas%20que%20permitir%C3%ADa%20vulnerar%20los%20datos%20de%20millones%20de%20usuarios.%20A%20eso%20se%20suma,%20el%20potencial%20riesgo%20de%2076%20aplicaciones%20de%20la%20App%20Store%20que,%20en%20total,%20ya%20acumulan%2018%20millones%20de%20descargas.%20Una%20falla%20en%20la%20seguridad%20podr%C3%ADa%20afectar%20a%20la%20seguridad%20de%20todos%20esos%20usuarios.%20As%C3%AD%20lo%20identific%C3%B3%20Will%20Strafach,%20especialista%20en%20seguridad%20del%20servicio%20de%20an%C3%A1lisis%20de%20aplicaciones%20verify.ly.%20El%20problema%20es%20que%20esas%2076%20aplicaciones%20no%20implementaron%20los%20protocolos%20de%20seguridad%20TLS,%20que%20permiten%20establecer%20conexiones%20seguras.%20Debido%20a%20este%20error,%20los%20datos%20de%20lo%20usuarios%20podr%C3%ADan%20ser%20f%C3%A1cilmente%20interceptados%20cuando%20est%C3%A9s%20se%20conecten%20al%20Wi%20Fi.%20\" este tipo de ataques puede ser realizado por cualquier persona que est dentro del rango wi fi equipo mientras en uso.esto suceder p o incluso hogar usuario si el atacante logra acercarse lo suficiente se destaca documento. informe strafach dividi riesgo tres niveles. m bajo incluy las app caso vulneradas no incluyen datos tan sensibles all la direcci mail usuario. oovoo para realizar llamadas enviar mensajes texto y audio sin costo medio aquellas acceso a servicios privados. alto son abarcan informaci financiera autor decidi difundir nombre aplicaciones con debido sensibilidad tema. target=\"_blank\">ooVoo, para hacer llamadas o enviar mensajes de texto y audio sin costo</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id738897668\" target=\"_blank\">VivaVideo, editor de fotos y video</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id550295151\" target=\"_blank\">Uconnect Acceso para manejar algunas funciones del veh\u00edculo a distancia</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id989444955\" target=\"_blank\">Volify, una app para reproducir m\u00fasica y crear listas de reproducci\u00f3n</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id719219382\" target=\"_blank\">Epic! Unlimited books for kids, textos digitales para m\u00f3viles</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id908023218\" target=\"_blank\"><strong>Mico, una red social para conocer gente</strong></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id546979875\" target=\"_blank\">Huawei HiLink, Wi Fi m\u00f3vil</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id918321010\" target=\"_blank\">Vice News, la app del sitio de noticias</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id566325832\" target=\"_blank\">Trading 212 Forex &amp; Stocks</a>, para hacer un seguimiento del comportamiento de las acciones en la bolsa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id1067876396\" target=\"_blank\">Cash App, para ganar dinero completando tareas desde la app</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id852211576\" target=\"_blank\">YeeCall Messenger para hacer llamadas y enviar mensajes de forma gratuita.</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id1085411495\" target=\"_blank\">Loops Live, una plataforma para compartir videos cortos</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id326277589\" target=\"_blank\">Privat24, que ofrece servicios bancarios y de consultor\u00eda</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id928439050\" target=\"_blank\">Private Browser, para navegar de manera an\u00f3nima</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id641522896\" target=\"_blank\">El buscador Cheetah Browser</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id901776416\" target=\"_blank\">Aman Bank</a>, una aplicaci\u00f3n bancaria</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id585659386\" target=\"_blank\">FirstBank PR Mobile Banking, servicios bancarios</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id928941628\" target=\"_blank\">VPN free, un servicio para navegar m\u00e1s seguro</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id1052637479\" target=\"_blank\">Gift Saga, un programa para conseguir tarjetas de regalo (<em>gift cards</em>)</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id480454364\" target=\"_blank\">VPN One Click Professional</a> para mantener la privacidad del usuario al navegar por la web</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id1092400597\" target=\"_blank\">Music Tube</a>, para obtener listas de reproducci\u00f3n gratuitas de YouTube</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id1092400597\" target=\"_blank\">AutoLotto: Powerball, MegaMillions Lottery Tickets</a>, una app para jugar a la loter\u00eda</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id980597796\" target=\"_blank\">Foscam IP</a>, para c\u00e1maras de vigilancia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://itunes.apple.com/us/app/id381292358\" target=\"_blank\">Code Scanner</a> para escanear c\u00f3digos QR y obtener informaci\u00f3n de diferentes productos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uploader Free for Snapchat, Snap Upload for Snapchat. FreeMyApps, Insta for Repost y 1000 Friends for Snapchat tambi\u00e9n figuran en el listado pero, al momento de hacer esta nota, ya no estaba disponible para descargar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de las app dentro de riesgo medio, est\u00e1n aquellas que incluyen datos de acceso a servicios privados. Y las de alto riesgo son las que abarcan informaci\u00f3n financiera y acceso a servicios m\u00e9dicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:<a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/23/las-aplicaciones-en-ios-fallan-tres-veces-mas-que-en-android/\" target=\"_blank\"> Las aplicaciones en iOS fallan tres veces m\u00e1s que en Android</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El autor del informe decidi\u00f3 no difundir el nombre de las aplicaciones con riesgo medio y alto, debido a la sensibilidad del tema. Aunque s\u00ed contact\u00f3 a los desarrolladores para que puedan resolver este problema.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por lo pronto, quienes tengan algunas de las aplicaciones mencionadas, deber\u00edan evitar usarlas hasta tanto se solucione este inconveniente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/17/ciberdelito-10-consejos-de-un-experto-israeli-para-protegerse-de-los-ataques-de-hackers/\" target=\"_blank\">Ciberdelito: 10 consejos de un experto israel\u00ed para protegerse de los ataques hackers</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/06/cuales-son-los-nuevos-emojis-que-llegaron-a-whatsapp/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los nuevos emojis que llegaron a WhatsApp</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/06/google-maps-informacion-en-tiempo-real-y-en-un-toque-desde-el-smartphone/\" target=\"_blank\">Google Maps: informaci\u00f3n en tiempo real y \"en un toque\" desde el celular</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Un grupo de hackers bloque\u00f3 un 20% de la \"internet oscura\" que conten\u00eda pornograf\u00eda infantil - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El grupo de hackers pol\u00edticos Anonymous ingres\u00f3 el viernes en la denominada <em>dark web</em> (internet oscura) y bloque\u00f3 10.613 sitios en un servidor donde<strong> habr\u00edan encontrado pornograf\u00eda infantil</strong>, probando que los sitios en este costado oculto de la web tambi\u00e9n pueden ser atacados f\u00e1cilmente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los piratas\u00a0inform\u00e1ticos robaron<strong> una extensa base datos que podr\u00eda comprometer a un gran n\u00famero de usuarios</strong>\u00a0del servicio\u00a0de alojamiento Freedom Hosting II, conocido por operar miles de p\u00e1ginas web accesibles a trav\u00e9s del navegador Tor y que mantiene aproximadamente un 20% de los sitios en la <em>dark web</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En total son 74 GB de archivos y 2,3 GB de datos, que fueron distribuidos por los activistas utilizando un archivo torrent.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, 10.613 sitios fueron\u00a0bloqueados y Anonymous dej\u00f3 un mensaje en el que se atribuye el ataque y muestra sus motivaciones.\u00a0<strong>\"Lo que encontramos durante la b\u00fasqueda es que m\u00e1s del 50% era pornograf\u00eda infantil\"</strong>, dijo el texto que aparec\u00eda al querer entrar en algunas de esas p\u00e1ginas, seg\u00fan reporta la agencia <em>IDG</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hab\u00eda rumores de que Freedom Hosting II estaba albergando sitios con pornograf\u00eda infantil, pero el servidor aseguraba tener una \"tolerancia cero\" con ese contenido, algo que los hackers parecieron desmentir.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Adem\u00e1s, <strong>aloja sitios fraudulentos, algunos de los cuales son evidentemente ejecutados por usted mismo para cubrir los gastos de alojamiento\"</strong>, agrega el mensaje dirigido al due\u00f1o del servidor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Freedom Hosting es un servicio gratuito de alojamiento de sitios en la <em>dark web</em>, o internet oscura, a veces tambi\u00e9n referida como <em>deep web</em>, una red encriptada a la que s\u00f3lo se puede acceder utilizando navegadores como Tor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lejos de las regulaciones, censuras y moderaciones de los gobiernos, en la <em>dark web</em> se puede <strong>buscar, encontrar, vender y comprar pr\u00e1cticamente cualquier cosa, desde drogas hasta \u00f3rganos y pornograf\u00eda infantil.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>IDG</em> se comunic\u00f3 con los hackers a trav\u00e9s de un correo electr\u00f3nico, en el que explicaron que <strong>un sencillo m\u00e9todo de 20 pasos fue utilizado para acceder al servidor</strong>, corroborar la existencia de pornograf\u00eda infantil entre sus contenidos y robar la informaci\u00f3n antes de bloquearlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El investigador de cibercr\u00edmenes del Reino Unido, Chris Monteiro, analiz\u00f3 los datos obtenidos por el hacker y asegur\u00f3 que parecen reales, seg\u00fan consign\u00f3 el sitio <em><a href=\"http://www.pcworldenespanol.com/2017/02/07/hackean-20-la-internet-oscura/\">PC World</a>.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras que Troy Hunt, un experto en violaci\u00f3n de datos, inform\u00f3 que el ataque inform\u00e1tico\u00a0<strong>hab\u00eda expuesto 381.000 direcciones de correo electr\u00f3nico</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"La polic\u00eda seguramente tendr\u00e1 esta informaci\u00f3n, es muy p\u00fablica. Tambi\u00e9n tiene muchas direcciones de correo electr\u00f3nico reales\", cont\u00f3 en un tuit.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Freedom Hosting II es el sucesor de Freedom Hosting I, que en 2013 fue tumbado por Anonymous y luego por el FBI por alojar pornograf\u00eda infantil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/07/un-hacker-asegura-tener-una-herramienta-secreta-e-infalible-para-desbloquear-iphones-y-smartphones-con-android/\">Un hacker asegura tener una herramienta secreta (e infalible) para desbloquear iPhones y smartphones con Android</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/25/alphabay-uno-de-los-sitios-de-ecommerce-mas-populares-de-la-dark-web-fue-hackeado/\">AlphaBay, uno de los sitios de eCommerce m\u00e1s populares de la Dark Web, fue hackeado</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Un hacker asegura tener una herramienta secreta (e infalible) para desbloquear iPhones y smartphones con Android - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando el a\u00f1o pasado el FBI le pidi\u00f3 a Apple que le otorgara acceso al iPhone de uno de los atacantes de la masacre de San Bernardino, <a href=\"http://www.infobae.com/2016/02/17/1790627-apple-resistira-orden-judicial-desbloquear-un-iphone-la-masacre-san-bernardino/\" target=\"_blank\">la compa\u00f1\u00eda se neg\u00f3 a hacerlo.</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> As\u00ed fue que acudieron a <a href=\"http://www.infobae.com/2016/03/23/1799252-cellebrite-la-empresa-que-ayuda-al-fbi-desbloquear-un-iphone/\" target=\"_blank\">Cellebrite</a>, una empresa israel\u00ed especializada en seguridad para poder conseguir estos datos.<a href=\"http://www.infobae.com/2016/03/28/1800247-finalmente-el-fbi-accedio-al-iphone-del-terrorista-san-bernardino/\" target=\"_blank\"> Y gracias a ellos lograron desencriptar el iPhone en cuesti\u00f3n.</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El problema es que un hacker asegura haber ingresado a los servidores de Cellebrite.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/12/como-operaba-la-red-de-ciberdelitos-mas-grande-del-mundo/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo operaba la red de ciberdelitos m\u00e1s grande del mundo</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De este modo, habr\u00eda obtenido informaci\u00f3n clave que le permitir\u00eda poder vulnerar cualquier iPhone como el 5C empleado en el ataque de Bernardino, e incluso varios modelos de Android y BlackBerry, seg\u00fan public\u00f3 <a href=\"https://www.macrumors.com/2017/02/03/hacker-leaks-ios-bypassing-tools/\" target=\"_blank\">MacRumors</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El hacker, en di\u00e1logo con Motherboard, advirti\u00f3 sobre el riesgo de crear dispositivos que pueden obtener informaci\u00f3n privada; ya que, si los datos caen en manos equivocadas, los usuarios quedan totalmente expuestos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/19/el-iphone-8-incluiria-una-sorprendente-novedad/\" target=\"_blank\">El iPhone incluir\u00eda una sorprendente novedad</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El debate en torno a las puertas traseras no va a desaparecer, sino que se intensificar\u00e1 a medida que nos convertimos en una sociedad cada vez m\u00e1s autoritaria\", destac\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para demostrar que realmente accedi\u00f3 a los archivos, el atacante public\u00f3 ciertos datos cifrados en la web Pastebin, con el siguiente mensaje: \"FBI, cuidado con lo que desean\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De todos modos, desde Cellebrite remarcaron que el contenido s\u00f3lo tiene informaci\u00f3n limitada y no incluye el c\u00f3digo fuente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/06/14/las-10-grandes-novedades-de-apple/\" target=\"_blank\">Las 10 grandes novedades de Apple</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/07/smartphones-cuales-son-las-marcas-mas-vendidas/\" target=\"_blank\">Smartphones: cu\u00e1les son las marcas m\u00e1s vendidas</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/23/las-aplicaciones-en-ios-fallan-tres-veces-mas-que-en-android/\" target=\"_blank\">Las aplicaciones en iOS fallan tres veces m\u00e1s que en Android</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Twitter lanz\u00f3 tres nuevas herramientas para limitar a los acosadores - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Twitter es un lugar donde confluyen diferentes opiniones que se expresan en escuetos mensajes. La inmediatez y la calidad telegr\u00e1fica de sus mensajes son los aspectos que caracterizan a la red social.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y esa facilidad para compartir con el mundo lo que se piensa o siente tambi\u00e9n suele ser visto por muchos como una oportunidad para agredir. Abundan los que insultan y denostan de todo modo posible a quienes piensan diferente. Tambi\u00e9n est\u00e1n los que ejercen el maltrato digital simplemente como hobby.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/08/que-acciones-legales-se-pueden-tomar-contra-los-trolls/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 medidas legales se pueden tomar contra los trolls</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Estamos a favor de la libertad de expresi\u00f3n y de que la gente pueda ver los diferentes puntos de vista de cualquier tema. Eso se pone en riesgo cuando existen situaciones de abuso y acoso que quieren silenciar esas voces. No vamos a tolerarlo y estamos haciendo nuevos esfuerzos para detener esto\", se lee en la \u00faltima publicaci\u00f3n del blog de Twitter.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/08/22/twitter-y-su-cruzada-antitrolls-lanzo-filtros-para-limitar-las-acciones-de-los-acosadores/\" target=\"_blank\">En el \u00faltimo tiempo, la red social implement\u00f3 diferentes estrategias</a> para que los usuarios tengan m\u00e1s control sobre los tuits que ven, justamente para limitar las situaciones molestas y agresivas a las que muchos quedan expuestos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este sentido, ahora se lanzaron tres nuevos cambios que buscan mejorar la experiencia de los usuarios y evitar que queden expuestos a usuarios agresivos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Detener la creaci\u00f3n de cuentas agresivas. Se est\u00e1n llevando adelante medidas para identificar a usuarios que hayan sido suspendidos de manera permanente \u2014a ra\u00edz de constantes agravios y agresiones\u2014 para evitar que abran nuevas cuentas. Esto se implementar\u00e1, en especial, en aquellas cuentas que se crean exclusivamente para cometer abusos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/10/como-es-la-ley-que-busca-ponerle-un-cepo-a-los-memes/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo es la ley que busca ponerle un cepo a los memes</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Resultados de b\u00fasquedas seguras. Se eliminar\u00e1n los tuits que contengan contenido sensible o que hayan sido silenciados o bloqueados en otras b\u00fasquedas. Si se desea tener una b\u00fasqueda completa que incluya incluso esos tuits, se podr\u00e1 establecer esa opci\u00f3n de la configuraci\u00f3n de filtros, como se detalla <a href=\"https://support.twitter.com/articles/132700\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Limitar la aparici\u00f3n de tuits abusivos. Los tuits abusivos o con respuestas que no son relevantes quedar\u00e1n relegados. Se los podr\u00e1 ver si se los busca pero estar\u00e1n filtrados y no aparecer\u00e1n en primera instancia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas modificaciones ya fueron anunciadas e ir\u00e1n llegando gradualmente a todos los usuarios. Del mismo modo, la red social planea lanzar m\u00e1s opciones todav\u00eda con el fin de limitar las situaciones de acoso en la plataforma.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/28/como-es-la-nueva-herramienta-de-twitter/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo es la nueva herramienta de Twitter</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/2015/08/18/1749083-que-son-los-trolls/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 son los trolls</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Ghost Recon: Wildlands y una dosis recargada de acci\u00f3n en un mundo abierto - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En el mundo gamer, el 2017\u00a0no ofrece gran variedad de\u00a0misiones militares, infiltraciones y enfrentamientos con narcos. Salvo por\u00a0<em>Ghost Recon: Wildlands</em> (desde ahora en m\u00e1s <em>Wildlands</em>) que justamente ofrece todo esto. <strong><em>Infobae</em> </strong>tuvo acceso a la versi\u00f3n beta de este juego durante el fin de semana pasado. \u00bfQu\u00e9 propone este juego de acci\u00f3n en tercera persona?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La gran diferencia con otros t\u00edtulos de la saga mentada por Tom Clancy es que \u00e9ste es un mundo abierto, un <em>sandbox</em>. El jugador podr\u00e1 controlar un equipo de 4 operativos que viajar\u00e1 por diferentes terrenos de Bolivia (que van desde monta\u00f1as, pasando por desiertos hasta incluso selvas) encontrando misiones principales o secundarias con el objetivo final de destruir al cartel de Santa Blanca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Como buen <em>sandbox</em>, aqu\u00ed hay un ciclo de d\u00eda y noche as\u00ed como factores clim\u00e1ticos que afectan c\u00f3mo\u00a0encarar la misi\u00f3n de turno. Algo muy similar al <em>Metal Gear Solid V: The Phanton Pain</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ya sea que el estilo de juego de cada jugador se caracterice por ser sigiloso o ir al estilo Rambo, Wildlads permite la elecci\u00f3n de combate. Es posible\u00a0situar francotiradores que vayan eliminando los puestos de avanzada o directamente meternos en el tiroteo. Ah\u00ed es donde interviene el hist\u00f3rico factor t\u00e1ctico de la saga.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/30/for-honor-recargado-batallas-epicas-al-mejor-estilo-game-of-thrones/\" target=\"_blank\">For Honor: Batallas medievales y espectaculares</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si bien se puede controlar a los otros tres miembros del equipo mediante la IA y ordenarles qu\u00e9 hacer, el plato fuerte es poder jugar cada misi\u00f3n con otros amigos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El mapa es inmenso. Aunque la\u00a0beta s\u00f3lo presenta una\u00a0regi\u00f3n de las 21 que estar\u00e1n\u00a0disponibles, se aprecia una\u00a0buena variedad de misiones para realizar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otros elementos a destacar es que los g<em>hosts </em>(fantasmas) ser\u00e1n perzonalizables e ir\u00e1n subiendo de nivel, de manera que se podr\u00e1n mejorar sus habilidades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/13/los-mejores-trucos-del-fifa-17/\" target=\"_blank\">Los mejores trucos del FIFA 2017</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/10/20/como-convertir-el-telefono-en-una-consola/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo convertir el tel\u00e9fono en una consola de videojuegos</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/08/20/gamescom-los-mejores-videojuegos-y-consolas/\" target=\"_blank\">Gamescom: cu\u00e1les son las consolas y videojuegos ganadores</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Otra pesadilla para Samsung: las bater\u00edas defectuosas incendiaron una de sus f\u00e1bricas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La f\u00e1brica encargada de proveer bater\u00edas para Samsung sufri\u00f3 un incendio esta ma\u00f1ana en el municipio de Tianjin de la Republica Popular de China. El siniestro ocurre despu\u00e9s del fallido lanzamiento del\u00a0Galaxy Note 7, que le cost\u00f3 unos USD 5.300 millones a la firma, que tuvo que retirar el modelo del mercado por sus inesperadas explosiones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El incendio\u00a0no estall\u00f3 en la l\u00ednea de producci\u00f3n,</strong> sino en el sector de la f\u00e1brica que almacena los desechos, incluyendo bater\u00edas defectuosas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se necesitaron\u00a0<strong>110 bomberos y 19 camiones para extinguir las llamas.</strong> Seg\u00fan los socorristas, \"lo que se prendi\u00f3 fuego fueron las\u00a0<strong>bater\u00edas de litio</strong>\u00a0almacenadas dentro de la planta\", pero no confirmaron que si trataba de dispositivos del Galaxy Note 7.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A pesar de los incidentes, Samsung promete lanzar su nuevo modelo smartphone Galaxy S8 en el primer cuatrimestre de este a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/internacional/2017/02/08/zhang-yufeng-la-mujer-vengadora-que-recorre-china-para-humillar-infieles/\">Zhang Yufeng, la \"mujer vengadora\" que recorre China para humillar infieles</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>As\u00ed funciona Emotiv Insight, la vincha para mover objetos con la mente y controlar las emociones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Emotiv Insight es una vincha con sensores que le permite al usuario leer sus emociones y desplazar elementos (digitales y reales) con la mente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El dispositivo capta las ondas cerebrales e identifica si la persona est\u00e1 nerviosa, estresada o entusiasmada, entre otras opciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Infobae probamos el equipo y pudimos ver c\u00f3mo iban variando las mediciones en cada instante, de modo tal que se creaba una suerte de mapa digital de sensaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/10/17/como-funciona-el-espejo-inteligente-que-aconseja-sobre-belleza/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo funciona el espejo inteligente que aconseja sobre belleza</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esa informaci\u00f3n que recopila el wearable, que permite hacer un electroencefalograma (EEC) en apenas segundos y sin cables, se almacena y se puede utilizar para analizar el impacto de diferentes factores externos en la persona y sus emociones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De este modo, se pueden tomar medidas para mejorar la atenci\u00f3n, reducir el estr\u00e9s o mejorar la concentraci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Nosotros lo usamos para ayudar en el entrenamiento del equipo Atlas, de la primera D\", explic\u00f3 a Infobae, Juan Echag\u00fce, director de investigaci\u00f3n y desarrollo de Practia, una consultora de tecnolog\u00eda que est\u00e1 haciendo desarrollos con Emotiv Insight.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con el equipo, pudieron evaluar c\u00f3mo se sent\u00edan los jugadores cuando eran expuestos a distintos est\u00edmulos y en funci\u00f3n de eso fueron probando diferentes acciones, con el objetivo de potenciar el rendimiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Tambi\u00e9n se est\u00e1 usando en el \u00e1mbito universitario para estudiar el desarrollo cognitivo en ni\u00f1os, en particular en poblaciones carenciadas\", detall\u00f3 Echag\u00fce, quien aclar\u00f3 que, si bien esta tecnolog\u00eda todav\u00eda es muy incipiente, pronostica que en los pr\u00f3ximos tres o cuatro a\u00f1os terminar\u00e1 de despegar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/19/como-funcionan-los-novedosos-auriculares-traductores/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo funcionan los novedosos auriculares traductores</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El dispositivo puede ser muy \u00fatil para favorecer la seguridad en el \u00e1mbito laboral. \"La gente que trabaja en \u00e1mbitos inseguros deben tener alto niveles de atenci\u00f3n, con esto podr\u00edamos detectar cu\u00e1ndo alguien deber\u00eda tomar una siesta o no deber\u00eda estar manejando una gr\u00faa\", ejemplific\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mover objetos con la mente</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Emotiv Insight permite, de alguna manera, practicar \"telequinesis\". Es que con esta peque\u00f1a vincha es posible dibujar o desplazar gr\u00e1ficos en la pantalla o incluso manejar drones con tan s\u00f3lo pensarlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La vincha se opera desde un software que se puede bajar al m\u00f3vil o computadora. Tiene una interfaz muy sencilla y distintos programas donde se puede utilizar esta alternativa para \"crear un mundo\" con la mente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El usuario se debe colocar la vincha y, por ejemplo, programar el sistema para que, cuando sienta tristeza, el dibujo que se ve en pantalla se mueva a la izquierda, y que cuando experimente una sensaci\u00f3n de alegr\u00eda se desplace hacia la derecha.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta opci\u00f3n tambi\u00e9n se podr\u00eda usar para manejar drones. La vincha viene con software para estas opciones y, a su vez, es posible que eventualmente se desarrollen otros programas para a\u00f1adirles m\u00e1s funcionalidades al equipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> As\u00ed, no ser\u00eda ilusorio pensar en crear una aplicaci\u00f3n que sirviera para operar diferentes electrodom\u00e9sticos o incluso cambiar canales de la tele con tan solo pensarlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Actualmente, tambi\u00e9n se usa para personas con discapacidad motriz. \"Se puede colocar en una silla de ruedas, que de hecho hoy existe, para que la persona pueda moverla con el Emotiv\", destac\u00f3 Mat\u00edas Losoviz, consultor de Practia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Emotiv Insight se ofrece en dos versiones: una b\u00e1sica -con cinco sensores- que vale entre 300 y 400 d\u00f3lares y otra, con mayor precisi\u00f3n y funciones, que incluye 14 sensores y cuesta cerca de 800 d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/01/mindflix-un-gadget-para-controlar-netflix-con-la-mente/\" target=\"_blank\">Mindflix, un dispositivo para manejar Netflix con la mente</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/07/los-gadgets-mas-llamativos-del-ces-2017/\" target=\"_blank\">Los gadgets m\u00e1s llamativos del CES 2017</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/01/7-innovaciones-tecnologicas-para-enfrentar-los-desafio-de-la-vejez/\" target=\"_blank\"><strong>7 innovaciones tecnol\u00f3gicas para enfrentar los desaf\u00edos de la vejez</strong></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Por qu\u00e9 el modo inc\u00f3gnito no es tan privado ni tan seguro como se cree - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Navegadores como Chrome o Microsoft Edge ofrecen el modo de navegaci\u00f3n de inc\u00f3gnito o privado. Y muchos cibernautas utilizan esta opci\u00f3n pensando que de este modo resguardan por completo su privacidad. Pero lo cierto es que esta opci\u00f3n no tiene todos los beneficios que se le suele atribuir.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con <a href=\"https://spreadprivacy.com/private-browsing-9276d6d16ea4#.15gyogtub\" target=\"_blank\">una encuesta que realiz\u00f3 DuckDuckGo</a> en Estados Unidos, cerca de la mitad de los 5.000 usuarios consultados utiliz\u00f3 esta modalidad al menos una vez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A su vez, el 30% dijo emplearla a diario y cerca del 25% recurre a esta alternativa, al menos, una vez por semana. El principal motivo para hacerlo es realizar b\u00fasquedas que se consideran vergonzosas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n lo hacen cuando quieren llevar adelante consultas sobre fianzas, buscar sugerencias, realizar compras o simplemente porque est\u00e1n empleando computadoras p\u00fablicas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/06/el-secreto-para-no-dejar-rastros-en-google/\" target=\"_blank\">El secreto para no dejar rastros en Google</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero lo m\u00e1s interesantes es que cuando se les pregunt\u00f3 sobre los beneficios del modo inc\u00f3gnito, el 76% de los entrevistados no pudo identificar correctamente cu\u00e1les eran.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunos de los errores m\u00e1s frecuentes es creer que los sitios que visitan no puedan identificar al usuario, que no ven su IP o que el gobierno no sabe a qu\u00e9 web ingresan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En realidad, al iniciar una sesi\u00f3n de navegaci\u00f3n privada, lo \u00fanico que se impide es que el navegador guarde actividad relacionada a los sitios que se visita.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se evita que se almacene esa informaci\u00f3n en el historial de navegador, y tampoco se guardan cookies ni b\u00fasquedas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, no se impide que otras fuentes, como el proveedor de servicios, el empleador o los mismos sitios web que se navegan, registren los movimientos del usuario, tal como se menciona en Chrome.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/17/9-consejos-para-tener-mas-memoria-en-el-telefono/\" target=\"_blank\">9 consejos para liberar memoria del tel\u00e9fono</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Vale mencionar que aunque las cookies habituales se borran, se pueden almacenar en plugins como Flash, incluso cuando se utiliza el modo privado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si en realidad se quiere ganar en privacidad, es mejor optar por usar una VPN, que permite que se env\u00ede y reciba data sobre computadoras p\u00fablicas como si se tratase de una red privada.<br> Esto es posible gracias a que se genera una conexi\u00f3n punto a punto mediante conexiones cifradas o dedicadas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por eso, la pr\u00f3xima vez que se recurra al m\u00e9todo de navegaci\u00f3n privada hay que tener en cuenta que no es una v\u00eda de escape de la matrix.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tampoco se logra escapar del Gran Hermano con la VPN ni con los navegadores como Tor. <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/08/un-grupo-de-hackers-bloqueo-un-20-de-la-internet-oscura-que-contenia-pornografia-infantil/\" target=\"_blank\">Est\u00e1 visto que la dark web no es ni tan oscura ni tan profunda como se cree.</a> Todo puede salir a la luz,tarde o temprano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo \u00fanico que se logra con estos otros m\u00e9todos es complejizar un poco m\u00e1s la tarea de quien quiera obtener los datos del usuario o, en el mejor de los casos, minimizar las chances de que la privacidad sea vulnerada del todo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/25/alphabay-uno-de-los-sitios-de-ecommerce-mas-populares-de-la-dark-web-fue-hackeado/\" target=\"_blank\">AlphaBay, uno de los sitios web de eCommerce m\u00e1s populares de la dark web fue hackeado</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/06/como-borrarse-de-la-web-con-un-click/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo borrarse de la web con un click</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/14/la-novedad-mas-esperada-en-whatsapp-como-borrar-los-mensajes-enviados/\" target=\"_blank\">La novedad m\u00e1s esperada de WhatsApp: c\u00f3mo borrar los mensajes enviados</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Un franc\u00e9s infiel demand\u00f3 a Uber por 48 millones de d\u00f3lares: argumenta que arruin\u00f3 su matrimonio - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Un empresario franc\u00e9s demand\u00f3 a la empresa tecnol\u00f3gica de transporte Uber por <strong>45 millones de euros</strong>\u00a0(unos 48.000.000 d\u00f3lares) debido a una falla inform\u00e1tica que alert\u00f3 a su esposa de sus movimientos y la llev\u00f3 a tener sospechas de sus infidelidades, provocando el divorcio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El hombre utiliz\u00f3 <strong>el iPhone de su mujer para acceder a su propia cuenta de Uber en la aplicaci\u00f3n</strong> de la compa\u00f1\u00eda pero, una vez cerrada la sesi\u00f3n, el tel\u00e9fono <strong>continu\u00f3 recibiendo notificaciones sobre sus desplazamientos</strong>, seg\u00fan report\u00f3 el peri\u00f3dico franc\u00e9s <em><a href=\"http://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/2017/02/08/32001-20170208ARTFIG00007-un-francais-demande-45-millions-d-euros-a-uber-pour-avoir-precipite-son-divorce.php\" target=\"_blank\">Le Figaro.</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Datos como <strong>el nombre del chofer, matr\u00edcula y tiempo de llegada llegaban continuamente al <em>smartphone</em> de su esposa sin que \u00e9l lo supiera</strong>, alert\u00e1ndola de sus infidelidades y desencadenando un juicio de divorcio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otros datos, como la geolocalizaci\u00f3n en tiempo real y el destino exacto, no aparecen sin embargo en las notificiaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Le Figaro</em> intent\u00f3 hablar con Uber pero la empresa indic\u00f3 que no iba a comentar p\u00fablicamente casos individuales, especialmente debido al proceso de divorcio que se encuentra en medio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El problema t\u00e9cnico en la aplicaci\u00f3n de Uber<strong> afecta s\u00f3lo a los usuarios de iOS que no realizaron la actualizaci\u00f3n del 5 de diciembre</strong>. Quienes la tengan, as\u00ed como los usuarios de Android, no sufren este problema.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las aplicaciones y las redes sociales<strong> son cada vez m\u00e1s utilizadas como evidencia en casos de divorcio en los que se intenta probar una infidelidad</strong>, especialmente en Estados Unidos, donde la Academia Americana de Abogados Matrimoniales encontr\u00f3 que uno de cada cinco casos implicaba a Facebook.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de Francia, sin embargo, la evidencia digital n<strong>o siempre es admisible</strong> aunque la falla t\u00e9cnica de Uber podr\u00eda incentivar a los jueves a tenerla en cuenta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/07/uber-planea-crear-coches-voladores/\">Uber planea crear autos voladores</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/03/el-presidente-de-uber-le-dijo-no-a-donald-trump/\">El presidente de Uber le dijo \"no\" a Donald Trump</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Ana Gerschenson, directora de Radio Nacional: \"No le hablamos a ning\u00fan fan\u00e1tico de un lado ni del otro\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En pleno lanzamiento de la nueva programaci\u00f3n, la directora de Radio Nacional explica que el objetivo fundamental para el a\u00f1o 2017 est\u00e1 vinculado con el federalismo \"no desde lo discursivo, desde los hechos\". Asegura que la base del proyecto que lidera es el profesionalismo y la pluralidad: \"Estamos reconstruyendo un medio p\u00fablico, un medio del Estado que hab\u00eda sido utilizado como herramienta pol\u00edtica durante muchos a\u00f1os y en ese esquema recuperar la credibilidad de Radio Nacional\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entiende en este sentido el impacto que eso puede tener en el rating de la emisora que cumple 80 a\u00f1os: \"Estamos viviendo una \u00e9poca de fanatismo radial. Lo que est\u00e1 eligiendo el oyente es una radio fan\u00e1tica de un lado o del otro, nosotros elegimos estar en el medio, como debe ser un medio p\u00fablico; con un tono que abarque todas las voces\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfA qui\u00e9n le habla Radio Nacional?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014A los argentinos, a todos, desde la Quiaca hasta no solamente Ushuaia, sino la Ant\u00e1rtida porque ah\u00ed hay una emisora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfY a los que piensan c\u00f3mo ideol\u00f3gicamente?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014<strong>No le hablamos al fan\u00e1tico </strong>tal o cual; te pueden gustar m\u00e1s o menos los periodistas que integran Radio Nacional, eso es as\u00ed, pero son todos periodistas de trayectoria, que tienen mucha radio encima y que son profesionales. Nosotros <strong>elegimos ir por la calle del medio</strong>. La calle del medio es hablar justamente, sin estridencias, con profesionalismo. Vas a encontrar a periodistas que van a opinar de una manera, pero una hora despu\u00e9s quiz\u00e1s haya otros periodistas que opinan todo lo contrario. Hay periodistas que vienen de la gesti\u00f3n anterior y este a\u00f1o tambi\u00e9n siguen, por ejemplo, Eduardo Aliverti, Carlos Ulanovsky, Mario Wainfeld. Pero tambi\u00e9n se incorpora a la emisora una periodista de la talla de Mar\u00eda Laura Santill\u00e1n, es una profesional con todas las letras. Ayer Rom\u00e1n Lejtman hablaba de hablarle a una tribu; nosotros no le hablamos a ning\u00fan fan\u00e1tico, ni de un lado ni del otro, ninguna tribu, ning\u00fan oyente espec\u00edfico, <strong>les hablamos a los argentinos y tenemos la obligaci\u00f3n de hablarles a los argentinos porque nos solventan todos los argentinos, no los argentinos que piensan de una manera o de otra sino todos</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfNo hay temas prohibidos en Radio Nacional?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014No, se puede hablar de todo lo que se quiera hablar, sin agresiones y siempre con profesionalismo. Basta escuchar el aire para saber que todos los temas se tratan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014En general, hay poco espacio para las conductoras en la radio y en Radio Nacional tienen un espacio muy importante.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014<strong>No hay otra radio donde haya tantas mujeres conduciendo espacios</strong>, ya el a\u00f1o pasado a Romina Manguel en la primera ma\u00f1ana, que es el horario m\u00e1s importante de la radio, hoy la tiene a la tarde, en el regreso, est\u00e1 Mar\u00eda Laura Santill\u00e1n, Mar\u00eda Julia Oliv\u00e1n, desde el principio de mi gesti\u00f3n est\u00e1n las chicas de <em>Ni una menos</em> haciendo \"Mujeres de ac\u00e1\", Valeria San Pedro, Marcela Ojeda. Hay producciones como la del Cholo G\u00f3mez Casta\u00f1\u00f3n que son s\u00f3lo mujeres. Graciela Borges, Sandra Mihanovich. Tambi\u00e9n se incorpor\u00f3 en el lanzamiento del 2017 Mar\u00eda Areces con \"Cuento con voz\", con historias solidarias de todo el pa\u00eds, hablando con gente de toda la Argentina. Las mujeres tienen una presencia importante en la radio. Hagamos el ejercicio de buscar en otras programaciones y va a ser muy dif\u00edcil encontrar una radio que tenga tantas mujeres al aire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfQu\u00e9 es lo mejor y lo peor o lo m\u00e1s dif\u00edcil de estar a cargo de una radio p\u00fablica?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Lo m\u00e1s dif\u00edcil de estar a cargo de una radio p\u00fablica es el cambio cultural, el tema de la cr\u00edtica destructiva que muchas veces se tiene sobre lo que se hace sin informaci\u00f3n, con mala intenci\u00f3n, fruto del contexto pol\u00edtico en el que vivimos. Lo mejor es todo lo que hay para hacer, por construir, por reconstruir, con base en la libertad, con base en el profesionalismo. El clima con el que se trabaja en Radio Nacional es de mucha armon\u00eda, de libertad, de tolerancia a las diferencias, de profesionalismo sobre todo, lo que tiene que ser un medio p\u00fablico. Un medio p\u00fablico tiene un rol de servicio importante para la sociedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Cuando comenz\u00f3 este Gobierno, Lombardi habl\u00f3 de una pol\u00edtica de austeridad. \u00bfUn a\u00f1o despu\u00e9s esto es as\u00ed?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014S\u00ed, es la palabra que m\u00e1s conocen todos: \"Esto es muy caro\", \"esto no se hace\", \"no podemos hacerlo\". No hacemos, por ejemplo, campa\u00f1as publicitarias, es todo con base en redes y hacernos conocer. No me parece que corresponda hacer una campa\u00f1a publicitaria que cuesta millones de pesos para que te cuente qui\u00e9nes est\u00e1n al aire. Eso tambi\u00e9n repercute a la hora de medir o no medir qui\u00e9n te escucha o no. Va a tardar un poco m\u00e1s el oyente en darse cuenta qui\u00e9n est\u00e1 al aire. Hoy ten\u00e9s a Romina Manguel, a Mar\u00eda Laura Santill\u00e1n, a Rom\u00e1n Lejtman, al Cholo G\u00f3mez Casta\u00f1\u00f3n, a Osvaldo Baz\u00e1n, van a tardar quiz\u00e1s, van a saberlo por redes, pero es muy diferente a empapelar la ciudad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEER M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2016/12/04/bobby-flores-en-los-ultimos-anos-le-dieron-la-plata-de-la-pauta-oficial-a-cualquier-pelandrun/\">Bobby Flores: \"En los \u00faltimos a\u00f1os le dieron la plata de la pauta oficial a cualquier pelandr\u00fan\"</a></span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEER M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/04/mercedes-moran-admire-a-cristina-pero-nadie-puede-apoyar-ningun-tipo-de-corrupcion/\">Mercedes Mor\u00e1n: \"Apoy\u00e9 a Cristina pero nadie puede apoyar ning\u00fan tipo de corrupci\u00f3n\"</a></strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Bobby Flores, cuando estuvo ac\u00e1, me dijo: \"Quienes est\u00e1n hoy en Nacional Rock ten\u00edan muchas ganas de estar, tienen la camiseta muy puesta, no est\u00e1n por el cheque a fin de mes\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Te aseguro que no. Lo que pas\u00f3 con Nacional Rock fue muy lindo porque era una radio tomada si se quiere para un p\u00fablico determinado, m\u00e1s politizada, y la verdad es que decidimos que fuera la radio del rock, de los m\u00fasicos de rock. Y hoy lo que ten\u00e9s son programas de rock. Bobby Flores acept\u00f3 y no por un cheque precisamente, sino que acept\u00f3 este desaf\u00edo de construir esta radio de rock y la verdad es que es hermosa. <strong>Es un proceso largo una reconstrucci\u00f3n, no se hace de un d\u00eda para el otro, es la reconstrucci\u00f3n de la credibilidad y de la pertenencia a un medio p\u00fablico</strong>. Va a costar, va a tardar, pero va a llegar, porque este camino lo vamos haciendo y me parece que no vamos cambiando de direcci\u00f3n sino que lo tenemos muy claro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfCu\u00e1nto importa el rating en un medio p\u00fablico?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014A m\u00ed <strong>me encantar\u00eda estar primera</strong>, obviamente. Hablamos con la gente de Ibope y nos explic\u00f3 que hab\u00edamos cambiado totalmente la audiencia, volvimos a empezar. Me gustar\u00eda que fu\u00e9ramos creciendo en el rating, y conf\u00edo que va a ser as\u00ed. Lo que tiene la radio p\u00fablica es que tiene otras misiones, otros deberes, otras obligaciones. Que tengan espacio programas que son educativos, culturales, que no tendr\u00edan espacio en una radio comercial porque quiz\u00e1s no dan el rating suficiente. Un programa de violencia de g\u00e9nero no s\u00e9 si tendr\u00eda lugar en otra radio, hoy no lo hay. Radio Nacional tuvo m\u00e1s rating, no importan los n\u00fameros pero nunca al nivel de una radio comercial, cuando se fanatiz\u00f3, cuando les habl\u00f3 a los fan\u00e1ticos. Si mi opci\u00f3n era privilegiar el rating o para privilegiar el rating hablarles a los fan\u00e1ticos y cambiar unos fan\u00e1ticos por otros, que podr\u00eda haber sido una opci\u00f3n, nunca estuvo contemplada de ninguna manera porque con el ministro Hern\u00e1n Lombardi y tambi\u00e9n el secretario de Medios Jorge Sigal en muchas conversaciones que tuvimos coincidimos en esto, tenemos una idea en com\u00fan: es que un medio p\u00fablico tiene que ser profesional, tiene que ser plural. En este caso con la radio con las 49 radios, tiene que ser federal y tener un rol de servicio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfRealmente les permitieron hablar de todo y esta pluralidad que vos me plante\u00e1s al aire en esas reuniones fue tambi\u00e9n asi? \u00bfNunca levantaron el tel\u00e9fono por una nota que estaba al aire?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014La radio es un medio del Estado, no es un medio del Gobierno. Yo te prometo, no me llam\u00f3 nadie nunca en este a\u00f1o de gesti\u00f3n. Y salen todos, de todos los colores pol\u00edticos. De hecho, invit\u00e9 a Margarita Stolbizer, nunca hab\u00eda conocido Radio Nacional, nunca la hab\u00edan invitado. A Juan Manuel Urtubey. [Sergio] Massa dice que va a venir pero hasta ahora no vino, le mando el mensaje por ac\u00e1. Vino tambi\u00e9n Gabriela Michetti, la vicepresidente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfSe puede hacer una nota con Cristina en Radio Nacional?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Cristina Kirchner puede salir al aire ahora si quisiera, en cualquiera de los programas, por supuesto. Yo respondo por el aire y la verdad es que el aire de Radio Nacional tiene todas las opiniones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> ENTREVISTA COMPLETA:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Mencionaste a Bobby Flores, va a hacer un programa junto a un \"se\u00f1or\" de la radio como [H\u00e9ctor] Larrea.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Qu\u00e9 lindo, \u00bfno? Ellos se quieren. Y Larrea es tan grande, te lo encontr\u00e1s por los pasillos y es tan generoso. Primero me dijo: \"And\u00e1 vos a buscar el Mart\u00edn Fierro si lo gano\". \"Pero no, H\u00e9ctor\". \"And\u00e1 a buscarlo vos\". Cosa que te habla de una generosidad\u2026 Y despu\u00e9s muy agradecido al aire, decirme \"Chiquita, est\u00e1s bien, vas bien\". Y eso, la verdad, que te lo diga Larrea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Lindo mimo.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Es un mimo muy importante. Y ellos se quieren, se encuentran en los pasillos y surgi\u00f3 la idea esta de qu\u00e9 lindo ser\u00eda hacer un programa juntos y se dio naturalmente <em>Mir\u00e1 lo que te traje.</em>\u00a0Se traen cosas y hablan, tienen tantas historias para contar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Si hablamos a principios del a\u00f1o que viene, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s haber logrado en el 2017?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Nosotros empezamos con este camino ahora que es el federalismo, es todo un desaf\u00edo por delante. Generar contenidos, que Radio Nacional sirva para lo que fue creada que es comunicar a los argentinos, unirlos, conectarlos. Est\u00e1 claro que Radio Nacional es plural y profesional. Lo que queda este a\u00f1o es lograr que sea realmente federal.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>La Biblioteca del Congreso homenajea a la activista trans Lohana Berkins - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El Espacio Cultural de la <strong>Biblioteca del Congreso de la Naci\u00f3n</strong>, junto al Programa de G\u00e9nero y Diversidad Sexual del Ministerio P\u00fablico de Defensa de la\u00a0Ciudad, presentan la muestra colectiva en homenaje a la activista trans<strong> Lohana Berkin</strong>s, denominada <strong>\"No es igual, nada es igual</strong>\", a un a\u00f1o de su muerte, y\u00a0ser\u00e1 inaugurada el pr\u00f3ximo lunes 13 de febrero a las 18:30.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La exposici\u00f3n\u00a0fue pensada como un homenaje\u00a0de la Biblioteca del Congreso de la Naci\u00f3n a la activista que<strong> impuls\u00f3 la Ley de Identidad de G\u00e9nero</strong> y que se convirti\u00f3 en una referente de la lucha en contra de la discriminaci\u00f3n y\u00a0la igualdad. Adem\u00e1s, est\u00e1 compuesta por las reflexiones de referentes de la tem\u00e1tica y\u00a0el cat\u00e1logo cuenta con el aporte de la escritora Mar\u00eda Moreno y la periodista\u00a0Liliana Viola.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">Lohana Berkins, la historia de una activista</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Naci\u00f3 en Pocitos, Salta, en 1965, y fue\u00a0una activista trans\u00a0que con su militancia impuls\u00f3 la identidad transg\u00e9nero.\u00a0En 1994, Berkins fund\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Lucha por la Identidad Travesti y Transexual (ALITT) y estuvo al frente hasta su fallecimiento, el 5 de febrero de 2016. Adem\u00e1s, fue impulsora de la Ley 3.062 de respeto a la identidad adoptada por travestis y transexuales y aprobada por la Legislatura porte\u00f1a en 2009.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 2008 lider\u00f3 la creaci\u00f3n de la Cooperativa Textil Nadia Echaz\u00fa, en 2010 form\u00f3 el Frente Nacional por la Ley de Identidad de G\u00e9nero, que ali\u00f3 a\u00a0m\u00e1s de quince organizaciones que impulsaron la sanci\u00f3n de una ley nacional que garantice la adecuaci\u00f3n de todos los documentos personales a la identidad de g\u00e9nero, con el nombre elegido y con acceso a tratamientos m\u00e9dicos de quienes soliciten intervenciones sobre su cuerpo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Gracias a su militancia, la Ley de Identidad de G\u00e9nero fue aprobada por el Congreso el 9 de mayo de 2012\u00a0y en\u00a02013 fue nombrada al frente de la Oficina de Identidad de G\u00e9nero y Orientaci\u00f3n Sexual.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por su labor fue distinguida en 2011 por el gobierno de la Provincia de Buenos Aires que le otorg\u00f3 la distinci\u00f3n llamada \"El \u00e1rbol de la inclusi\u00f3n\". El 11 de octubre de ese mismo a\u00f1o fue declarada Personalidad Destacada de los Derechos Humanos por la Legislatura porte\u00f1a y en\u00a02012 recibi\u00f3 la nominaci\u00f3n a los Premios Democracia del Centro Cultural Caras y Caretas, en la categor\u00eda Derechos Humanos.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Ger\u00f3nimo Rauch: \"Hoy, los realities de cantantes benefician m\u00e1s a los jurados que a los concursantes\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Trascendi\u00f3 las fronteras impuestas: las f\u00edsicas, s\u00ed, pero tambi\u00e9n aquellas que est\u00e1n conformadas por los prejuicios. Y esas suelen ser m\u00e1s inquebrantables que cualquier muro\u2026 Porque\u00a0tras la disoluci\u00f3n de Mambr\u00fa -el grupo formado en un reality que lo lanz\u00f3 a la fama-,\u00a0<strong>Ger\u00f3nimo Rauch</strong> logr\u00f3 lo que pocos pudieron, m\u00e1s all\u00e1 de su origen art\u00edstico: <a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2016/10/26/la-exitosa-vida-de-un-ex-mambru-en-europa/\" target=\"_blank\">consolidarse como cantante en el Viejo Continente</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De regreso a la Argentina, y tras un concierto brindando en el teatro\u00a0<em>Radio City</em> de Mar del Plata, Rauch convers\u00f3 con\u00a0<strong>Teleshow</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfC\u00f3mo fue saltar de Mambr\u00fa a Espa\u00f1a y Gran Breta\u00f1a?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014\u00a1La experiencia es\u00a0alucinante! Fui creciendo. Pasaron muchos a\u00f1os y vamos evolucionando.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Algunos no\u2026.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014(Risas) Bueno, yo prefiero estudiar y trabajar para mejorar el presente y el futuro. Por suerte la vida me abri\u00f3 puertas en el extranjero y pude desarrollarme, y ahora volver a mi querido pa\u00eds con un espect\u00e1culo, con un recorrido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfVas a sentar tus bases ac\u00e1, o vas a seguir girando?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Este disco sali\u00f3 en Espa\u00f1a y en M\u00e9xico, y voy a seguir desarrollando mi carrera tambi\u00e9n all\u00e1. Tambi\u00e9n se est\u00e1 planeando nuevamente el Reino Unido. Mi base f\u00edsica es en Madrid, con mi mujer y mi hijo. Ese es mi centro de operaciones, pero despu\u00e9s viajar\u00e9 todo lo que sea necesario para llevar mi m\u00fasica lo m\u00e1s lejos posible.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Paloma San Basilio dice que los realities de cantantes son el gran circo romano de la m\u00fasica: los utilizan y despu\u00e9s los tiran cuando termina el programa.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014No fue mi caso. Tres discos y no s\u00e9 cu\u00e1ntos shows y una gira por Latinoam\u00e9rica no es \"usarlos y tirarlos\". Lo que pasa es que quiz\u00e1s hoy en d\u00eda los programas benefician m\u00e1s a los jurados que a los concursantes, y no est\u00e1n desarrollando a los artistas que se presentan. M\u00e1s que nada porque la gente no quiere la cosa mete\u00f3rica, sino que el artista se vaya desarrollando, haga las cosas paso a paso. Por eso yo tard\u00e9 once a\u00f1os en sacar un disco, porque lo trabaj\u00e9, lo diger\u00ed. Y quiz\u00e1s la gente lo recibe mejor que si lo hubiera hecho rapid\u00edsimo, despu\u00e9s del reality.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfNo sent\u00eds que se hace el camino inverso en un reality? Cantan ante un teatro lleno y despu\u00e9s, cuando termina el programa, bajan porque no tienen la misma exposici\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014S\u00ed, pero depende de la ocasi\u00f3n. David Bisbal nunca dej\u00f3 de vender, y \"naci\u00f3\", o se hizo popular,\u00a0en un reality. \u00c9l es un ejemplo de que los realities funcionan, como pasa en el Reino Unido, donde venden millones de copias porque los desarrollan, y porque buscar\u00e1n el talento. En Argentina nos gusta que la gente sufra y empiece de abajo, porque es parte de la cultura del rocanrol argentino. Pero puede haber caminos inversos. Exist\u00eda \"Si lo sabe cante\", de Roberto Gal\u00e1n, \"Grandes valores del tango\". Los realities no son s\u00f3lo los que aparecieron en nuestra\u00a0\u00e9poca. Cambi\u00f3 el formato, pero no el utlizar el medio para entretener.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Bandana se volvi\u00f3 a juntar. \u00bfLes propusieron reunirse con Mambr\u00fa?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014El\u00a0otro d\u00eda, en el Maipo, lo invit\u00e9 a \"Tripa\" (<strong>Germ\u00e1n Tripel</strong>) para cantar conmigo, y tuvimos un revival personal. M\u00e1s que nada fue un regalo para nosotros de volver a compartir un escenario. Y fue un lindo cierre de ciclo. Quiz\u00e1s lo necesit\u00e1bamos m\u00e1s nosotros que el p\u00fablico. Pero en cierto punto nosotros terminamos siendo los due\u00f1os de Mambr\u00fa. Y si decidimos volver, no es que nos tiene que llamar alguien: lo tenemos que decidir nosotros. Y por el momento ninguno tiene esa intenci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014Se dec\u00eda que los Mambr\u00fa ten\u00edan prohibido salir\u00a0con alguna integrante de Bandana. Sin embargo, algunos sal\u00edan\u2026</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014\u00a1Claro! Hubieron noviazgos entre Bandana y Mambr\u00fa. Y p\u00fablicos\u2026 (r\u00ede). Pero que la gente imagine. Un caballero no tiene memoria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Por Fernando Prensa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><em><strong>LEA M\u00c1S</strong></em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/01/17/bandana-ahora-es-un-trio-y-saco-un-tema-nuevo/\" target=\"_blank\">Bandana ahora es un tr\u00edo y sac\u00f3 un tema nuevo</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/2016/06/02/1815863-german-tripa-tripel-lo-traumatica-que-fue-la-disolucion-mambru-me-deprimi-mucho/\" target=\"_blank\">Germ\u00e1n \"Tripa\" Tripel habl\u00f3 de lo traum\u00e1tica que fue la disoluci\u00f3n de Mambr\u00fa: \"Me deprim\u00ed mucho\"</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>La despedida de Mirtha Legrand de los almuerzos en Mar del Plata: \"Fuimos muy felices\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mirtha Legrand</strong> abri\u00f3 su \u00faltimo \"Almorzando con\u2026\" desde Mar del Plata agradeciendo a todos los que hicieron posible otra temporada en el balneario bonaerense.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Hoy es el \u00faltimo programa desde Mar del Plata\"</strong>, dijo Chiquita apenas tuvo la oportunidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La conductora agreg\u00f3 que en la ciudad \"fuimos tan felices, tan felices\u2026 Muchas gracias por todo, por las flores\u2026\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un rato m\u00e1s tarde, ya sentada y apunto de comenzar los tradicionales anuncios publicitarios, <strong>Mirtha</strong> reflexion\u00f3: <strong>\"Ay, \u00faltimo programa, parece mentira\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Estaba planificado as\u00ed\"</strong>, agreg\u00f3 para que no quede duda alguna de que no hubo imprevisto alguna que haya empa\u00f1ado su estad\u00eda.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Diego Torres y su nominaci\u00f3n al Grammy: \"M\u00e1s dif\u00edcil que llegar es mantenerse\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Diego Torres</strong> se considera, adem\u00e1s de artista, un entretenedor, porque transmite no s\u00f3lo m\u00fasica, tambi\u00e9n ideas y emociones, logrando gestar con el p\u00fablico <strong>\"un canal establecido, un v\u00ednculo muy s\u00f3lido\"</strong>. Escucharlo hablar es parte de contemplar su modo de vida: una estrella de esas que a\u00fan no quedan, amable, alegre, atento y dialoguista. Pareciera que aquel egocentrismo estelar no lo toc\u00f3, o le pas\u00f3 muy de lejos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El 12 de febrero se llevar\u00e1 a cabo en el Staples Center de Los \u00c1ngeles la 59\u00b0 ceremonia anual de los premios Grammy donde este m\u00fasico argentino est\u00e1 nominado a Mejor album de pop latino por su disco <em>Buena vida</em>, producido por <strong>Rafael Arcaute</strong> y <strong>Julio Reyes Copello</strong>. Esto se suma a las tres nominaciones que logr\u00f3 en los Grammy latinos: Mejor \u00e1lbum vocal pop, Mejor \u00e1lbum vocal tradicional y Grabaci\u00f3n del a\u00f1o por \"Iguales\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Estoy muy contento con todo lo que viene sucediendo con este disco Buena vida. Primero las nominaciones al Grammy latino y ahora la nominaci\u00f3n al Grammy americano que tambi\u00e9n es algo muy importate. Es otra gente la que vota, la que recibe los discos, las que designa qui\u00e9nes son los nominados. <strong>Todo estas cosas sirven para seguir trabajando, sobre todo por el esfuerzo, por la pasi\u00f3n, por el desaf\u00edo, por todo lo que hay a la hora de hacer un disco</strong>\", le dijo a <strong>Teleshow</strong>\u00a0con una sencillez asombrosa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Siempre uno escuch\u00f3 que m\u00e1s dif\u00edcil que llegar es mantenerse. Yo creo en hacer una carrera que perdure en el tiempo, ir evolucionando como artista, ser inquieto, trabajar con uno con otro, aprender, experimentar, ir renovando los sonidos en lo que refiere a la m\u00fasica que rodea mi voz, las letras\u2026\"</strong>, coment\u00f3 y finalmente concluy\u00f3: \"La respuesta de la gente ha sido de una complicidad y un recibimiento grande\".</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>A 17 a\u00f1os de su muerte, un repaso por la vida de un hist\u00f3rico: Juan Carlos Thorry - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Fue protagonista de la historia del cine, el teatro, la televisi\u00f3n y la radio. En sus 91 a\u00f1os de vida, <strong>Juan Carlos Thorry</strong> -o Jos\u00e9 Antonio Torrontegui, como figura en su partida de nacimiento- <strong>actu\u00f3 en m\u00e1s de 60 pel\u00edculas y se gan\u00f3 la admiraci\u00f3n -pero por sobre todo, el respeto- de todo el mundo del espect\u00e1culo.</strong>\u00a0No tard\u00f3 en hacerse la <strong>fama de gal\u00e1n</strong> y conquist\u00f3 el coraz\u00f3n de muchas mujeres.\u00a0<strong>Muri\u00f3 el 12 de febrero del 2000</strong>, hace 17 a\u00f1os, en San Antonio de Padua, a causa de <strong>un paro card\u00edaco</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Criado por sus t\u00edos en Coronel Pringles -sus padres se separaron y lo abandonaron a los cuatro a\u00f1os-, <strong>dio sus primeros pasos en la actuaci\u00f3n en el colegio San Jos\u00e9 de Buenos Aires,\u00a0</strong>donde\u00a0form\u00f3 un grupo de jazz con sus compa\u00f1eros. Si bien su costado art\u00edstico no tard\u00f3 en aparecer, se inscribi\u00f3 en la Facultad de Medicina, por sugerencia -e insistencia- de unos de sus tutores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> All\u00ed curs\u00f3 dos a\u00f1os y luego se inscribi\u00f3 en Derecho. Pero nunca abandon\u00f3 los espect\u00e1culos barriales, sus verdaderas universidades. En uno de ellos conoci\u00f3 a <strong>Ra\u00fal S\u00e1nchez Reynoso</strong>, creador de la orquesta de jazz Santa Paula Serenades, y <strong>dio inicio a su carrera art\u00edstica</strong>\u00a0como cantante\u00a0del grupo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Cantando los primeros pasos</strong><br> Porte\u00f1o por adopci\u00f3n, <strong>rondando los caf\u00e9s populares de la d\u00e9cada del '30 conoci\u00f3 a Enrique Santos Disc\u00e9polo</strong>. Junto a su espect\u00e1culo, <em>Mis canciones de 1932</em>, le encontr\u00f3 el gusto a estar frente al p\u00fablico en un teatro. \"Un d\u00eda viene Enrique Santos Disc\u00e9polo y nos dice: 'Muchachos, voy a estrenar una obra m\u00eda en el Monumental y quiero que act\u00faen ustedes'. Y bueno, ah\u00ed fuimos\", record\u00f3 sobre aquella oportunidad.\u00a0<strong>Su voz ya se destacaba sobre las dem\u00e1s</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 1935 comenz\u00f3 a trabajar como locutor en Radio El Mundo, y se convirti\u00f3 en una de las voces m\u00e1s escuchadas del pa\u00eds, al lado de <strong>Nin\u00ed Marshall</strong>. Ya con nombre propio en el mundo del espect\u00e1culo, fue convocado por <strong>Luis C\u00e9sar Amadori</strong> para trabajar en el teatro Maipo. All\u00ed se desempe\u00f1\u00f3 a lo largo de varias temporadas junto a <strong>Tita Merello, Gloria Guzm\u00e1n y Pepe Arias</strong>, entre<strong>\u00a0</strong>otras reconocidas figuras de la revista porte\u00f1a. \"<strong>El teatro es la verdad, todo lo dem\u00e1s son productos de laboratorio</strong>\", dijo en alguna oportunidad sobre su g\u00e9nero predilecto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>De cabeza a la fama</strong><br> Mientras segu\u00eda cantando en teatros y caf\u00e9s de Buenos Aires, lleg\u00f3 el momento de dar el gran salto. Convocado por su amigo <strong>Manuel Romero</strong> (uno de los creadores del teatro de revista y director de cine), protagoniz\u00f3 la pel\u00edcula <em>El caballo del pueblo</em>, estrenada el 15 de agosto de 1935.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De esa manera daba los primeros pasos de una extensa carrera en el cine, que se extender\u00eda hasta la d\u00e9cada del '80. Fueron m\u00e1s de sesenta pel\u00edculas en las que particip\u00f3. Algunas de ellas: <em>Dos amigos y un amor, Maestro Levita, Senderos de fe, C\u00e1ndida</em> (junto a Nin\u00ed Marshall), <em>El Solter\u00f3n, Isabelina, El retrato, La casta Susana, El demonio es un \u00e1ngel, Concierto de Bast\u00f3n, Especialista en se\u00f1oras</em> y <em>La peque\u00f1a se\u00f1ora de P\u00e9rez</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tal vez fue su protag\u00f3nico con <strong>Mirtha Legrand</strong> en <em>Los martes orqu\u00eddeas</em>, en\u00a01941, lo que lo catapult\u00f3 a la fama a nivel nacional. Pero tambi\u00e9n se gan\u00f3 el reconocimiento popular junto\u00a0a otras figuras como <strong>Susana Freyre</strong> en <em>Con el diablo en el cuerpo</em>, o <strong>Mar\u00eda Duval</strong> en <em>La serpiente de Cascabel</em> y <em>Cita en las estrellas</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 1955 se fue a vivir a Espa\u00f1a con la actriz <strong>Anal\u00eda Gad\u00e9</strong>, con quien hab\u00eda contra\u00eddo matrimonio a principios de la d\u00e9cada anterior. All\u00ed trabaj\u00f3 en <em>Irma, la dulce</em> y dirigi\u00f3 <em>La rue de la peur</em>. Tras su separaci\u00f3n en 1958 regres\u00f3 a Buenos Aires y comenz\u00f3 a trabajar en televisi\u00f3n, en ciclos como <em>La familia Gesa </em>y<em> Doctor C\u00e1ndido P\u00e9rez\u2026 Se\u00f1oras</em>, que fue todo un \u00e9xito y estuvo al aire ocho a\u00f1os. Adem\u00e1s, condujo <em>Casino Philips</em> con Canal 13. Su \u00faltimo trabajo en la pantalla chica fue en 1993, en la serie <em>Aprender a volar</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Un gal\u00e1n bohemio<br> </strong>Ya en los primeros a\u00f1os de su carrera\u00a0ten\u00eda un auto para pasear de d\u00eda y otro para\u00a0salir de noche. \"<strong>Fui un ni\u00f1o bien, pretencioso y engrupido,</strong> como dice el tango, de esos que se daban dique manejando una voitur\u00e9e convertible por el centro, de los jovencitos que frecuentaban el cabaret, jugador de rugby en CUBA y ex alumno del colegio San Jos\u00e9\", dijo. A los 18 a\u00f1os sufri\u00f3 un accidente que lo dej\u00f3 est\u00e9ril, pero, \u00e9l afirmaba: \"Nunca me preocup\u00f3. Incluso, en una \u00e9poca <strong>era un buen recurso para conquistar\u00a0algunas mujeres</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su primera esposa fue <strong>Mar\u00eda Zubarry,</strong> hermana de <strong>Olga.</strong> Estuvieron juntos siete a\u00f1os: \"Un a\u00f1o despu\u00e9s de la separaci\u00f3n me cas\u00e9 con Anal\u00eda Gad\u00e9. Nos conoc\u00edamos desde mucho antes, hab\u00edamos trabajado juntos. <strong>Con ella fue distinto, la relaci\u00f3n fue mucho m\u00e1s corta.</strong> Dejamos de querernos en poco tiempo, pero no nos hab\u00edamos dado cuenta\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n contrajo matrimonio con <strong>Susana Dasso Garc\u00eda</strong> (32 a\u00f1os menor que \u00e9l), <strong>Regina Fern\u00e1ndez</strong> y <strong>Dinka.</strong> Tal vez, su \u00faltima mujer fue la que m\u00e1s quiso, la actriz y escritora <strong>Alma V\u00e9lez</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fue la que lo acompa\u00f1\u00f3 durante los \u00faltimos a\u00f1os de su vida, cuando se radicaron en San Antonio de Padua. \u00c9l <strong>ya padec\u00eda de Mal de Parkinson</strong>, seg\u00fan indica <em>La Naci\u00f3n</em>, y <strong>juntos\u00a0crearon una\u00a0escuela y una sala de teatro</strong>. Ella daba clases y \u00e9l dirig\u00eda las obras que se presentaban all\u00ed. Alguna vez confes\u00f3: \"<strong>No me arrepiento de lo que he vivido.</strong> Tuve una vida plena y si pudiera volver a nacer, har\u00eda exactamente todo lo mismo que hice. O no: <strong>quiz\u00e1s me casar\u00eda muchas veces m\u00e1s, porque\u00a0las mujeres son lo m\u00e1s lindo que hay, siempre fueron mi debilidad</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/02/05/mirtha-legrand-revelo-su-edad-por-primera-vez-sigo-siendo-coqueta/\">Mirtha Legrand revel\u00f3 su edad por primera vez: \"Sigo siendo coqueta\"</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2017/01/29/mirtha-legrand-reavivo-una-pelea-entre-karina-jelinek-y-sofia-zamolo/\">Mirtha Legrand reaviv\u00f3 una vieja pelea entre Karina Jelinek y Sof\u00eda Z\u00e1molo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/02/05/a-30-anos-del-estreno-de-los-baneros-mas-locos-del-mundo-el-hito-impensado-del-cine/\">A 30 a\u00f1os del\u00a0estreno de \"Los ba\u00f1eros m\u00e1s locos del mundo\", el hito impensado del cine</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Hallan una alternativa a la vasectom\u00eda que no requiere cirug\u00eda - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Actualmente las mujeres cuentan con varias opciones de control de la natalidad, mientras que el abanico para los hombres apenas evolucion\u00f3 en d\u00e9cadas. A pesar de\u00a0los esfuerzos de la industria farmac\u00e9utica, los proyectos para ampliar el universo anticonceptivo masculino quedaron en intentos frustrados, limit\u00e1ndose al preservativo y a la vasectom\u00eda, un tratamiento que obliga a pasar por el quir\u00f3fano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, en el horizonte parece asomar una nueva opci\u00f3n. Un gel inyectable que se administr\u00f3 a monos result\u00f3 eficaz\u00a0para prevenir embarazos en esos animales. El descubrimiento podr\u00eda llegar a aportar una soluci\u00f3n, potencialmente reversible, para los hombres que quieran evitar la vasectom\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La vasectom\u00eda consiste, mediante una intervenci\u00f3n quir\u00fargica, en la secci\u00f3n y ligadura de los conductos deferentes por donde transitan los espermatozoides, para impedir que vayan a mezclarse con el l\u00edquido que se eyacula durante el acto sexual. Se trata\u00a0de\u00a0un m\u00e9todo de planificaci\u00f3n familiar en principio irreversible.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La nueva alternativa es un gel de pol\u00edmeros, llamado Vasalgel, se inyecta en los conductos deferentes, los vasos por donde circulan los espermatozoides generados en los test\u00edculos. El gel rellena la cavidad interna formando una barrera interna que impide la circulaci\u00f3n de los espermatozoides. Lo hace sin tener que cortar los conductos, como se hace en la vasectom\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El producto demostr\u00f3\u00a0resultados prometedores en los conejos y, ahora, tambi\u00e9n en los monos macacos rhesus, m\u00e1s pr\u00f3ximos a los humanos. Durante el proceso, diecis\u00e9is monos machos adultos fueron tratados mediante la inyecci\u00f3n de ese gel en los conductos deferentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los monos, que viven al aire libre con hembras de probada fertilidad, fueron vigilados durante un periodo de hasta dos a\u00f1os, incluyendo por lo menos una temporada reproductiva. \"Los machos tratados no tuvieron ninguna concepci\u00f3n desde las inyecciones del Vasagel\", constataron los investigadores en la revista especializada <a href=\"https://bacandrology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s12610-017-0048-9\" target=\"_blank\">Basic and Clinical Andrology</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La tasa de gestaci\u00f3n esperada en las hembras que viven con los machos era\u00a0en torno al 80 por ciento, seg\u00fan los investigadores y no hubo gestaci\u00f3n. Los animales toleraron el gel, que solo comport\u00f3 m\u00ednimas complicaciones. Uno de los diecis\u00e9is monos present\u00f3 s\u00edntomas de granuloma esp\u00e9rmico (expulsi\u00f3n de grumos duros), una complicaci\u00f3n que ocurre en el 60% de los casos de vasectom\u00eda en humanos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En cuanto a la reversibilidad del m\u00e9todo, los fabricantes aseguraron que se puede eliminar con una simple soluci\u00f3n l\u00edquida de bicarbonato s\u00f3dico que disuelve el gel. Pero hasta el momento, esto solo se ensay\u00f3 en ratones y todav\u00eda no en los monos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se est\u00e1 preparando un ensayo cl\u00ednico del gel para los hombres para el a\u00f1o que viene, seg\u00fan indic\u00f3 la Fundaci\u00f3n Parsemus, un organismo sin \u00e1nimo lucrativo que financia el desarrollo de este producto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de AFP</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/ciencia/2016/11/10/mujeres-indignadas-suspendieron-prueba-de-anticonceptivo-masculino-por-efectos-secundarios/\" target=\"_blank\">Mujeres indignadas: suspendieron prueba de anticonceptivo masculino por efectos secundarios</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/10/05/los-metodos-anticonceptivos-aumentan-el-riesgo-de-sufrir-depresion/\" target=\"_blank\">Los m\u00e9todos anticonceptivos aumentan el riesgo de sufrir depresi\u00f3n</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Misofon\u00eda, el extra\u00f1o mal que afecta a cada vez m\u00e1s argentinos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Ruidos como chasquidos de dedos, pronunciaci\u00f3n de la \"z\", taconeo de zapatos, el golpe constante de un bol\u00edgrafo sobre una mesa, pueden despertar un claro episodio de irritabilidad. Poco se conoce de esta rara patolog\u00eda que afecta a un importante n\u00famero de personas y que muchos ni siquiera saben que la padecen.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Dar\u00edo Roitman</strong>, otorrinolaring\u00f3logo y profesional del <a href=\"http://www.acufeno.com/index.html\" target=\"_blank\">centro de Ac\u00fafenos de Buenos Aires</a> (<strong>M.N 4.2548</strong>), explic\u00f3 a <strong>Infobae:\u00a0</strong>\"Esta rara patolog\u00eda se descubri\u00f3 hace aproximadamente 15 a\u00f1os, y poco se sabe de ella. Se la relaciona con la sensibilidad aumentada a los sonidos del cuerpo humano, a tal punto que en muchos casos el paciente llega a anticipar el ruido que tanto malestar le ocasiona. Es una enfermedad que afecta a gente joven, se manifiesta en ni\u00f1os chicos hasta aproximadamente 30/35 a\u00f1os de edad, tenemos pocos casos de adultos que la padecen\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>misofon\u00eda</strong> se relaciona con emociones negativas vinculadas a diversos sonidos; estas no necesariamente tienen que ver con las caracter\u00edsticas del sonido (fuertes, bajos, agudos o graves) sino que pueden deberse a la <strong>sensaci\u00f3n que ciertos ruidos les generan en su estado de \u00e1nimo</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mart\u00edn Colotta</strong>, quien se desempe\u00f1a como empleado y sufre desde los 11 a\u00f1os de edad esta patolog\u00eda subray\u00f3 a <strong>Infobae </strong>que\u00a0\"se trata de una enfermedad en la cual <strong>la am\u00edgdala secreta adrenalina al torrente sangu\u00edneo y hace que se decodifiquen determinados ruidos\u00a0como una agresi\u00f3n\". </strong>Y agreg\u00f3: \"Se manifiesta en sentimientos de rabia muy fuerte. Producen tal grado de enojo que es posible tornarse hasta agresivo; por supuesto nunca se llega a lastimar a nadie porque sabemos que se trata de una enfermedad, pero la sensaci\u00f3n no es para nada placentera\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Tanto ir al cine con el ruido de los pochoclos como llevar a mi hijo a f\u00fatbol con el sonido de los botines son cosas que, lamentablemente, no puedo hacer. Me trajo muchos problemas en especial con la relaci\u00f3n con mi peque\u00f1o. <strong>Hasta los 15 a\u00f1os pens\u00e9 que era un problema psicol\u00f3gico ya que\u00a0nadie me daba un diagn\u00f3stico</strong>. Resulta\u00a0muy dif\u00edcil el diagn\u00f3stico cuando los m\u00e9dicos no tienen respuesta sobre esta patolog\u00eda. Por ese motivo, organizamos un Facebook <a href=\"https://www.facebook.com/misofoniaargentina/\" target=\"_blank\">\"Misofon\u00eda Argentina\"</a>(hoy en d\u00eda tiene 180 miembros aproximadamente) para poder ayudarnos con informaci\u00f3n y experiencias entre todos\" asegur\u00f3 Mart\u00edn.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El proceso de o\u00edr incluye b\u00e1sicamente dos etapas: e<strong>n la primera el o\u00eddo capta los sonidos, los transforma en un impulso el\u00e9ctrico, y luego viaja hasta el cerebro mediante las neuronas que forman los nervios</strong>.<br> Es inevitable no detenerse a analizar por qu\u00e9 ciertos ruidos hacen despertar por la noche mientras que otros no. Es posible caer en un sue\u00f1o profundo pese a que el ruido exterior sea fuerte (por ejemplo una fuerte tormenta), pero por otro lado,\u00a0es factible despertarse ante la m\u00ednima queja de un hijo. Esto ocurre ya que <strong>el cerebro decodifica los sonidos d\u00e1ndoles importancia a unos, y naturaliza como normales otros</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de la misofon\u00eda, <strong>sonidos comunes se vuelven amenazadores para quien los escucha, es decir</strong>, el ruido de alguien al masticar puede resultar tan agresivo como el sonido de un disparo, lo que provoca que quien la padece los interprete como algo negativo. En muchos casos se pueden observar reacciones como aumento notable de los latidos del coraz\u00f3n, incremento de ansiedad y de la adrenalina, muy similar a los episodios que se experimenta ante un posible ataque de fobia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Tratamientos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pese a que no se encontr\u00f3 cura para la misofon\u00eda, existen dos tratamientos existentes a la fecha seg\u00fan estudios publicados en <em><a href=\"http://www.audiologyonline.com/articles/hyperacusis-1223\" target=\"_blank\">Audiology Online</a> </em>liderados por <strong>Margaret M. Jastreboff y Pawel J. Jastrebof</strong> y similares para pacientes que padecen hiperacusia. Ambos procedimientos son totalmente opuestos uno con el otro, producto tal vez de la desinformaci\u00f3n sobre la patolog\u00eda en cuesti\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En un primer lugar <strong>se aconseja al paciente evitar los ruidos que les producen malestar o bien utilizar tapones de o\u00eddos</strong> para poder realizar tareas normales. \"Los pacientes abrazan f\u00e1cilmente esta filosof\u00eda y comienzan a proteger sus o\u00eddos, incluso hasta el punto de usar tapones a\u00fan en los\u00a0ambientes silenciosos. Por desgracia, este enfoque hace que el sistema auditivo se sensibilice y agrava a\u00fan m\u00e1s la patolog\u00eda\", se\u00f1al\u00f3 Margaret en su estudio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pacientes que sufren la patolog\u00eda, aseguran que una forma de sobrellevar los ruidos es <strong>tratar de bloquearlos</strong>, es decir, en muchos casos hasta no nombrarlos para evitar pensar cotidianamente en ellos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El segundo tratamiento consiste en l<strong>a desensibilizaci\u00f3n de los pacientes</strong> por la exposici\u00f3n a una variedad de sonidos. Se ha promovido por alg\u00fan tiempo con una variedad de protocolos y tipos de sonidos utilizados; tales como la recomendaci\u00f3n del uso de sonido con ciertas frecuencias eliminadas, exposiciones cortas a moderadamente fuerte sonido, o la exposici\u00f3n prolongada a sonidos de bajo nivel. Este tratamiento de denomina <strong>Tinnitus Readiestramiento Terapia (TRT)</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El doctor Dar\u00edo Roitman asegura que \"actualmente en el instituto tenemos 10 pacientes sometidos a este tratamiento, en tres a\u00f1os se pueden observar desarrollos\u00a0que ayuden a una mejor calidad de vida. Por supuesto el tratamiento va a acompa\u00f1ado con asistencia psicol\u00f3gica total del individuo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/09/16/los-imprescindibles-metodos-para-una-deteccion-temprana-de-la-sordera-infantil/\" target=\"_blank\">Los imprescindibles m\u00e9todos para una detecci\u00f3n temprana de la sordera infantil</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/02/04/cuanto-influye-la-luz-solar-en-los-problemas-de-sueno/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1nto influye la luz solar en los problemas de sue\u00f1o</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Las vacaciones en la nieve de la familia real espa\u00f1ola - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>El impactante deterioro de las sedes ol\u00edmpicas de Brasil a seis meses de los Juegos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El abandono que tienen las <strong>sedes ol\u00edmpicas de R\u00edo de Janeiro</strong> a seis meses de haber vivido su \u00faltimo destello deportivo es preocupante e impactante. Una investigaci\u00f3n que encabez\u00f3 el diario brasile\u00f1o\u00a0<em>O'Globo </em>devel\u00f3 el estado de descuido que tienen las instalaciones construidas para los Juegos Ol\u00edmpicos y Paral\u00edmpicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Piletas inundadas, campos de golf destruidos, butacas abandonadas en un dep\u00f3sito, vandalismo en la se\u00f1al\u00e9tica y en las obras de arte para embellecer los exteriores, son algunas de las postales que deja el recorrido por las <strong>sedes que el 18 de septiembre recibieron p\u00fablico</strong> por \u00faltima vez con la ceremonia de clausura de los Paral\u00edmpicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El campo de golf signific\u00f3 una inversi\u00f3n de\u00a0<strong>20 millones de d\u00f3lares</strong> y est\u00e1 luchando para conseguir nuevos jugadores que permitan costear el alto mantenimiento. \"<strong>Estamos decepcionados</strong>. Creemos que este puede ser otro ejemplo de tener que golpear un punto bajo antes de que las cosas mejoren\", se\u00f1al\u00f3 el arquitecto de este terreno, Gil Hanse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El m\u00edtico <strong><em>Estadio</em>\u00a0<em>Maracan\u00e1</em></strong> es <a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/01/06/sucio-sin-electricidad-y-con-el-cesped-arruinado-el-deplorable-estado-del-estadio-maracana/\" target=\"_blank\">otro interesante paradigma</a> de la bonanza y la ca\u00edda acentuada que significaron\u00a0los Juegos. La \u00faltima vez que tuvo un evento fue en diciembre cuando se jug\u00f3 un partido a beneficio organizado por Zico. All\u00ed ya se vislumbraban las problem\u00e1ticas que lo dominan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <strong>campo de juego est\u00e1 inutilizable</strong>, producto de los intrusos, los perros callejeros y los gusanos que da\u00f1aron la superficie de juego. Hay ventanas rotas, los alambres de cobre fueron arrancados de las paredes y los techos, adem\u00e1s de que se <strong>report\u00f3 que el 10% de los 78 mil asientos</strong> est\u00e1n estropeados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Apenas unos d\u00edas atr\u00e1s, la <strong>compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica cort\u00f3 el suministro de energ\u00eda</strong> del estadio a ra\u00edz de las facturas sin pagar que <strong>acumulan alrededor de un mill\u00f3n de d\u00f3lares</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todo este contexto decanta en que <strong>no hay un due\u00f1o del\u00a0<em>Estadio Maracan\u00e1</em></strong>. Nadie sabe qui\u00e9n debe hacerse cargo del s\u00edmbolo deportivo de Brasil desde que terminaron los Juegos. El gobierno estatal y la empresa\u00a0<em>Maracana S.A.</em> argumentan que no son responsables del mantenimiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El diario brit\u00e1nico <em>The Guardian</em> se hizo eco del tema y asegura que los ladrones furtivos que aprovechan la falta de serenos se llevaron desde los <strong>extintores y los televisores</strong>, <strong>hasta el busto de bronce de periodista Mario Filho</strong>, quien desde 1964 le entrega el nombre formal a la cancha.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Las preocupaciones sobre el presente y el futuro del estadio solamente est\u00e1n aumentando\"</strong>, se\u00f1alaron desde la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de R\u00edo de Janeiro el mes pasado como respuesta a los pedidos de informes de c\u00f3mo se encontraba la sede que utilizan los equipos de f\u00fatbol de la ciudad \u2013Botafogo, Flamengo, Fluminense y Vasco da Gama\u2013. Actualmente, tambi\u00e9n est\u00e1 cerrado para los turistas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la zona oeste de la ciudad, el <strong>Parque Ol\u00edmpico</strong>\u00a0fue uno de los epicentros de los Juegos y ahora debi\u00f3 cerrar las puertas a los ciudadanos de\u00a0cuatro sitios: el <strong>centro de tenis, el vel\u00f3dromo y dos centros deportivos</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la \u00e9poca que se celebraron los Ol\u00edmpicos y los Paral\u00edmpicos, el Parque <strong>recib\u00eda 150 mil personas por d\u00eda</strong>.\u00a0El Ministerio de Deportes es el encargado de administrar este monstruoso espacio, pero <strong>todav\u00eda no anunci\u00f3 un plan en ellos</strong>. Mientras se desmantelan las \u00faltimas instalaciones, se planifica el futuro que va desde colaborar con las escuelas de la ciudad entreg\u00e1ndole instalaciones hasta traspasarlo al sector privado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Todo esto coincidi\u00f3 con la recesi\u00f3n econ\u00f3mica</strong>. El auge en R\u00edo fue m\u00e1s intenso debido a los Juegos Ol\u00edmpicos. Ahora <strong>la ca\u00edda es m\u00e1s intensa por el mismo motivo</strong>. Todo el mundo est\u00e1 sufriendo este momento\",\u00a0asegur\u00f3 Theresa Williamson, directora ejecutiva de Catalytic Communities, una organizaci\u00f3n que ayuda a las favelas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Parque Ol\u00edmpico vibr\u00f3 levemente en los \u00faltimos d\u00edas por unas pocas horas, cuando <strong>transform\u00f3 las canchas de tenis Ol\u00edmpicas en un estadio de beach voley</strong>. S\u00f3lo sirvi\u00f3 para que los espectadores vean de cerca la desidia. <strong>\"Es un abandono, un desprecio por el dinero p\u00fablico\"</strong>, le dijo Wanderson Wygers a\u00a0<em>O'Globo</em>, uno de los espectadores que se acerc\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>regi\u00f3n Deodoro</strong> alberg\u00f3\u00a0competencias de hipismo, ciclismo mountain bike y BMX, pentatl\u00f3n moderno, tiro deportivo, canotaje slalom, hockey sobre c\u00e9sped, baloncesto, rugby, tiro deportivo, hipismo y esgrima en silla de ruedas de los Juegos Paral\u00edmpicos. Hoy no escapa a la realidad general.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El recinto aloj\u00f3\u00a0la segunda mayor concentraci\u00f3n de disciplinas ol\u00edmpicas y se esperaba que sea <strong>convertido en una zona de parques y recreaci\u00f3n</strong> luego de la cita. Los encargados no confirmaron el proyecto y se <strong>finaliz\u00f3 el contrato de la empresa que lo opera</strong> en diciembre pasado. Deber\u00e1n llevar a cabo otra licitaci\u00f3n para <strong>elegir a un nuevo administrador</strong> de la zona con la esperanza de reabrir en marzo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>villa ol\u00edmpica que <a href=\"http://www.infobae.com/america/fotos/2016/07/25/20-fotos-de-la-villa-olimpica-de-rio/\" target=\"_blank\">alberg\u00f3 a los atletas</a></strong> y <a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2016/07/24/el-pesimo-estado-de-la-villa-olimpica-obligo-a-la-delegacion-de-australia-a-alojarse-en-un-hotel/\" target=\"_blank\">recibi\u00f3 cuestionamientos</a> por los deportistas permanece <strong>abierta</strong>, pero el anhelo inicial de que los ciudadanos se conviertan en los due\u00f1os de las viviendas se transform\u00f3 en una quimera. <strong>Los precios son demasiados altos</strong> y el nuevo alcalde pretende entregar pr\u00e9stamos a bajas tasas para que integrantes de entidades civiles como la <strong>marina y el ej\u00e9rcito</strong> tengan facilidades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Whilliamson asegur\u00f3 que <strong>alrededor de 80 mil ciudadanos sin recursos fueron reubicados</strong>\u00a0para generar el espacio en el que se construyeron las nuevas instalaciones para los juegos. \"En su mayor parte, ahora viven en peores situaciones que antes\", afirm\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>\u00fanica mirada positiva</strong> que encontr\u00f3 sobre el paso de la cita ol\u00edmpica fue la <strong>mejora en el transporte p\u00fablico</strong>, aunque eso se <strong>hace evidencia\u00a0en las zonas m\u00e1s ricas</strong> de R\u00edo.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Karina Jelinek, muy acaramelada con su nuevo novio - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Karina Jelinek</strong> est\u00e1 viviendo una bella historia de amor. La modelo arranc\u00f3 el 2017 con una nueva pareja. El hombre en cuesti\u00f3n: <strong>Alberto \"Albi\" Czernikowski</strong>, un joven militante de <em>Cambiemos</em> de 27 a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En las \u00faltimas horas ambos compartieron en las redes sociales im\u00e1genes en las que est\u00e1n muy apasionados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Que la cuenten como quieran. Lo Dejo A Tu Criterio\"</strong>, escribi\u00f3\u00a0Czernikowski en la descripci\u00f3n de una foto que subi\u00f3 a su Instagram en la que cual est\u00e1 bes\u00e1ndose con su sensual novia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego, Karina tambi\u00e9n public\u00f3 en dicha red social otra imagen en la cama junto a su nuevo amor y la siguiente frase: <strong>\"Buen s\u00e1bado \u00e1ngeles!! A disfrutar a toda turbina el finde!\"</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al parecer, la modelo y el pol\u00edtico no se dejan llevar por los rumores de crisis en la pareja, que trascendieron en los medios en los \u00faltimos d\u00edas.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Agustina K\u00e4mpfer confirm\u00f3 su separaci\u00f3n definitiva de Jorge Rial - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Jorge Rial</strong> est\u00e1 soltero otra vez. El conductor de Intrusos se separ\u00f3 de la periodista <strong>Agustina K\u00e4mpfer.</strong> Y fue ella quien confirm\u00f3 el final de la relaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A fines de abril del a\u00f1o pasado, la relaci\u00f3n ya hab\u00eda tenido un cortocircuito. <strong>Jorge Rial</strong> se enfoc\u00f3 en la operaci\u00f3n de su hija Morena, qui\u00e9n se someti\u00f3 a un bypass g\u00e1strica priorizando por encima de todo cualquier otra cuesti\u00f3n. Unos meses despu\u00e9s, en septiembre, la pareja confirm\u00f3 su reconciliaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2016/11/09/el-album-de-fotos-del-viaje-de-jorge-rial-y-agustina-kampfer/\" target=\"_blank\">El \u00e1lbum de fotos del viaje de Jorge Rial y Agustina K\u00e4mpfer</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2016/12/11/jorge-rial-y-agustina-kampfer-se-animaron-al-mannequin-challenge/\" target=\"_blank\">Jorge Rial y Agustina K\u00e4mpfer se animaron al Mannequin Challenge</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Nos separamos a fin de a\u00f1o, cada uno pas\u00f3 las fiestas por su lado y despu\u00e9s yo viaj\u00e9 a India\"</strong>, explic\u00f3 <strong>K\u00e4mpfer,</strong> a quien se la hab\u00eda visto sola o con amigas en los \u00faltimos eventos a los que hab\u00eda asistido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para la periodista, los primeros meses del verano aportaron calma a la separaci\u00f3n y hoy fue momento oportuno para hacerla p\u00fablica. <strong>\"Hicimos una apuesta afectiva enorme cuando volvimos a estar juntos y nos duele no haber estado a la altura del amor que sentimos\"</strong>, revel\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2016/09/09/jorge-rial-hablo-de-su-relacion-con-agustina-kampfer/\" target=\"_blank\">Jorge Rial habl\u00f3 de su relaci\u00f3n con Agustina K\u00e4mpfer</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2016/10/16/el-festejo-de-los-55-anos-de-jorge-rial-video-con-agustina-kampfer-y-emotivo-mensaje-de-morena/\" target=\"_blank\">El festejo de los 55 a\u00f1os de Jorge Rial con Agustina K\u00e4mpfer</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Los secretos infalibles para superar una entrevista de trabajo, seg\u00fan la jefa de RRHH de Facebook - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La instancia m\u00e1s estresante de la etapa previa a conseguir un empleo. En la entrevista laboral se suelen mezclar nervios con ansiedad, frases de protocolo con apuestas m\u00e1s osadas. Una delgada l\u00ednea entre el deseo de agradar, pero no por eso resultar exagerado. Son muchas las cuestiones a considerar antes de concurrir a una de ellas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Diversos son los consejos que distintos especialistas, realzados como gur\u00faes, esgrimen. Qu\u00e9 palabra decir, qu\u00e9 palabra evitar. El lenguaje corporal. Qu\u00e9 gestos indican una mentira, qu\u00e9 gestos demuestran honestidad. Las especulaciones se cierran cuando una voz de reconocimiento mundial se expresa. Miranda Kalinowski, encargada del reclutamiento global de Facebook, revel\u00f3 los siguientes secretos a Business Insider:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1. Considerar los valores de la empresa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una de las claves es encontrar el modo de vincular la experiencia, ya sea profesional o personal, con la filosof\u00eda de la empresa a la que se pretende ingresar. En el caso de Facebook, de acuerdo a Kalinowski, contratan a \"constructores\". \u00bfQu\u00e9 quiere decir eso? \"Las personas que prosperan aqu\u00ed son las personas que miran m\u00e1s all\u00e1 del statu quo. Ellos aman la creaci\u00f3n de nuevas cosas y averiguar c\u00f3mo se puede mejorar continuamente\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2. Ofrecer detalles</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las respuestas ambiguas y vagas suele ser uno de los principales defectos en la entrevistas laborales que, al fin y al cabo, inclinan la balanza en forma negativa. \"Siempre estamos muy interesados \u200b\u200ben entender c\u00f3mo los candidatos abordan un problema\", asegur\u00f3 la responsable de RRHH. \"El entrevistador querr\u00e1 profundizar en el detalle de una situaci\u00f3n y escuchar lo que el candidato hizo, dijo y pens\u00f3 en esos momentos para que puedan realmente llegar a saber c\u00f3mo esa persona se acerca a la soluci\u00f3n de problemas\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. Tener confianza</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo a Kalinowski, mostrarse seguro de s\u00ed mismo es otro tip imprescindible para causar una buena impresi\u00f3n. Y lo representa en un caso concreto, cuando en una entrevista se dio cuenta de que estaba dando una mala respuesta, decidi\u00f3 dar una pausa y decir: \"Siento que acabo de dar un mal ejemplo y puedo pensar en uno mejor, \u00bfte molesta si empiezo de nuevo?\". El resultado fue m\u00e1s que positivo: \"El entrevistador no s\u00f3lo me alent\u00f3, sino que creo que gan\u00e9 algunos puntos solo por ser aut\u00e9ntica y tener la confianza para pedir eso\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>4. Que parezca una conversaci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La preparaci\u00f3n de la entrevista debe pasar desapercibida. Caer en la exageraci\u00f3n es uno de los errores m\u00e1s habituales. Kalinowski recomend\u00f3 siempre intentar que la entrevista se parezca a una conversaci\u00f3n normal entre dos personas. Y que, en lugar de recitar l\u00edneas memorizadas, se responda en forma concreta a las preguntas puntuales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Expresar entusiasmo</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La encargada de reclutamiento de Facebook record\u00f3 una entrevista espec\u00edfica. Uno de los postulantes mostraba un nivel tan \"contagioso y refrescante\" de emoci\u00f3n que hasta hab\u00eda se\u00f1alado que trabajar\u00eda gratis, de ser necesario, en la empresa. Kalinowski no busca que nadie se ofrezca en forma gratuita, pero s\u00ed que encuentren el modo de demostrar entusiasmo. De hecho, dijo, que Facebook jam\u00e1s aceptar\u00eda tal propuesta, pero que le result\u00f3 \"un gesto incre\u00edble\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>6. Hacer los deberes</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No escatimar en la investigaci\u00f3n. Conocer cada detalle tanto del puesto que se pretende cubrir, como la compa\u00f1\u00eda y hasta el c\u00f3digo de vestimenta que utilizan. La gran mayor\u00eda de las empresas tiene mucha informaci\u00f3n en sus p\u00e1ginas web donde expresan su filosof\u00eda. Si no, los motores de b\u00fasqueda resultan \u00fatiles a la hora de hallar especificaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/30/las-ocho-preguntas-tramposas-en-una-entrevista-de-trabajo/\" target=\"_blank\"><em><strong>Las ocho preguntas \"tramposas\" en una entrevista de trabajo</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/15/entrevistas-de-trabajo-como-responder-a-5-preguntas-importantes-sin-mentir/\" target=\"_blank\"><em><strong>Entrevistas de trabajo: c\u00f3mo responder a 5 preguntas importantes sin mentir</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/11/la-ciencia-descubrio-la-clave-para-tener-exito-en-una-entrevista-de-trabajo/\" target=\"_blank\"><em><strong>La ciencia descubri\u00f3 la clave para tener \u00e9xito en una entrevista de trabajo</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Neosolteros: por qu\u00e9 los Millennials eligen no tener pareja - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Solteros de ambos sexos celebran su d\u00eda, la libertad de estar sin pareja. \u00bfNo tener pareja y vivir solo es una \"dolencia\" de la que hay que curarse?, \u00bfes el resultado de todos los errores que cometimos en la vida que se \"paga\" con soledad? o \u00bfes solo una tendencia social?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lejos de eso, los neosolteros son un nuevo estado civil por convicci\u00f3n. Dicho t\u00e9rmino se le adjudica a Carmen Alborch, escritora espa\u00f1ola, quien los describe como hombres o mujeres cuya prioridad es el \u00e9xito profesional y econ\u00f3mico, preocupado por el bienestar, la salud, seguros de s\u00ed mismos y de buen nivel cultural.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"No tienen como prioridad la vida en pareja ni casarse. No se trata de una posici\u00f3n transitoria, sino la reivindicaci\u00f3n de la solter\u00eda como un nuevo modelo. Eso s\u00ed, mientras m\u00e1s tiempo pasan solos, se vuelven m\u00e1s exigentes para aceptar a otra persona en su vida\", explic\u00f3 a <strong>Infobae</strong> Mar\u00eda Gracia Franco, licenciada en psicolog\u00eda (MN 13356).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfC\u00f3mo viven los neosolteros?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La especialista en terapia individual y grupal explic\u00f3 cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas principales de este nuevo movimiento social.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Los neosolteros priorizan sus propios deseos. Eligen vivir solos, no como un acto de ego\u00edsmo, sino un canto al individualismo, independencia y autonom\u00eda. Se enfocan en metas personales y profesionales y les interesa viajar, consumir tecnolog\u00eda, relaciones sociales, salir a cenar con los amigos, entre otras actividades\", agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El matrimonio no es una opci\u00f3n (iStock)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, sostuvo que las actividades que eligen no difieren de la de los que est\u00e1n en pareja, salvo por la compa\u00f1\u00eda. Los neosolteros se inscriben en cursos, gimnasios, clases y talleres. \"Cualquier lugar en donde puedan conocer personas con intereses afines a los suyos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los neosolteros est\u00e1n en ascenso, representan una parte importante de la poblaci\u00f3n y se provee un gran crecimiento en un futuro cercano.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfSe puede ser adicto a la soledad?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Se puede ser adicto a las drogas, a la comida o al juego, pero tambi\u00e9n a determinadas personas, al sexo, a las compras, la tecnolog\u00eda, internet, al celular, y m\u00e1s. Dichas adicciones reflejan carencias no resueltas, insatisfacci\u00f3n permanente, representan aquellas carencias que no aceptamos. De manera tal que creemos que se compensar\u00e1 buscando fuera lo que sentimos que nos falta dentro, y dicho 'rescate' externo aliviar\u00eda, apaciguar\u00eda, pero al no resolver ni darnos la satisfacci\u00f3n que realmente buscamos volvemos a repetir compulsivamente\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La licenciada Gracia Franco sostuvo que los neosolteros \"podr\u00edan llegar a ser considerados adictos a la soledad o al placer individual\", aunque aclar\u00f3 que habr\u00eda que revisar caso por caso, aunque es una \"tendencia que va en aumento como cualquier otra adicci\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para que exista una relaci\u00f3n interpersonal existe tambi\u00e9n un trabajo previo para poder llegar al otro que los neosolteros no est\u00e1n dispuestos a hacer y avanza la creencia de que no es la familia tradicional el eje del sistema social actual.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"La desconexi\u00f3n humana es el motor m\u00e1s importante de la adicci\u00f3n. Tiene que ver con tu jaula: el aislarse y no poder hacer conexiones humanas. El humano tiene una necesidad innata de conectarse con otros y cuando es feliz y saludable conectamos los unos con los otros, cuando estas traumatizado, aislado o te sentis golpeado por la vida generas una conexi\u00f3n con cualquier cosa aunque no te beneficie\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La soledad puede convertirse en una adicci\u00f3n (iStock)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Finalmente, la especialista coment\u00f3 que la sociedad actual \"donde la gente se siente m\u00e1s vulnerable a todo tipo de adicciones\" se producen conexiones que \"son una parodia de lo real, los amigos no son los que est\u00e1n en el Facebook, son los de carne y hueso y esos son los que estar\u00e1n cuando los necesites\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La tendencia de esta sociedad es a estar cada vez m\u00e1s aislada, se aumentan m\u00e1s la superficie de la vivienda y se reducen las conexi\u00f3n con la gente cambiando v\u00ednculos por cosas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/02/01/como-la-soledad-pone-en-peligro-al-organismo/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo la soledad pone en peligro al organismo</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/10/las-razones-que-convirtieron-a-los-millennials-en-una-generacion-impaciente-y-con-baja-autoestima/\">Las razones que convirtieron a los Millennials en una generaci\u00f3n impaciente y con baja autoestima</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>App Am\u00e9rica - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Los tr\u00e1mites que enfrent\u00f3 Madonna para adoptar a las gemelas de Malawi - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Madonna</strong>, de 58 a\u00f1os, se someti\u00f3 a un examen m\u00e9dico estricto para adoptar a las gemelas\u00a0Stella y Esther de cuatro a\u00f1os.\u00a0De acuerdo a <a href=\"http://www.mirror.co.uk/3am/celebrity-news/madonnas-sister-ready-step-raise-9801680\">The Sun</a>, la \"Reina del pop\" adem\u00e1s indic\u00f3 a las autoridades de Malawi que su hermana y el marido de ella se har\u00e1n cargo de las menores en el caso de morir.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La estrella traslad\u00f3 a\u00a0las ni\u00f1as del pa\u00eds africano a Nueva York. Hoy residen en la mansi\u00f3n de la artista, que fue descrita por las autoridades como <strong>\"una morada de lujo, espaciosa y confortable en una vecindad afluente\".\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En\u00a0un post de Instagram, Madonna afirm\u00f3: \"Estoy profundamente agradecida a todos en Malawi aquellos que ayudaron a hacer esto posible, y pido a la prensa respetar nuestra privacidad durante este tiempo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Madonna ya adopt\u00f3 a dos ni\u00f1os de Malawi, David Banda y Mercy James en 2006 y 2009. Tiene\u00a0otros dos hijos, Lourdes y Rocco, de relaciones anteriores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con documentos dados a conocer por el alto tribunal en Lilongwe, capital de Malawi, <strong>Madonna tuvo que someterse a una evaluaci\u00f3n m\u00e9dica antes de que se les permita adoptar a las menores.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La int\u00e9rprete dijo que los <strong>ni\u00f1as mantendr\u00e1n sus nombres de nacimiento por parte de un esfuerzo para preservar\u00a0sus identidades</strong> y un cuidador de Malawi viajar\u00e1 a los EEUU\u00a0para facilitar su transici\u00f3n, seg\u00fan el fallo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Varios reportes indican que la madre de las ni\u00f1as\u00a0muri\u00f3 por complicaciones en el parto. Tanto el padre biol\u00f3gico somo sus otros cinco hijos estaban en la audiencia del 25 de enero que fue presenciada por Madonna.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/11/el-drama-de-las-hermanas-de-las-gemelas-adoptadas-por-madonna/\">El drama de las hermanas de las gemelas adoptadas por Madonna</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>A solas con las estrellas: una charla con Laurence Fishburne - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <em>John Wick</em>, letal asesino al que conocimos hace dos a\u00f1os en una pel\u00edcula a pura adrenalina, est\u00e1 de regreso. Y esta continuaci\u00f3n no s\u00f3lo traer\u00e1 de vuelta al personaje interpretado por <strong>Keanu Reeves</strong>, sino que reunir\u00e1 al protagonista con <strong>Laurence Fishburne</strong>. S\u00ed, m\u00e1s de una d\u00e9cada despu\u00e9s de que ambos compartieran escenas en la saga <em>Matrix</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lawrence interpreta un personaje llamado <em>Bowery King</em>. Es el l\u00edder de un submundo de Nueva York plagado de sicarios y matones. Sabe todo sobre todo, y ayuda a <em>John</em> en su misi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La llegada de Fishburne a la franquicia de <em>John Wick</em> fue manejada por el propio Reeves. \"Fue incre\u00edble tener la oportunidad de trabajar con Laurence Fishburne de nuevo, con la historia que compartimos profesional y personalmente -le cont\u00f3 <a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/en-cartel/2017/02/09/a-solas-con-las-estrellas-entrevista-a-keanu-reeves-por-john-wick-2/\" target=\"_blank\">Reeves a <strong>Teleshow</strong>, en Los \u00c1ngeles</a>-. Me encontr\u00e9 con \u00e9l y me dijo que le gust\u00f3 la primera pel\u00edcula y (me pregunt\u00f3) si hab\u00eda alg\u00fan papel (disponible) en la segunda. Y yo dije: '\u00a1De hecho, s\u00ed lo hay!'\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fishburne tambi\u00e9n nos recibi\u00f3 a solas para hablarnos de <em>John Wick 2</em>, y adem\u00e1s repasar historias de su carrera de actor, y conversar sobre la importancia de la trilog\u00eda <em>Matrix</em> en su filmograf\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><em><strong>LEA M\u00c1S</strong></em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/23/argentinos-desarrollaron-una-matrix-para-entender-en-detalle-el-misterioso-mundo-de-las-abejas/\" target=\"_blank\">Argentinos desarrollaron una \"Matrix\" para entender, en detalle, el misterioso mundo de las abejas</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Premios Grammy 2017: la lista completa con todos los ganadores - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Trece mil m\u00fasicos profesionales fueron los encargados de elegir lo mejor de la industria musical para la 59 edici\u00f3n de los Premios Grammy, que se realiz\u00f3 este domingo en\u00a0Staples Center de Los \u00c1ngeles. <strong>Beyonc\u00e9\u00a0</strong>(la m\u00e1s nominada, participando de nueve categor\u00edas), <strong>Rihanna</strong>,<strong>\u00a0</strong><strong>Adele\u00a0</strong>y\u00a0<strong>Justin Bieber</strong>\u00a0son la gran atracci\u00f3n de la noche.\u00a0<strong>Diego\u00a0Torres</strong>, m\u00e1s <strong>Dante Spinetta</strong> y <strong>Emmanuel Horvilleur</strong>, representaron a la m\u00fasica nacional, aunque no pudieron obtener un gram\u00f3fono.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas son los primeros ganadores de la noche, en las principales categor\u00edas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor nuevo artista</strong></span><br> <strong>Chance the Rapper</strong><br> Kelsea Ballerini<br> The Chainsmokers<br> Karen Morris<br> Anderson Paak</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor disco de Pop</strong></span><br> <strong>Adele, <em>25</em></strong><br> Justin Bieber, <em>Purpose</em><br> Ariana Grande, <em>Dangerous Woman</em><br> Demi Lovato, <em>Confident</em><br> Sia, <em>This is acting</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor \u00e1lbum Vocal Pop Tradicional</strong></span><br> <strong>Willie Nelson, <em>Summertime: Willie Nelson Sings Gershwin</em></strong><br> Andrea Bocelli, <em>Cinema</em><br> Bob Dylan, <em>Fallen</em><br> Angels Josh Groban, <em>Stages Live</em><br> Barbra Streisand, <em>Encore: Movie Partners Sing Broadway</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor disco de Dance / Electr\u00f3nica</strong></span><br> <strong>Flume, <em>Skin</em></strong><br> Jean Michel Jarre, <em>Electronica 1: the time machine</em><br> Tycho, <em>Epoch</em><br> Underworld, <em>Barbara Barbara, we are facing a shining future</em><br> Louie Vega, <em>Louie Vega starring\u2026 XXVIII</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Mejor actuaci\u00f3n solista</span></strong><br> <strong>Adele, <em>Hello</em></strong><br> Beyonc\u00e9, <em>Hold up</em><br> Justin Bieber, <em>Love yourself</em><br> Kelly Clarkson, <em>Piece by piece (Idol version)</em><br> Ariana Grande, <em>Dangerous woman</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor disco de Rock</strong></span><br> <strong>Cage the Elephant, <em>Tell me I'm pretty</em></strong><br> Blink 182, <em>California</em><br> Gojira, <em>Magma</em><br> Panic at the Disco!, <em>Death of a bachelor</em><br> Weezer, <em>Weezer</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor disco de M\u00fasica Alternativa</strong></span><br> <strong>David Bowie, <em>Blackstar<br> </em></strong>Bon Iver,<strong><em> 22, A Million</em></strong><br> PJ Harvey, <em>The hope six demolition project</em><br> Iggy Pop, <em>Post pop depression</em><br> Radiohead, <em>A moon shaped pool</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor \u00e1lbum de Rock Urbano Alternativo Latino</strong></span><br> <strong>iLe, <em>Ilevitable</em></strong><br> Illya Kuryaki &amp; The Valderramas, <em>L.H.O.N. (La Humanidad O Nosotros)</em><br> La Santa Cecilia, <em>Buenaventura</em><br> Los Rakas, Los Rakas<br> Carla Morrison, <em>Amor Supremo</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor disco de Pop Latino</strong></span><br> <strong>Jesse &amp; Joy, <em>Un besito m\u00e1s</em></strong><br> Gaby Moreno, <em>Ilusi\u00f3n</em><br> Laura Pausini, <em>Similares</em><br> Sanalejo, <em>Seguir latiendo</em><br> \u200bDiego Torres, <em>Buena vida</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Mejor video musical</strong></span><br> <strong>Beyonc\u00e9, <em>Formation</em></strong><br> Leon Bridges, <em>River</em><br> Coldplay, <em>Up &amp; Up</em><br> Jamie XX, <em>Gosh</em><br> \u200bOK Go, <em>Upside Down &amp; Inside Out</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>\u00c1lbum del a\u00f1o</strong></span><br> Adele, <em>25</em><br> Beyonc\u00e9, <em>Lemonade</em><br> Drake, <em>Views</em><br> Justin Bieber, <em>Purpose</em><br> Sturgill Simpson, <em>A Sailor's Guide to Earth</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Grabaci\u00f3n del a\u00f1o</span><br> </strong>Adelle, <strong><em>Hello</em></strong><br> Rihanna con Drake, <em>Work</em><br> Beyonc\u00e9, <em>Formation</em><br> Lukas Graham, <em>7 years</em><br> Twenty One Pilots, <em>Stressed Out</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Canci\u00f3n del a\u00f1o</strong></span><br> Beyonc\u00e9, <em>Formation</em><br> Adele, <em>Hello</em><br> Mike Posner, <em>I took a pill in Ibiza</em><br> Justin Bieber, <em>Love yourself</em><br> Lukas Graham, <em>7 years</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, antes del inicio de la transmisi\u00f3n televisiva se entregaron los siguientes premios:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n R&amp;B</strong><br> Solange, <em>Cranes Un The Sky</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n R&amp;B Tradicional<br> </strong>Lalah Hathaway,\u00a0<em>Angel</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de R&amp;B<br> </strong>Lalah Hathaway, <em>Lalah Hathaway\u00a0Live</em><strong><br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor canci\u00f3n R&amp;B</strong><br> Hod David &amp; Musze, songwriters (Maxwell),\u00a0<em>Lake By Te Ocean</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n de Metal</strong><br> Megadeth</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n de Rock</strong><br> David Bowie,\u00a0<em>Blackstar</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n de Rap</strong><br> Chance The Rapper Featuring Lil Wayne &amp; 2 Chainz,\u00a0<em>No Problem<br> </em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n de Rap/Sung Performance</strong><br> Drake,\u00a0<em>Hotline Bling<br> </em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor tema de Rap</strong><br> Aubrey Graham &amp; Paul Jefferies, songwriters (Drake),\u00a0<em>Hotline Bling</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Productor del a\u00f1o</strong><br> Greg Kurstin</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum M\u00fasica de Ra\u00edces Regionales</strong><br> Kalani Pe'a, <em>E Walea</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00c1lbum Folk</strong><br> Sarah Jarosz, <em>Undercurrent</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Blues Contempor\u00e1neo</strong><br> Fantastic Negrito, <em>The Last Days of Oakland</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Blues Tradicional</strong><br> Bobby Rush, <em>Porcupine Meat</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Bluegrass</strong><br> O'Connor Band con Mark O'Connor, <em>Coming Home</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Americana</strong><br> William Bell, <em>This Is Where I Live</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor canci\u00f3n Ra\u00edces Americanas</strong><br> Vince Gill (The Time Jumpers), <em>Kid Sister</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor interpretaci\u00f3n Ra\u00edces Americanas</strong><br> Sarah Jarosz, <em>House of Mercy</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Tropical Latino</strong><br> Jos\u00e9 Lugo &amp; Guas\u00e1bara Combo, <em>\u00bfD\u00f3nde Est\u00e1n?</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de M\u00fasica Regional Mexicana (incluido Tejano)</strong><br> Vicente Fern\u00e1ndez, <em>Un Azteca En El Azteca, Vol. 1 (En vivo)</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Latino Pop</strong><br> Jesse &amp; Joy, <em>Un Besito M\u00e1s</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Reggae</strong><br> Ziggy Marley,\u00a0<em>Ziggy Marley</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Comedia</strong><br> Patton Oswalt,\u00a0<em>Talkin For Clapping</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Country</strong><br> Sturgill Simpson, <em>A Sailor's Guide to Earth</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor canci\u00f3n Country</strong><br> Lori McKenna (Tim McGraw), <em>Humble and Kind</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor interpretaci\u00f3n de M\u00fasica Country D\u00fao/Banda</strong><br> Pentatonix\u00a0[ft. Dolly Parton],\u00a0<em>Jolene</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Gospel</strong><br> Joey+Rory, <em>Hymns</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Latin Jazz</strong><br> Chucho Vald\u00e9s, <em>Tribute to Irakere: Live in Marciac</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Jazz Conjunto</strong><br> Ted Nash Big Band, <em>Presidential Suite: Eight Variations on Freedom</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Jazz Instrumental</strong><br> John Scofield, <em>Country for Old Men</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Jazz Vocal</strong><br> Gregory Porter, <em>Take Me to the Alley</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor solo de Jazz Instrumental</strong><br> John Scofield, <em>I'm So Lonesome I Could Cry</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Instrumental contempor\u00e1neo</strong><br> Snarky Puppy, <em>Culcha Vulcha</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Dance/Electr\u00f3nica</strong><br> Flume, <em>Skin</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Grabaci\u00f3n Dance</strong><br> The Chainsmokers, <em>Don't Let Me Down</em> [ft. Daya]</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Productor del A\u00f1o, Cl\u00e1sico</strong><br> David Frost</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor M\u00fasica para una pel\u00edcula</strong><br> The Beatles, <em>The Beatles: Eight Days a Week the Touring Years</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Video Musical</strong><br> Beyonc\u00e9, <em>Formation</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Palabra Hablada</strong><br> Carol Burnett, <em>In Such Good Company: Eleven Years of Laughter, Mayhem, y Fun in the Sandbox</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum para Ni\u00f1os</strong><br> Secret Agent 23 Skidoo, <em>Infinity Plus One</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de World Music</strong><br> Yo-Yo Ma &amp; the Silk Road Ensemble, <em>Sing Me Home</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de M\u00fasica Cristiana Contempor\u00e1nea</strong><br> Hillary Scott &amp; the Scott Family, <em>Love Remains</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Gospel</strong><br> Kirk Franklin, <em>Losing My Religion</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Interpretaci\u00f3n de M\u00fasica Cristiana/Canci\u00f3n</strong><br> Hillary Scott &amp; the Scott Family; Bernie Herms, Hillary Scott &amp; Emily Weisband, songwriters, <em>Thy Will</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Interpretaci\u00f3n de Gospel/Canci\u00f3n</strong><br> Tamela Mann; Kirk Franklin, compositor, <em>God Provides</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum New Age</strong><br> White Sun, <em>White Sun II</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor\u00a0arreglo de \u00e1lbum Cl\u00e1sico</strong><br> Mark Donahue, Fred Vogler &amp; David L Williams, engineers (James Conlon, Guanqun Yu, Joshua Guerrero, Patricia Racette, Christopher Maltman, Lucy Schaufer, Lucas Meachem, LA Opera Chorus &amp; Orchestra),\u00a0<em>Corigliano: The Ghosts Of Versailles</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de Sonido envolvente</strong><br> Alexander Lipay &amp; Dmitriy Lipay; (Ludovic Morlot &amp; Seattle Symphony), <em>Dutilleux: Sur La M\u00eame Accord; Les Citations; Myst\u00e8re de L'instant &amp;Timbres, Espace, Mouvement</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor grabaci\u00f3n Remezclada</strong><br> Andr\u00e9 Allen Anjos, (Bob Moses), <em>Tearing Me Up (RAC Remix)</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Arreglo para un \u00e1lbum, no cl\u00e1sico</strong><br> David Bowie, Tom Elmhirst, Kevin Killen y Tony Visconti; Joe LaPorta (David Bowie), <em>Blackstar</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum Hist\u00f3rico</strong><br> Steve Berkowitz y Jeff Rosen; Mark Wilder (Bob Dylan), <em>The Cutting Edge 1965-1966: The Bootleg Series, Vol. 12 (Collector's Edition)</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejores Notas para un \u00e1lbum</strong><br> Ken Bloom y Richard Carlin (Eubie Blake &amp; Noble Sissle), <em>Sissle and Blake Sing Shuffle Along</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Presentaci\u00f3n en Caja o Edici\u00f3n Especial Limitada</strong><br> G\u00e9rard Lo Monaco (Edith Piaf), <em>Edith Piaf 1915-2015</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor dise\u00f1o de embalaje</strong><br> Jonathan Barnbrook (David Bowie), <em>Blackstar</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Arreglo Instrumental con Acompa\u00f1amiento Vocal</strong><br> Jacob Collier (Jacob Collier), <em>Flintstones</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Arreglo Instrumental o a Capela</strong><br> Jacob Collier (Jacob Collier), <em>You and I</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Composici\u00f3n Instrumental</strong><br> Ted Nash (Ted Nash Big Band), <em>Spoken at Midnight</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Canci\u00f3n Escrita para un Medio Visual</strong><br> Max Martin, Shellback y Justin Timberlake (Justin Timberlake, Anna Kendrick, Gwen Stefani, James Corden, Zooey Deschanel, Walt Dohrn, Ron Funches, Caroline Hjelt, Aino Jawo, Christopher Mintz-Plasse y Kunal Nayyar), Canci\u00f3n para: Trolls, <em>Can't Stop The Feeling!</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Composici\u00f3n Instrumental Escrita para un Medio Visual</strong><br> John Williams, <em>Star Wars: the Force Awakens</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Compilaci\u00f3n para un Medio Visual</strong><br> Miles Davis y Varios Artistas; Steve Berkowitz, Don Cheadle y Robert Glasper, <em>Miles Ahead</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00c1lbum de Teatro Musical</strong><br> Danielle Brooks, Cynthia Erivo y Jennifer Hudson; Stephen Bray, Van Dean, Frank Filipetti, Roy Furman, Joan Raffe, Scott Sanders y Jhett Tolentino (Stephen Bray, Brenda Russell y Allee Willis), <em>The Color Purple</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n orquestal</strong><br> Andris Nelsons, conductor (Boston Symphony Orchestra),\u00a0<em>Shostakovich: Under Stalin's Shadow \u2013 Symphonies Nos. 5, 8 &amp; 9</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor grabaci\u00f3n de \u00d3pera</strong><br> James Conlon, conductor; Joshua Guerrero, Christopher Maltman, Lucas Meachem, Patricia Racette, Lucy Schaufer &amp; Guanqun Yu; Blanton Alspaugh, producer (LA Opera Orchestra; LA Opera Chorus),\u00a0<em>Corigliano: The Ghosts Of Versailles</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor actuaci\u00f3n coral<br> </strong>Krzysztof Penderecki, conductor; Henryk Wojnarowski, choir director (Nikolay Didenko, Agnieszka Rehlis &amp; Johanna Rusanen; Warsaw Philharmonic Orchestra; Warsaw Philharmonic Choir),\u00a0<em>Penderecki Conducts Penderecki, Volume 1</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor M\u00fasica de C\u00e1mara</strong><br> Third Coast Percussion,\u00a0<em>Steve Reich</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor solo de M\u00fasica Cl\u00e1sica Instrumental<br> </strong>Zuill Bailey; Giancarlo Guerrero, conductor (Nashville Symphony),\u00a0<em>Daugherty: Tales Of Hemingway</em><strong><br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor \u00e1lbum de solo vocal de M\u00fasica Cl\u00e1sica</strong><br> Dorothea R\u00f6schmann; Mitsuko Uchida, accompanist,\u00a0<em>Schumann &amp; Berg</em>, y\u00a0Ian Bostridge; Antonio Pappano, accompanist (Michael Collins, Elizabeth Kenny, Lawrence Power &amp; Adam Walker),\u00a0<em>Shakespeare Songs</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Compendio Cl\u00e1sico</strong><br> Giancarlo Guerrero, conductor; Tim Handley, producer,\u00a0<em>Daugherty: Tales Of Hemingway; American Gothic; Once Upon A Castle</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mejor Composici\u00f3n Cl\u00e1sica Contempor\u00e1nea</strong><br> Michael Daugherty, composer (Zuill Bailey, Giancarlo Guerrero &amp; Nashville Symphony),\u00a0<em>Daugherty: Tales Of Hemingway</em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Econom\u00eda - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>A un a\u00f1o de su muerte, David Bowie arras\u00f3 en los Grammy con cuatro premios - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El m\u00fasico brit\u00e1nico<strong> David Bowie</strong>, fallecido en enero de 2016, se hizo este domingo con los primeros premios Grammy musicales de su carrera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El anuncio tuvo lugar durante una ceremonia previa celebrada en el Teatro Microsoft de Los \u00c1ngeles, donde se dan a conocer los ganadores en 75 de las 84 categor\u00edas existentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bowie gan\u00f3 por disco de M\u00fasica Alternativa por \"Blackstar\" y como mejor interpretaci\u00f3n rock.\u00a0Adem\u00e1s se llev\u00f3 otros dos galardones p\u00f3stumos por el mejor dise\u00f1o de empaque (galard\u00f3n compartido con el director art\u00edstico Jonathan Barnbrook) y al \u00e1lbum mejor dise\u00f1ado de m\u00fasica no cl\u00e1sica (junto a Tom Elmhirst, Kevin Killen, Tony Visconti y Joe LaPorta), ambos por su \u00faltimo disco, que public\u00f3 tan solo dos d\u00edas antes de morir.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El rockero previamente hab\u00eda conseguido en 1984 un Grammy al mejor video en formato corto, por \"Jazzin' for Blue Jean\", pero nunca hab\u00eda sido galardonado en categor\u00edas musicales pese a su extensa carrera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante esa gala previa tambi\u00e9n se anunciaron las victorias de John Williams a la mejor banda sonora para un medio visual, por \"Star Wars: The Force Awakens\", y de Justin Timberlake (junto a Max Martin y Shellback) a la mejor canci\u00f3n escrita para un medio visual, por \"Can't Stop the Feeling\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La 59 edici\u00f3n de los Grammy contar\u00e1 con el ingl\u00e9s James Corden como maestro de ceremonias, y ser\u00e1 emitida en directo por la cadena CBS.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> LEA M\u00c1S:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/los-nominados-a-los-grammys-2017-vota-a-tus-favoritos/\">Los nominados a los Grammy 2017: \u00a1vota a tus favoritos!</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/los-shows-imperdibles-de-los-premios-grammy-2017/\">Los shows imperdibles de los premios Grammy 2017</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Un a\u00f1o en la Ant\u00e1rtida: las im\u00e1genes m\u00e1s impactantes del continente de hielo - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Los ganadores de los premios BAFTA 2017 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Emma Stone</strong> se llev\u00f3 este domingo, en la 70 edici\u00f3n de los premios de la Academia Brit\u00e1nica de las Artes Cinematogr\u00e1ficas y de la Televisi\u00f3n, el Bafta a mejor actriz por su papel en el premiado musical <strong>La La Land.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Es un honor incre\u00edble, no tengo palabras\"</strong>, se\u00f1al\u00f3 una emocionada Stone tras recibir el galard\u00f3n de manos del ganador del Oscar\u00a0Eddie Redmayne.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Stone, que el pasado mes de enero gan\u00f3 el Globo de Oro, se impuso a Amy Adams, por su papel en Arrival, Emily Blunt (\"The Girl on the Train\"), Natalie Portman (\"Jackie\") y Meryl Strepp (\"Florence Foster Jenkins\").</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Stone hab\u00eda nominada previamente en las categor\u00edas de mejor int\u00e9rprete revelaci\u00f3n (en 2011) y mejor actriz secundaria (en 2013, por \"Birdman\").</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La cinta de <strong>Damien Chazelle</strong> fue la gran ganadora de la noche al llevarse cinco de los nueve premios a los que optaba,\u00a0entre ellos los de mejor pel\u00edcula, director y actriz protagonista.\u00a0Tambi\u00e9n gan\u00f3 a mejor m\u00fasica y fotograf\u00eda en una gala celebrada en el Royal Albert Hall de Londres.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras que el galard\u00f3n a mejor actor fue para<strong> Casey Affleck</strong> por Manchester by the Sea, cinta que se llev\u00f3 dos Bafta, el mismo n\u00famero que Lion.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Affleck, que ya gan\u00f3 el pasado mes de enero el Globo de Oro a mejor actor con este drama, se postula as\u00ed como m\u00e1ximo favorito para los Oscar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto,<strong>\u00a0Viola Davis</strong> fue elegida como mejor actriz de reparto por el filme Fences y el bri\u00e1nico <strong>Dev Patel</strong> como mejor actor secundario en Lion.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/con-beyonce-como-la-gran-favorita-se-celebra-la-edicion-59-de-los-grammy/\">Con Beyonc\u00e9 como la gran favorita, se celebra la edici\u00f3n 59 de los Grammy</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/los-nominados-a-los-grammys-2017-vota-a-tus-favoritos/\">Los nominados a los Grammys 2017: \u00a1vota a tus favoritos!</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/polemica-por-la-filtracion-de-la-llamada-de-emergencia-que-realizo-el-novio-de-george-michael-cuando-encontro-al-artista-muerto/\">Pol\u00e9mica por la filtraci\u00f3n de la llamada de emergencia que realiz\u00f3 el novio de George Michael cuando encontr\u00f3 al artista muerto</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>La bella estudiante de derecho que recorre el mundo para fotografiarse con criaturas ex\u00f3ticas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Una estudiante de derecho de Australia se convirti\u00f3 una celebridad en las redes sociales por <strong>sus fotos alrededor del mundo y en compa\u00f1\u00eda de ex\u00f3ticas criaturas marinas.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Cuando estoy bajo el agua y nadando con una ballena, <strong>se siente como si nada m\u00e1s importara</strong>\", cont\u00f3 Sarah Kohan al peri\u00f3dico brit\u00e1nico <em>The Daily Mail. </em>\"Ver un animal en su elemento y poder interactuar sin que se sientan atemorizados o vulnerables, es algo agradable para ver\", dijo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La joven de 22 a\u00f1os y nacida en Sydney <strong>estudia leyes en la Universidad de Notre Dame</strong>, en Estados Unidos, y realiz\u00f3 intercambios en Columbia y Harvard.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En los\u00a0\u00faltimos a\u00f1os us\u00f3 sus vacaciones para viajar por<strong> diferentes lugares en el Pac\u00edfico, el Caribe, Europa y Am\u00e9rica del Sur</strong>\u00a0y fotografiarse con tiburones, tortugas y ballenas, entre otros animales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su cuenta en <a href=\"https://www.instagram.com/moonstrucktraveller/\" target=\"_blank\">Instagram </a>ya alcanz\u00f3 <strong>los 249.000 seguidores tras pocos meses de ser creada.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Creo que las redes sociales le han dado a todos <strong>una forma de mostrar una perspectiva \u00fanica sobre lugares diferentes</strong>. Cuando estoy planeando un viaje veo lo que otras personas han hecho y lo uso de inspiraci\u00f3n para crear mi propia experiencia\", cont\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Kohan tiene <strong>una especial fascinaci\u00f3n por los tiburones</strong>, con los que nada desde hace siete a\u00f1os y a los que quiere liberar del estigma que los rodea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Son criaturas hermosas y tan \u00fanicas.<strong> La gente tiene que ser respetuosa de su h\u00e1bitat y apreciar que son un animal hermoso</strong>\", consider\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras estudia, Kohan trabaja de ni\u00f1era y ha logrado<strong> costearse parte de sus viajes a trav\u00e9s de convenios con marcas de trajes de ba\u00f1o y hoteles como el Four Seasons y el Rizt Carlton</strong>, que le ofrecen hospedaje a cambio de promoci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tras su graduaci\u00f3n en junio espera poder ingresar en una pasant\u00eda en la Corte Penal Internacional en La Haya, Holanda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/06/diez-cuentas-de-lifestyle-en-instagram-para-seguir-en-2017/\">Diez cuentas de lifestyle en Instagram para seguir en 2017</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>10 im\u00e1genes de la protesta \"Vibra M\u00e9xico\" - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Lady in red: el elegante look de Catalina de Cambridge - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Esto pasaba en el mundo hace 50 a\u00f1os - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Fotos: AFP, AP y Getty</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Emma Stone, la gran protagonista de los premios BAFTA - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Un hombre amenaza con tirarse desde la c\u00fapula de la confiter\u00eda El Molino - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Este domingo vecinos de Congreso advirtieron la presencia de<strong> un hombre en lo alto de la torre</strong> de la tradicional confiter\u00eda El Molino, que amenazaba con arrojarse al vac\u00edo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hasta el lugar, en la intersecci\u00f3n de las avenidas Entre R\u00edos y Rivadavia, se acercaron <strong>bomberos y varios m\u00f3viles policiales</strong> que procedieron a cerrar el per\u00edmetro y desplegar r\u00e1pidamente un operativo de rescate.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Vali\u00e9ndose de una gr\u00faa con brazo mec\u00e1nico, los bomberos bajaron luego de <strong>media hora</strong> al supuesto suicida, que result\u00f3 ser <strong>Marcelo Novillo</strong>, pap\u00e1 de <strong>Adri\u00e1n Novillo</strong>, un joven asesinado en<strong> junio de 2014 en Quilmes</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Novillo seg\u00fan se pudo saber subi\u00f3 a la cima del edificio para atraer la atenci\u00f3n de los medios y pedir por que se juzgue correctamente a los implicados en el crimen de su hijo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00f3viles televisivos apostados en el lugar narraron que esta persona \"abr\u00eda sus brazos en forma de cruz\". Adem\u00e1s dirigi\u00e9ndose a quienes esperaban expectantes el desenlace de la situaci\u00f3n en la calle, ped\u00eda: <strong>\"Justicia para mi hijo\"</strong>, contaron testigos en di\u00e1logo con<em> Cr\u00f3nica TV</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">Antecedentes</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No es la primera vez que Marcelo Novillo recurre a este tipo de iniciativas para llamar la atenci\u00f3n de la prensa, intentando que la muerte de su hijo vuelva a estar en la agenda de los medios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/2015/12/23/1778610-el-padre-un-joven-asesinado-una-patota-se-quiso-suicidar-la-confiteria-el-molino/\">Sin ir m\u00e1s lejos en diciembre de 2015 hab\u00eda hecho exactamente lo mismo, subi\u00e9ndose a lo m\u00e1s alto de la tradicional confiter\u00eda</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esa oportunidad fuentes policiales hab\u00edan detallado a <strong>Infobae</strong> que efectivos de la Comisar\u00eda 6 hallaron a Novillo en un evidente estado de nerviosismo, gritando que <strong>\"si no se presentaban medios period\u00edsticos iba a lanzarse al vac\u00edo\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En aquel momento adem\u00e1s\u00a0denunci\u00f3 en la pantalla de <em>Intratables </em>que el ex ministro de Seguridad bonaerense <strong>Alejandro Granados</strong> le habr\u00eda ofrecido 500 mil pesos para que se calle y no hable m\u00e1s del crimen de Adri\u00e1n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n en 2015 se apost\u00f3 en los Tribunales quilme\u00f1os e inici\u00f3 una huelga de hambre, apoyado por diversas ONG que lo apoyaron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En marzo de ese mismo a\u00f1o <a href=\"http://www.infobae.com/2015/12/23/1778610-el-padre-un-joven-asesinado-una-patota-se-quiso-suicidar-la-confiteria-el-molino/\">hab\u00eda encarado al entonces Jefe de Gabinete, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, durante una de sus habituales conferencias de prensa desde la puerta de Casa de Gobierno</a>: <strong>\"Usted que puede, d\u00edgale a la Presidente que yo tambi\u00e9n tomo Rivotril porque espero todos los d\u00edas a mi hijito y nunca llega\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2015/12/23/1778610-el-padre-un-joven-asesinado-una-patota-se-quiso-suicidar-la-confiteria-el-molino/\">El padre de un joven asesinado por una patota se quiso suicidar en la confiter\u00eda El Molino</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/2015/12/23/1778610-el-padre-un-joven-asesinado-una-patota-se-quiso-suicidar-la-confiteria-el-molino/\">Inc\u00f3modo momento para An\u00edbal Fern\u00e1ndez: un hombre lo increp\u00f3 por la muerte de su hijo</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Operaron al \u00e1rbitro que recibi\u00f3 un fuerte golpe durante la Copa Davis - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Arnaud Gabas</strong> fue el inesperado protagonista de la serie de <strong>Copa Davis</strong> entre Gran Breta\u00f1a y Canad\u00e1, y este fin de semana tuvo que ser hospitalizado en\u00a0Toulouse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El franc\u00e9s fue operado\u00a0por una<strong> fractura en el suelo orbital de su ojo izquierdo</strong>, producto del golpe que recibi\u00f3 por parte del tenista\u00a0<strong>Denis Shapovalov.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Esa acci\u00f3n vali\u00f3 la eliminaci\u00f3n del equipo canadiense</strong> y la autom\u00e1tica clasificaci\u00f3n de los brit\u00e1nico,\u00a0a pesar del pedido de disculpas del juvenil n\u00famero 234 del\u00a0ranking ATP, por lo que ahora deber\u00e1n disputar un juego de repechaje para no perder la categor\u00eda en el Grupo Mundial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La intervenci\u00f3n podr\u00eda alejar a Gabas de los torneos de <strong>Marsella, Indian Wells</strong> y <strong>Miami,</strong> donde ten\u00eda previsto arbitrar. Por su parte,\u00a0<strong>Shapovalov </strong>deber\u00e1 pagar una multa de 7.000 d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/11/toni-nadal-dejara-de-entrenar-a-rafa-a-fin-de-ano-cuales-son-los-motivos-y-quienes-seran-sus-sucesores/\" target=\"_blank\"><em>Toni Nadal dejar\u00e1 de entrenar a Rafa a fin de a\u00f1o: cu\u00e1les son los motivos y quienes ser\u00e1n sus sucesores</em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>La divertida carrera de Catalina, Guillermo y Harry - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Whitney Houston: a cinco a\u00f1os de su muerte, llega la pel\u00edcula de su vida - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El canal de TV <em>Lifetime</em> estrena<strong><em> Whitney</em></strong>, un largometraje que refleja el amor, la fama y hasta el dolor vivido por Houston durante su tormentosa relaci\u00f3n con el cantante Bobby Brown. Esta pel\u00edcula marca el debut como directora de la reconocida actriz<strong>\u00a0Angela Bassett</strong>, y el primer rol protag\u00f3nico de<strong> Yaya Da Costa</strong>, la ganadora del concurso <em>America's Next Top Model.\u00a0</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 1989, Whitney Houston (Yaya Da Costa) se hab\u00eda convertido en un fen\u00f3meno mundial, con dos \u00e1lbumes que la hab\u00edan llevado al \u00e9xito. Y al asistir a la tercera Anual Soul Train Awards con su amiga y m\u00e1nager Robyn Crawford (Yolonda Ross), conoce a la estrella de R &amp; B Bobby Brown (Arlen Escarpeta). As\u00ed se inicia la relaci\u00f3n que llevar\u00eda a la perdici\u00f3n a la cantante. Este noviazgo pronto se convertir\u00eda en una vor\u00e1gine de drogas, alcohol y excesos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una hora antes, a las 22, el canal emitir\u00e1<em> Mas all\u00e1 de las noticias: Whitney Houston.</em> Este documental retrata los a\u00f1os m\u00e1s prol\u00edficos de la cantante, desde su ascenso a la fama, su debut en cine hasta su comportamiento err\u00e1tico y escandaloso retratado por los medios, el quiebre de un matrimonio disfuncional y los \u00faltimos a\u00f1os de su vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El colapso de una mujer que lo ten\u00eda todo: belleza, talento, carisma y fama. La cantante domin\u00f3 las listas de popularidad a finales de los a\u00f1os ochenta y principios de los noventa, pero su voz se apag\u00f3 tras la tormentosa relaci\u00f3n que tuvo con el que fuera su ex esposo y gran amor de su vida, el cantante Bobby Brown.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Houston fue una de las int\u00e9rpretes que sumar\u00eda millones de discos vendidos y m\u00faltiples premios Grammy. Su carrera termin\u00f3 cuando a los 48 a\u00f1os falleci\u00f3 inesperadamente en la tina de su cuarto de hotel a causa de abuso de drogas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre las voces de este testimonial se encuentran el de su madrina Darlene Love, as\u00ed como de colegas y miembros de la industria, quienes ofrecen reflexiones personales y sus propias visiones sobre la vida y carrera de esta cantante estadounidense, as\u00ed como las tr\u00e1gicas circunstancias de su<br> ca\u00edda.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Tendencias - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>A solas con las estrellas: entrevista a Keanu Reeves por \"John Wick 2\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La segunda entrega de <strong><em>John Wick</em> </strong>profundiza en el pasado del protagonista y en sus dos facetas: el hombre y el legendario asesino. En la primera pel\u00edcula conoc\u00edamos a<em> John Wick</em>, un antiguo sicario retirado, que vuelve al ruedo cuando la mafia rusa pone precio a su cabeza.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta secuela tambi\u00e9n dirigida por Chad Stahelski, la acci\u00f3n se traslada a Europa, en donde el personaje de <strong>Keanu Reeves</strong> deber\u00e1 hacer frente a toda clase de colegas que quieren eliminarlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Plagada de acci\u00f3n, sangre y humor negro, Reeves se siente \"como pez en el agua\" en este tipo de pel\u00edculas. Gran cultor de las artes marciales, nos revel\u00f3 en esta nota que \u00e9l mismo hizo las escenas de combate.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El polifac\u00e9tico actor, al que hemos visto en cintas emblem\u00e1ticas como <em>Punto L\u00edmite, M\u00e1xima Velocidad, El Abogado del Diablo</em> o el <em>Dr\u00e1cula</em> de Francis Ford Coppola, es uno de los artistas m\u00e1s populares de la pantalla grande, y a sus 52 a\u00f1os, a\u00fan sigue trabajando en infinidad de proyectos como en los comienzos de su carrera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta charla, tambi\u00e9n nos revela sus intenciones de volver a dirigir y deja un mensaje muy especial para el p\u00fablico argentino.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Mercedes Mor\u00e1n y Gael Garc\u00eda Bernal, juntos en \"Neruda\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pablo Neruda</strong>, enorme escritor y figura excluyente de la pol\u00edtica chilena en los cuarenta, es perseguido por sus ideas e ideales. Mientras intenta escapar a otro pa\u00eds junto a su esposa, un detective lo sigue de cerca intentando capturarlo en cuanto d\u00e9 un paso en falso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pablo Larra\u00edn</strong> construye esta historia real con recursos que remiten al policial negro cl\u00e1sico. Para eso se vale de artilugios comunes en el cine de esa \u00e9poca: proyecciones sobre pantallas en las secuencias automovil\u00edsticas, fotograf\u00eda expresionista para reforzar las sombras y las siluetas y la voz en off del agente de la ley, encarnado por <strong>Gael Garc\u00eda Bernal</strong> con bigotito anchoa, como corresponde.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Luis Gnecco</strong> es Neruda. Y lo es, no solo en su actuaci\u00f3n histri\u00f3nica y en su tono de voz y cadencia, sino tambi\u00e9n con su f\u00edsico, mimetizado hasta el detalle con el poeta trasandino. Mercedes Mor\u00e1n, como la esposa argentina devota, completa un trio de actores s\u00f3lidos y cre\u00edbles.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hay un intento del director, por fusionar en la trama elementos de corte fant\u00e1stico, un realismo m\u00e1gico que no suma, y hasta confunde al espectador que en alg\u00fan momento de la trama se preguntar\u00e1 qu\u00e9 es real y qu\u00e9 es met\u00e1fora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s festivalera que industrial, es una cinta con grandes valores art\u00edsticos, pero de desarrollo lento. Un metraje que puede resultar extenso, sobre todo a la hora del cl\u00edmax que parece nunca llegar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mi calificaci\u00f3n: 6 puntos</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>20 fotos de la masacre de Hurlingham - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Tras asesinar a cinco personas, Diego Loscalzo abandon\u00f3 la provincia de Buenos Aires: fue hallado este mediod\u00eda en R\u00edo Segundo, C\u00f3rdoba. Lo detuvo la DDI con la colaboraci\u00f3n de la polic\u00eda vial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los primeros asesinatos se registraron en una casa ubicada en el cruce de Ca\u00f1uelas y Asamblea, localidad de William Morris. Un vecino llamado Marcelo se enter\u00f3 de lo que hab\u00eda ocurrido porque el hijo de una de las v\u00edctimas acudi\u00f3 desesperado a su domicilio. <strong>Es que Diego Loscalzo, ex pareja de su madre, acababa de asesinar a su familia delante de sus ojos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Diego Alberto Loscalzo, alias \"El Chino\", el hombre que estaba siendo buscado por el crimen de su mujer y de otros cinco familiares en el partido bonaerense de Hurlingham, fue detenido este mediod\u00eda cuando se hallaba en un micro en la ciudad cordobesa de R\u00edo Segundo.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Mariah Carey junto a sus hijos en la premiere de The Lego Batman Movie - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Juliana Awada, anfitriona de un fulbito en Olivos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Juliana Awada</strong> fue la anfitrona de un partido de f\u00fatbol disputado el lunes por la tarde en la Quinta Presidencial de Olivos del que participaron j\u00f3venes de El Refugio de los Pibes y funcionarios nacionales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La convocatoria surgi\u00f3 hace algunos meses, cuando la Primera Dama visit\u00f3 junto a la gobernadora de la provincia de Buenos Aires, Mar\u00eda Eugenia Vidal, a la instituci\u00f3n que alberga a m\u00e1s de 70 ni\u00f1os y j\u00f3venes de entre 9 y 23 a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ministro del Interior, Rogelio Frigerio, se sum\u00f3 al \"picadito\" que se realiz\u00f3 en la Quinta Presidencial de Olivos. Pese a su buen estado f\u00edsico, el funcionario sufri\u00f3 la habilidad de los chicos de El Refugio de los Pibes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego del partido, Awada asegur\u00f3: \"Es muy lindo, una vez m\u00e1s, abrir las puertas de esta Quinta que poco a poco se fue convirtiendo en un hogar, y ver a todos estos chicos disfrutar de un buen partido de f\u00fatbol\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La ministra de Desarrollo Social sigui\u00f3 el encuentro junto a Awada desde uno de los bancos de suplentes, donde se sentaron tambi\u00e9n las chicas que alentaron a sus compa\u00f1eros de El Refugio de los Pibes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Centro de J\u00f3venes \"El Refugio de los Pibes\", conocido como La Casita, naci\u00f3 en el a\u00f1o 2006, a partir de la toma de conciencia de la problem\u00e1tica social que atravesaba el barrio vinculada al consumo de drogas y la necesidad de espacios de contenci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El deporte nos ense\u00f1a valores muy importantes para la vida, como respetar a compa\u00f1eros y rivales, trabajar en equipo y sobre todo no bajar los brazos ante la adversidad. Siempre da revancha, porque no se trata de ganar, se trata de superarse a uno mismo\", asegur\u00f3 Awada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y agreg\u00f3: \"Ese es un valor fundamental, especialmente para estos chicos que d\u00eda a d\u00eda enfrentan tantas dificultades. Lo bueno es que, en equipo con la gente de El Refugio de los Pibes, paso a paso tienen la oportunidad de ir super\u00e1ndolas y creando su propio futuro\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Primera Dama salud\u00f3 a los chicos que participaron del partido y se comprometi\u00f3 a repetir la experiencia.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>40 fotos del \"tetazo\" que se realiz\u00f3 en el Obelisco - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Un numeroso grupo de mujeres particip\u00f3 del \"Tetazo\" que se realiz\u00f3 en el Obelisco porte\u00f1o, convocado por organizaciones feministas y sociales en reclamo de \"la soberan\u00eda de los cuerpos\", tras el operativo policial que impidi\u00f3 que tres mujeres hicieran topless en Necochea, el pasado 28 de enero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Nuestros senos no deben ser censurados\", \"Igualdad\", \"El topless no es un delito\" y \"La \u00fanica teta que molesta es la que no se puede comprar\" fueron algunas de las consignas de la marcha</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando el \"tetazo\" realizado esta tarde en la zona del Obelisco llegaba a su fin, un grupo de manifestantes pint\u00f3 con aerosol un patrullero y se produjeron algunas corridas. Estas habr\u00edan ocurrido por un cruce entre algunas de las participantes de la manifestaci\u00f3n y un transe\u00fante que las habr\u00eda insultado</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Nicole Kidman, radiante en una entrega de premios - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/la-vidriera-de-infobae/\" target=\"_blank\">VER M\u00c1S EN \"LA VIDRIERA DE INFOBAE\"</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Villa Mar\u00eda celebr\u00f3 con todo y recibi\u00f3 la Marca Pa\u00eds para su reconocido festival - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>La app revolucionaria que diagnostica problemas oculares - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan cifras detalladas por la <a href=\"http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs282/es/\" target=\"_blank\">Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud</a>, en la actualidad existen m\u00e1s de 39 millones de personas que sufren ceguera en el mundo y el <strong>90% de la carga de discapacidad visual se concentra en los pa\u00edses de ingresos econ\u00f3micos bajos</strong>. Por otro lado se subraya que el 80% del total mundial de casos de discapacidad visual se pueden evitar o curar con tratamiento adecuado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El oftalm\u00f3logo brit\u00e1nico <strong>Andrew Bastawrous</strong> fue destacado en <a href=\"http://www.rolexawards.com/40/es/laureate/andrew-bastawrous\" target=\"_blank\">Premios Rolex</a> a la Iniciativa en 2016, con su innovador <strong>kit portatil de cuidado oftalmol\u00f3gico basado en una aplicaci\u00f3n de smartphone</strong>. Su fin es transformar los tel\u00e9fonos inteligentes en cl\u00ednicas oftalmol\u00f3gicas de bajo costo. Esta app, denominada <strong>Eye Examination Kit</strong> o tambi\u00e9n denominada <strong>Peek</strong>, permite diagnosticar diversas patolog\u00edas visuales y posibles signos que alerten de enfermedades a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de la retina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"La aplicaci\u00f3n permite ver el interior del ojo con el m\u00f3vil. El detalle llega a ser muy n\u00edtido y tarda solo 30 segundos en visualizar por completo la retina. El objetivo es simplificar los procesos para que cualquiera pueda realizar el an\u00e1lisis en poco tiempo, luego un especialista decidir\u00e1 si necesitan tratamiento o no\", asegur\u00f3 Andrew Bastawrous.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La innovadora tecnolog\u00eda tuvo or\u00edgenes en el 2012 gracias a un viaje de Andrew Bastawrous a Kenia que le permiti\u00f3 observar la deficiencia en el sistema de salud de la regi\u00f3n. Hubo algo que le llamo la atenci\u00f3n: la mayor\u00eda de las aldeas de la ciudad no contaban con agua potable ni con electricidad pero s\u00ed con redes de telefon\u00eda m\u00f3vil. Luego de esta apreciaci\u00f3n, decidi\u00f3 trabajar en el desarrollo del proyecto para hacer su aporte en materia de salud de la regi\u00f3n africana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los grandes centros de salud se encuentran en las grandes ciudades lejos de las zonas rurales, siendo estos los lugares con mayor cantidad de casos que requer\u00edan tratamiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Intentamos llevar el\u00a0costoso y pesado equipamiento oftalmol\u00f3gico a la comunidad pero pudimos observar que el alcance fue muy poco. Fue ah\u00ed cuando se me ocurri\u00f3 que pod\u00eda hacer gran parte de las pruebas que practico en la cl\u00ednica simplemente con un <em>smarthphone</em>\", subray\u00f3 Bastawrous.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con la intenci\u00f3n de ampliar la salud oftalmol\u00f3gica de m\u00e1s de diez millones de ni\u00f1os que actualmente tienen problemas visuales activos, parte del proyecto impuls\u00f3 la formaci\u00f3n de 25 maestros para utilizar la aplicaci\u00f3n y <strong>solo en nueve d\u00edas fueron examinados\u00a0m\u00e1s de 20.000 estudiantes</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La iniciativa Peek tiene como objetivo convertirse en breve en el <strong>programa nacional de oftalmolog\u00eda de Kenia</strong>. El sistema ya se encuentra activo en otros pa\u00edses como India, Tanzania y Botsuana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/17/ocho-indicios-que-da-la-vista-sobre-el-estado-tu-salud/\" target=\"_blank\">Ocho indicios que da la vista sobre el estado tu salud</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/09/23/ojo-seco-la-enfermedad-techie-que-afecta-a-14-millones-de-argentinos/\" target=\"_blank\">Una enfermedad ocular afecta a 14 millones de argentinos</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>\"La Fan\": la nueva comedia rom\u00e1ntica con la que Telemundo Internacional apuesta conquistar Latinoam\u00e9rica - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En un contexto televisivo donde la mayor\u00eda de las producciones creadas para el mercado hispano parecer\u00edan centrarse en historias dram\u00e1ticas donde el narcotr\u00e1fico y el crimen son los protagonistas</strong>, \"La Fan\" llega a la pantallas de todo Latinoam\u00e9rica de la mano de Telemundo Internacional representando una apuesta orientada a la familia que buscar\u00e1 hacer re\u00edr con una comedia rom\u00e1ntica simple pero efectiva a la vez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Inspirada en una idea original de la comediante y actriz mexicana Ang\u00e9lica Vale quien encarna al personaje de Valentina P\u00e9rez</strong>, una mujer extrovertida y so\u00f1adora que vive obsesionada por <strong>un famoso actor de telenovelas interpretado por el carism\u00e1tico Juan Pablo Espinosa.</strong>\u00a0Gracias a un giro inesperado del destino \"Vale\" se ver\u00e1 involucrada en la vida de su gran \u00eddolo, quien al comienzo de la historia no le prestar\u00e1 mucha atenci\u00f3n pero tras una serie de situaciones se dar\u00e1 cuenta que no puede vivir sin ella.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Con este proyecto Ang\u00e9lica Vale regresa a la televisi\u00f3n despu\u00e9s de un <em>impasse</em> de una d\u00e9cada y asegura\u00a0haber encarado este desaf\u00edo muy bien plantada, tanto profesional como personalmente</strong>. \"Ven\u00eda de hacer por cinco a\u00f1os \u2013 La Parodia \u2013 en M\u00e9xico el cual\u00a0fue un trabajo muy extenuante, luego lleg\u00f3 \u2013 La Fea M\u00e1s Bella \u2013 por lo que trabaj\u00e9, trabaj\u00e9 y trabaj\u00e9\u2026 <strong>Tengo ya una familia con mi marido y mis hijos,\u00a0adem\u00e1s de haber tenido la telenovela n\u00famero uno en M\u00e9xico, hoy\u00a0me manejo con otra seguridad\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La mexicana que protagoniza la gran apuesta de Telemundo ya estrenada en los Estados Unidos con gran \u00e9xito, explic\u00f3 en exclusiva para Infobae desde la ciudad de Miami su sentir al regresar a la pantalla chica. <strong>\"De pronto regresar a los sets de una manera mucha m\u00e1s consciente, pararme a pensar y decir \u2013 quiero que la gente se divierta, esto va con todo mi amor luego de guardarme diez a\u00f1os \u2013 fue una decisi\u00f3n mucho m\u00e1s consciente con respecto\u00a0lo que se ven\u00eda con -La Fan \u2013 \".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Su coprotagonista el colombiano Juan Pablo Espinosa</strong>, quien se form\u00f3 actoralmente en Harvard, el Conservatorio de Boston y el Emerson College de Boston donde se gradu\u00f3 con honores con un grado en Artes Esc\u00e9nicas, <strong>comparti\u00f3 el entusiasmo de su colega por la nueva comedia rom\u00e1ntica con fecha de estreno el 13 de febrero.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Les prometo muchas risas, cada minuto va a ser otra aventura y cada cap\u00edtulo se pasa muy r\u00e1pido. Es un orgullo poder llegar con esta historia a tantos pa\u00edses, la cual se hizo con una demogr\u00e1fica en mente que hace que todos nos podamos identificar\". </strong>El colombiano no dud\u00f3 en recalcar la importancia de \"La Fea\" para la cadena Telemundo.\u00a0<strong>\"Es importante apostarle a un proyecto que celebra la comedia y busca reunir a la familia, nos estamos alejando un poco de la violencia que globalmente ha sido un auge con los narco proyectos\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Su director, el tambi\u00e9n actor y productor colombo-argentino Miguel Varoni, estar\u00e1 delante y detr\u00e1s de c\u00e1maras en \"La Fan\" luego del \u00e9xito rotundo de \"Se\u00f1ora Acero\" de la cadena Telemundo.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Consultado acerca de las grandes expectativas puestas sobre la nueva producci\u00f3n asegur\u00f3 <strong>\"considero que hicimos un homenaje a todas las grandes comedias y estamos muy esperanzados de hacer re\u00edr al p\u00fablico con algo diferente</strong>. Una comedia tan por el centro nunca la hab\u00edamos hecho, me siento muy contento de dirigirla y de tener a este grupo de actores tan talentosos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El elenco en cuesti\u00f3n se completa con figuras de la talla de la venezolana Scarlet Ort\u00edz y los mexicanos Jonathan Islas y Gabriel Porras. El pegadizo tema musical de la serie fue compuesto y ser\u00e1 interpretado por el d\u00fao musical Chino y Nacho y se titula \"Soy Tu Fan\". <strong>La comedia rom\u00e1ntica estrena \u00a0en Latinoam\u00e9rica y Argentina \u2013 excepto M\u00e9xico \u2013 el pr\u00f3ximo lunes 13 de febrero a las 22:00 horas a trav\u00e9s de Telemundo Internacional.</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>C\u00f3mo evitar los calambres antes y despu\u00e9s de entrenar - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Los calambres, ese extra\u00f1o y paralizante dolor que ataca los m\u00fasculos estresados, es una tensi\u00f3n que por falta de energ\u00eda no puede revertirse f\u00e1cilmente y produce la sensaci\u00f3n de que los m\u00fasculos no podr\u00e1n relajarse y volver a su estado normal por un rato largo. Quienes practican deporte diariamente son m\u00e1s propensos a sufrirlos. Sin embargo, deportistas como los atletas ol\u00edmpicos o de alto rendimiento est\u00e1n constantemente expuestos a ellos y, con el tiempo, a desarrollar una lesi\u00f3n m\u00e1s grave.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Los calambres se producen por razones\", explic\u00f3 Mark Lavallee, presidente de la Sociedad de Medicina Deportiva para el Levantamiento de Pesos de los Estados Unidos. La primera es metab\u00f3lica: algunos calambres se producen por deshidrataci\u00f3n o deficiencia de electrolitos, cuando los m\u00fasculos est\u00e1n dispuestos a contraerse, pero no tienen suficiente l\u00edquido para poder relajarse despu\u00e9s. La segunda es m\u00e1s mec\u00e1nica, por ejemplo cuando una persona que jam\u00e1s corri\u00f3 decide salir de repente a correr y presionar a sus m\u00fasculos a hacer algo que jam\u00e1s han hecho. \u00bfQu\u00e9 se puede hacer para evitarlos?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>ANTES DE ENTRENAR</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Chequear la deshidrataci\u00f3n:</strong> Lavallee indic\u00f3 algunas maneras de evaluar el nivel de hidrataci\u00f3n: si la mucosa en la nariz o boca es pegajosa y gruesa, si su saliva es pegajosa, o si la orina tiene un tono oscuro de amarillo, lo m\u00e1s probable que haya una falta de l\u00edquido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante los entrenamientos, hay que hidratarse cada 15 minutos. Henrik Rummel, del equipo ol\u00edmpico de remo de los Estados Unidos, explic\u00f3 que para \u00e9l es un h\u00e1bito necesario beber constantemente de su botella de agua e ingerir electrolitos. \"Sudamos mucho, pero le devolvemos al cuerpo mucho l\u00edquido\", indic\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Revisar los electrolitos:</strong> Seg\u00fan el especialista, esto es \"f\u00e1cil y dif\u00edcil\". \"Cada d\u00eda en Estados Unidos sale un nuevo suplemento 'vud\u00fa'\", brome\u00f3 Keenan Robinson, conocido por ser el entrenador de fuerza de Michael Phelps y experto en medicina deportiva. \"Necesitamos vitamina B, sodio, potasio y calcio, eso est\u00e1 demostrado desde que Galileo comenzaba a abrir los libros de medicina\", se\u00f1al\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero el sistema de cada persona es diferente, por lo que es posible que necesite algunas semanas de prueba y error para establecer cu\u00e1nto (o si) tendr\u00e1 que incorporar previo al entrenamiento una bebida deportiva u otros productos de sales. Por otro lado, Lavallee tambi\u00e9n sugiri\u00f3 de forma ir\u00f3nica consumir \"algo muy anticuado llamado comida\". Por ejemplo, frutas como la banana que protegen a los m\u00fasculos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Auto-masajes:</strong> Robinson tambi\u00e9n recomienda el h\u00e1bito de incorporar herramientas tan sencillas de auto-cuidado como rodillos de espuma y bandas el\u00e1sticas para masajear los m\u00fasculos. \"Pensamos en los m\u00fasculos como un sistema enorme, pero hay micro-t\u00fabulos que componen las fibras\", dijo. \"Algunos podr\u00edan estar ya sufriendo un calambre, pero no lo sientes porque est\u00e1 pasando a un nivel microsc\u00f3pico\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan su consejo, un poco de atenci\u00f3n ayudar\u00e1 a aflojarlos. Tambi\u00e9n recomend\u00f3 las prendas de compresi\u00f3n, como medias o rodilleras que encierran el m\u00fasculo y limitar la oportunidad de que reaccione y produzca un espasmo r\u00e1pidamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>DESPU\u00c9S DE ENTRENAR</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Hidratarse de nuevo:</strong> Para evitar el dolor es fundamental ingerir agua o una bebida deportiva con alto contenido de sodio. Todos esos nutrientes tardan alrededor de siete minutos para ser absorbidos por el est\u00f3mago y van a beneficiar la recuperaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Respirar:</strong> Los calambres son estrictamente tensi\u00f3n, por lo que relajarse es clave. Seg\u00fan Emiliano Tramontozzi, entrenador y gerente de un gimnasio en Nueva York, hay que respirar lentamente, \"no la respiraci\u00f3n adrenal\u00ednica que pasa por el pecho\", dijo. \"Conc\u00e9ntrate en la respiraci\u00f3n diafragm\u00e1tica, que entra por la nariz y sale por la nariz\". Este descanso es necesario para ayudar a \"dejar que el m\u00fasculo se libere de la flexi\u00f3n en la que est\u00e1 inmerso\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 Elongar:</strong> Es importante no estirar autom\u00e1ticamente el m\u00fasculo que est\u00e1 acalambrado. Para gemelos e isquiotibiales, seg\u00fan Lavallee, hay que sentarse en el suelo y estirar las piernas delante del cuerpo. Se deben mantener rectos, agarrar los dedos de los pies y tirar hacia atr\u00e1s, lo que obligar\u00e1 a la pierna a enderezarse. Robinson sugiri\u00f3 probar con hielo primero, pero si se puede caminar sin tanto dolor, remojar los pies en una ba\u00f1era caliente tambi\u00e9n ayuda. Pero, si los calambres est\u00e1n sucediendo todo el tiempo, tal vez es una buena idea bajar la intensidad de los entrenamientos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/02/01/el-secreto-para-aumentar-la-fuerza-de-voluntad/\" target=\"_blank\">El secreto para aumentar la fuerza de voluntad en el gym</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/01/27/running-cual-es-la-mejor-superficie-para-practicar/\" target=\"_blank\">Running: \u00bfcu\u00e1l es la mejor superficie para practicar?</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Todos los chequeos necesarios para afrontar un a\u00f1o saludable - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En cada inicio de a\u00f1o se suele prever los aspectos econ\u00f3micos, sociales o laborales. Pero pocas veces se incluye a la salud como primordial, algo clave para cumplir con cualquier objetivo. Es sabido, y como todos los especialistas recomiendan con frecuencia, la prevenci\u00f3n es la mejor soluci\u00f3n para cualquier enfermedad. Un buen estado de salud habilita no solo a realizar actividad f\u00edsica sin riesgos, sino a afrontar cualquier desaf\u00edo que se encare para los pr\u00f3ximos meses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El chequeo preventivo es un examen de salud que permite detectar precozmente patolog\u00edas ocultas o bien evaluar los diversos factores de riesgo cardiovasculares como <strong>hipertensi\u00f3n arterial, diabetes, sobrepeso u obesidad, dislip\u00e9mias, sedentarismo, tabaquismo, estr\u00e9s</strong>; todos inherentes a cada persona en particular\", dijo <strong>Carlos Reguera</strong>, jefe del servicio de Cardiolog\u00eda y Medicina Preventiva en INEBA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Bajo la denominaci\u00f3n chequeo se incluye el interrogatorio m\u00e9dico, el examen f\u00edsico y un conjunto de estudios diagn\u00f3sticos</strong>. Identificar alteraciones con premura permite realizar recomendaciones oportunas e incrementar el \u00e9xito terap\u00e9utico\", agreg\u00f3 el especialista.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre los estudios complementarios b\u00e1sicos, siempre es conveniente comenzar por <strong>un an\u00e1lisis de laboratorio y luego continuar con radiograf\u00edas, electrocardiograma, ergometr\u00eda y ecocardiograma doppler</strong>, entre otros. De encontrar anomal\u00edas o si el paciente ya posee antecedentes patol\u00f3gicos, se pueden solicitar otros estudios m\u00e1s complejos. La visita m\u00e9dica no demanda de m\u00e1s de tres horas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Indispensable para realizar actividad f\u00edsica</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ante la cercan\u00eda de un nuevo a\u00f1o escolar, los ni\u00f1os y adolescentes deber\u00e1n cumplir con el rutinario apto f\u00edsico, un certificado solicitado para tener un registro de su estado de salud al momento de comenzar las clases y determinar si\u00a0puede o no participar en las clases de educaci\u00f3n f\u00edsica. Del mismo modo, los principios se rigen para una instituci\u00f3n deportiva o gimnasio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A trav\u00e9s de un interrogatorio, un examen f\u00edsico y estudios complementarios, el\u00a0principal objetivo es detectar patolog\u00edas y prevenir riesgos. La certificaci\u00f3n comprende las \u00e1reas <strong>pedi\u00e1trica, cl\u00ednica, traumatol\u00f3gica y tambi\u00e9n cardiovascular</strong>, de modo de reducir el riesgo asociado a la pr\u00e1ctica del deporte.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La evaluaci\u00f3n m\u00ednima de primer nivel para el apto f\u00edsico cardiovascular en deportes competitivos debe comprender un interrogatorio, un examen f\u00edsico, un electrocardiograma de reposo y <strong>una ergometr\u00eda de 12 derivaciones en mayores de 40 a\u00f1os o bien en mayores de 30 con factores de riesgo coronario, adem\u00e1s de un ecocardiograma doppler</strong> en el caso de deportistas de alto rendimiento mayores de 16.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Si bien el examen cardiovascular es de suma importancia, el m\u00e9dico cardi\u00f3logo solo no emite el apto f\u00edsico definitivo. Es un eslab\u00f3n m\u00e1s del enfoque multidisciplinario del paciente dado que <strong>si bien una persona puede estar apta para realizar un ejercicio, puede ser portadora de otras patolog\u00edas no card\u00edacas como asma bronquial, epilepsia o diabetes</strong>, por mencionar algunas, que desaconsejan o pueden limitar los ejercicios f\u00edsicos\", explic\u00f3 <strong>Hern\u00e1n Provera</strong>, m\u00e9dico cardi\u00f3logo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/07/historia-clinica-electronica-el-nuevo-sistema-para-mejorar-la-salud-del-paciente/\" target=\"_blank\">Historia Cl\u00ednica Electr\u00f3nica: el nuevo sistema para mejorar la salud del paciente</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/11/30/virtual-y-sin-barreras-asi-sera-la-medicina-del-futuro/\" target=\"_blank\">Virtual y sin barreras: as\u00ed ser\u00e1 la medicina del futuro</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Cient\u00edficos argentinos descubrieron un antibi\u00f3tico que podr\u00eda detener el Parkinson - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con\u00a0las estad\u00edsticas de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, m\u00e1s de 7 millones de personas en el mundo padecen el mal de Parkinson, un trastorno neurodegenerativo y altamente invalidante. La patolog\u00eda a\u00fan carece de cura, quedando los actuales tratamientos restringidos al alivio de los s\u00edntomas, como pueden ser la lentitud, la rigidez muscular o los temblores, entre los problemas motrices que provoca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por la magnitud de alcance que representa, la necesidad de una indicaci\u00f3n eficaz es imperiosa. Es por ello que cientos de investigaciones cient\u00edficas se ponen a prueba en b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n definitiva. El primer paso es frenar el deterioro. Conforme pasa el tiempo, la respuesta parece estar cada vez m\u00e1s cerca.\u00a0Una prueba experimental encabezada por un equipo de especialistas argentinos hall\u00f3 un descubrimiento que significa un paso m\u00e1s en la lucha contra la enfermedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La investigaci\u00f3n, publicada en la revista <em><a href=\"http://www.nature.com/articles/srep41755\" target=\"_blank\">Scientific Reports</a></em> (de la editorial Nature) tiene como eje central a la doxiciclina, un antiguo antibi\u00f3tico perteneciente al grupo de las tetraciclinas que es frecuentemente utilizado para el tratamiento de las neumon\u00edas y otras infecciones. El estudio revel\u00f3 que<strong> el f\u00e1rmaco, aplicado en muy bajas dosis, puede reducir la toxicidad de una prote\u00edna responsable de propagar la muerte de las neuronas</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>El descubrimiento fue\u00a0casual, algo que en ciencia llamamos serendipia</strong>. Est\u00e1bamos haciendo otros estudios, intentando obtener modelos experimentales de ratones con Parkinson, y nos dimos cuenta de que los que estaban alimentados \u2013por error\u2013 con consumos que ten\u00edan dixociclina, que en realidad eran para otro lote, cuando nosotros pon\u00edamos el t\u00f3xico en el sistema nervioso nos funcionaba\", coment\u00f3 a <strong>Infobae Rosana Cheh\u00edn</strong>, investigadora independiente del Conicet en el <a href=\"http://insibio.org.ar/contacto/\" target=\"_blank\">Instituto Superior de Investigaciones Biol\u00f3gicas (Insibio, Conicet-UNT)</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Hay una prote\u00edna en el cerebro que normalmente est\u00e1 soluble y cumple una determinada funci\u00f3n en las neuronas, pero que en determinados momentos se vuelve t\u00f3xica \u2013no se sabe bien por qu\u00e9\u2013 y empieza a matar las neuronas. <strong>Lo que hace la doxiciclina unirse\u00a0a estos agregados, inducir un cambio de conformaciones en ellos y reducir su toxicidad</strong>. Lo que se public\u00f3 son las bases moleculares que explican este proceso\", agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s de la especialista argentina, el estudio estuvo encabezado por <strong>Rita Raisman-Vozari, del Instituto para el Cerebro y la M\u00e9dula Espinal (ICM)</strong>, de Par\u00eds, Francia. Tambi\u00e9n participaron cient\u00edficos brasile\u00f1os.\u00a0El trabajo se realiz\u00f3 parte en Tucum\u00e1n, parte en Par\u00eds. \"<strong>La propuesta es reciclar esta droga y usarla como neuroprotector, a dosis mucho menores de la que se emplea normalmente, dosis subantibi\u00f3ticas seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos, en las cuales no se genera resistencia al antibi\u00f3tico</strong>\", explic\u00f3 Cheh\u00edn.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La especialista destac\u00f3 la importancia de recalcar que los resultados est\u00e1n en una fase experimental</strong>. \"Todas estas son pruebas precl\u00ednicas. Funcionan muy bien en cultivos de neuronas y tambi\u00e9n lo han hecho en animales de experimentaci\u00f3n, lo que no significa que tenga los mismos resultados en la escala humana. <strong>La reducci\u00f3n de\u00a0la toxicidad de alfa sinucle\u00edna podr\u00eda abrir nuevas estrategias terap\u00e9uticas para la enfermedad</strong>\". En este punto ya no depende de la labor de la comunidad cient\u00edfica, sino que es necesaria la intervenci\u00f3n de neur\u00f3logos, los sistemas de salud y la industria farmac\u00e9utica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Para que una nueva droga llegue al mercado se necesitan 14 a\u00f1os de pruebas precl\u00ednicas y cl\u00ednicas. Es un f\u00e1rmaco que ya est\u00e1 probado, ya se le conocen los efectos adversos y que ya est\u00e1 en el mercado. Lo que hacemos es reproponer un uso. <strong>Pensamos que a futuro se podr\u00eda llegar a dar en muy bajas dosis como prevenci\u00f3n todos los d\u00edas porque proteger\u00eda a la neurona del da\u00f1o t\u00f3xico. Lo que no hemos encontrado es que revierta el da\u00f1o que ya est\u00e1 hecho. Es una esperanza</strong>\", afirma Cheh\u00edn.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El hallazgo se magnifica por la dificultad de coordinar esfuerzos con expertos de distintas partes del mundo, cubriendo enormes distancias, y tambi\u00e9n por las condiciones en las que ofician: en el Instituto donde trabajan est\u00e1n sin agua desde diciembre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/02/05/5-ejercicios-para-contrarrestar-el-avance-del-parkinson/\" target=\"_blank\">5 ejercicios para contrarrestar el avance del Parkinson</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/07/el-origen-del-parkinson-puede-estar-en-el-intestino/\" target=\"_blank\">El origen del Parkinson puede estar en el intestino</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Crece el temor en Brasil: ya son 65 los muertos por fiebre amarilla - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Hasta la actualidad, los 85 casos y 40 muertes registrados en el a\u00f1o 2000 encabezaban el peor brote de fiebre amarilla que azot\u00f3 a Brasil desde que comenzaron las mediciones en 1980. En 2016 se cerr\u00f3 con siete contagios y cinco fallecidos. Este a\u00f1o el alerta no cesa y las lamentables cifras pueden superarse, seg\u00fan los nuevos datos oficiales del ministerio de salud del pa\u00eds vecino.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Brasil registr\u00f3 hasta el momento\u00a065 muertos a causa de un brote epid\u00e9mico\u00a0que ya suma 180 casos confirmados en poco m\u00e1s de dos meses, el mayor desde que comenzaron los conteos hace 37 a\u00f1os. Desde el pasado 1 de diciembre, se notificaron 157 fallecimientos sospechosos en varios estados del pa\u00eds, de los cuales 89 contin\u00faan en investigaci\u00f3n y tres ya fueron descartados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La mayor\u00eda de decesos de esta reciente crisis ocurri\u00f3 en el estado de Minas Gerais (sudeste), epicentro del brote y donde 56 personas murieron a causa de la enfermedad. Tambi\u00e9n en la misma regi\u00f3n, el estado de Esp\u00edritu Santo registr\u00f3 seis fallecimientos por fiebre amarilla y Sao Paulo, tres, seg\u00fan el mismo bolet\u00edn.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Considerada un \u00e1rea de riesgo debido a la circulaci\u00f3n de la fiebre amarilla entre monos, Minas Gerais concentra la gran mayor\u00eda de las notificaciones (873) y de positivos, con 158. Completan la lista Esp\u00edritu Santo con 18 casos confirmados y Sao Paulo, con cuatro. La mayor\u00eda de los infectados son hombres de entre 40 y 60 a\u00f1os que trabajan en \u00e1reas rurales del estado, de acuerdo al perfil elaborado por el ministerio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todos los positivos hasta ahora son, sin embargo, de fiebre amarilla \"de ciclo silvestre\", es decir, transmitida a los humanos luego de una epizootia en monos, como se denominan las epidemias en el mundo animal. En cambio, la\u00a0\"de ciclo urbano\", transmitida de humano a humano por el mosquito Aedes aegypti -tambi\u00e9n vector del dengue, el zika y la chicungu\u00f1a-, no se detecta en Brasil desde 1942.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En total,\u00a01.006 casos de la enfermedad fueron notificados en varios estados del gigante sudamericano, de los que 180 fueron confirmados, 75 descartados y 751 est\u00e1n a\u00fan en investigaci\u00f3n. Para enfrentar el brote, el estado brasile\u00f1o envi\u00f3 9,3 millones de dosis adicionales de la vacuna contra la enfermedad a los estados afectados o en riesgo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) lanz\u00f3 recientemente una <a href=\"http://www.who.int/csr/don/27-january-2017-yellow-fever-brazil/es/\" target=\"_blank\">serie de recomendaciones</a> en torno a la prevenci\u00f3n y respuesta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/29/fiebre-amarilla-las-recomendaciones-para-los-que-viajan-a-brasil/\" target=\"_blank\">Fiebre amarilla: las recomendaciones para los que viajan a Brasil</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/30/ya-son-mas-de-100-personas-las-afectadas-por-la-fiebre-amarilla-en-brasil/\" target=\"_blank\">Ya son m\u00e1s de 100 personas las afectadas por la fiebre amarilla en Brasil</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/26/brote-de-fiebre-amarilla-en-brasil-ordenan-el-cierre-de-4-parques-naturales/\" target=\"_blank\">Brote de fiebre amarilla en Brasil: ordenan el cierre de 4 parques naturales</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/26/fin-de-la-peor-epidemia-de-fiebre-amarilla-en-decadas/\" target=\"_blank\">Fin de la peor epidemia de fiebre amarilla en d\u00e9cadas</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>C\u00f3mo est\u00e1 hoy Hope, el ni\u00f1o desnutrido rescatado en \u00c1frica hace un a\u00f1o - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Las fotograf\u00edas de un peque\u00f1o ni\u00f1o completamente desnutrido estremecieron el a\u00f1o pasado. La imagen de Hope (as\u00ed lo bautizaron, como \"Esperanza\" en ingl\u00e9s) dieron vuelta al mundo. En ella aparec\u00eda su salvadora, </span><span style=\"font-weight: 400;\">la danesa </span><b>Anja Ringgren Loven, </b><span style=\"font-weight: 400;\">integrante de una </span><a href=\"http://www.infobae.com/ong-a11016\"><span style=\"font-weight: 400;\">ONG</span></a><span style=\"font-weight: 400;\">, que le dio agua y lo llev\u00f3 a un hospital. Hope fue encontrado as\u00ed como aparece en la primera de las fotograf\u00edas, desnudo y con los huesos que le sobresal\u00edan, en las calles de Nigeria.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La mujer lo llev\u00f3 al hospital, all\u00ed le quitaron los par\u00e1sitos del est\u00f3mago y recibi\u00f3 transfusiones diarias mientras le proporcionaron una dieta especial para que recuperara su salud.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Casi un a\u00f1o </span><span style=\"font-weight: 400;\">despu\u00e9s, Loven public\u00f3 fotograf\u00edas sorprendentes del antes y despu\u00e9s del ni\u00f1o.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\"><br> </span><span style=\"font-weight: 400;\">En un mensaje emotivo publicado en Facebook, escribi\u00f3: \"El 30 de enero de 2016 fui a una misi\u00f3n de rescate con nuestro equipo nigeriano. Una misi\u00f3n de rescate que se volvi\u00f3 viral y el mundo conoci\u00f3 a Hope. Esta semana, Hope comenz\u00f3 la escuela\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Cuando lo encontraron, el ni\u00f1o no estaba fam\u00e9lico por vivir en extrema pobreza o estar perdido, sino porque sus padres</span><b> lo abandonaron convencidos de que el ni\u00f1o era un brujo.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Ahora, sonriente y vestido de azul brillante, Hope comenz\u00f3 una nueva vida.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/03/un-filicidio-estremece-a-espana-un-hombre-se-arrojo-por-la-ventana-con-su-bebe-en-brazos/\">Un filicidio estremece a Espa\u00f1a: un hombre se arroj\u00f3 por la ventana con su beb\u00e9 en brazos</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Lula despidi\u00f3 a su esposa con l\u00e1grimas y duras cr\u00edticas a sus acusadores - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>La victoria de los Patriots en el Super Bowl LI en 25 im\u00e1genes - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Las im\u00e1genes de la inaccesible c\u00e1mara secreta de uno de los monumentos m\u00e1s famosos de Estados Unidos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Podr\u00eda decirse que gran parte de la historia de los <strong>Estados Unidos</strong>\u00a0est\u00e1 bajo rocas. Y pocos conocen ese secreto oculto en uno de los emblemas m\u00e1s famosos del pa\u00eds: el <strong>Monumento Nacional Monte Rushmore, </strong>en<strong> Dakota del Sur</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El monumento es conocido por ser el que muestra las cabezas de tres presidentes de los Estados Unidos hist\u00f3ricos: <strong>George Washington, Thomas Jefferson, Theodore Roosevelt</strong> y <strong>Abraham Lincoln</strong>. Y all\u00ed, inaccesible y secreto, se oculta una c\u00e1mara inmersa en el medio de la roca, donde se guardan tesoros invaluables de la historia de la naci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Detr\u00e1s de uno de los hombros\u00a0de Lincoln se halla el <strong><em>Hall of Records</em></strong> o <strong>Sala de Expedientes</strong>. Esos archivos son el coraz\u00f3n y la esencia de gran parte de la cultura de los <strong>Estados Unidos</strong>. All\u00ed se guard\u00f3 la <strong>Declaraci\u00f3n de la Independencia,</strong> la <strong>Constituci\u00f3n</strong> y la <strong>Declaraci\u00f3n de Derechos</strong>. Tambi\u00e9n se hallan a resguardo otros documentos invaluables.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todo esos archivos est\u00e1n alojados en una <strong>b\u00f3veda de titanio indestructible</strong>, que podr\u00eda perdurar miles de a\u00f1os, para que una pr\u00f3xima civilizaci\u00f3n pueda hallarlos y conocer de qu\u00e9 se trataba la historia por estos d\u00edas. En la actualidad, los turistas que visitan el <strong>Parque Nacional</strong>\u00a0de <strong>Dakota del Sur</strong> no tienen acceso a la c\u00e1mara secreta. Tampoco puede llegarse a su puerta a pie, y una gran seguridad est\u00e1 pendiente de ella.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Monumento fue construido entre 1927 y 1941 por <strong>Gutzon Borglum</strong>. Sin embargo, el escultor quer\u00eda construir una c\u00e1mara para dicho prop\u00f3sito. Finalmente, el Gobierno lo autoriz\u00f3, pero no logr\u00f3 terminar la obra. Muri\u00f3 antes de que\u00a0quedara confeccionada hacia finales de los 90.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La puerta de entrada tiene 3,3 metros de ancho por 5,5 de alto. El <em>hall</em> principal tiene 22 metros de profundidad. All\u00ed pueden verse las diferentes capas de rocas que componen la monta\u00f1a de piedra. Para poder penetrar en ella se utiliz\u00f3 dinamita, cuyos restos pueden verse en sus paredes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/06/el-enigma-de-la-misteriosa-criatura-marina-de-canterbury-finalmente-resuelto/\" target=\"_blank\">El enigma de la \"misteriosa criatura marina\" de Canterbury finalmente resuelto</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/06/gisele-bundchen-enloquecio-mostro-su-lado-mas-salvaje-en-el-festejo-del-super-bowl-li/\" target=\"_blank\">Gisele B\u00fcndchen \"enloqueci\u00f3\": mostr\u00f3 su lado m\u00e1s salvaje en el festejo del Super Bowl</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>La reina Isabel II cumpi\u00f3 65 a\u00f1os en el trono - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La reina, de 90 a\u00f1os, no conmemorar\u00e1 el acontecimiento, propiciado \u2014al fin y al cabo\u2014 por la muerte temprana de su padre, Jorge VI, en 1952, que </span><b>la llev\u00f3 al trono con tan solo 25 a\u00f1os</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">En contraste, su hijo Carlos, heredero de la corona, aguarda su turno con 68 a\u00f1os, habiendo superado la edad legal de jubilaci\u00f3n.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>Isabel II se convirti\u00f3 en la monarca inglesa con m\u00e1s tiempo en el trono en setiembre de 2015</b><span style=\"font-weight: 400;\">, cuando super\u00f3 a su tatarabuela Victoria, un r\u00e9cord que tampoco celebr\u00f3 porque \"nunca aspir\u00f3 a ello\", dijo entonces.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"Inevitablemente, una larga vida puede superar muchos hitos. La m\u00eda no es una excepci\u00f3n\", argument\u00f3.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La muerte del rey Bhumibol Adulyadej de Tailandia el pasado octubre la convirti\u00f3, asimismo, en la soberana viva con mayor tiempo en el trono.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Isabel II pasar\u00e1 el d\u00eda en su residencia de Sandrigham, en el condado de Norfolk (este de Inglaterra), el lugar donde muri\u00f3 su padre. </span><b>El domingo fue a misa y recibi\u00f3 sonriente flores del p\u00fablico que se acerc\u00f3 a saludarla.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El pa\u00eds s\u00ed celebrar\u00e1 el aniversario, con salvas de ca\u00f1\u00f3n en la Torre de Londres y en varios otros puntos, as\u00ed como sellos y monedas conmemorativos.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>El zafiro es la gema que simboliza el 65\u00ba aniversario y la casa real redifundi\u00f3 una foto de 2014 de la monarca con un vestido tocado con varias de estas piedras preciosas</b><span style=\"font-weight: 400;\">, as\u00ed como un collar y unos pendientes.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El collar fue un regalo de boda de su padre, data de 1850 y est\u00e1 hecho de 16 zafiros rodeados de diamantes.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La instant\u00e1nea la tom\u00f3 el fot\u00f3grafo brit\u00e1nico David Bailey, entre cuyos modelos est\u00e1n los hermanos Kray, famosos g\u00e1ngsters del este de Londres, los Beatles, el actor Johnny Depp o la difunta Diana, princesa de Gales.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"Siempre fui un gran admirador de la reina. Tiene unos ojos muy amables con un destello travieso. Siempre me gustaron las mujeres fuertes, y ella es una mujer fuerte\", dijo Bailey tras tomar la fotograf\u00eda hace 3 a\u00f1os.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La F\u00e1brica Real de Moneda (Royal Mint) </span><b>emiti\u00f3 unas piezas conmemorativas de un valor que va entre las 5 y las 1.000 libras esterlinas</b><span style=\"font-weight: 400;\">. Esta \u00faltima es de oro macizo, pesa un kilo y cuesta 50.000 libras (58.000 euros, 62.000 d\u00f3lares).</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Las monedas llevan una cita de la reina que se hizo famosa, pronunciada en un discurso radiof\u00f3nico con ocasi\u00f3n de su 21\u00ba cumplea\u00f1os: \"<strong>M</strong></span><b>i vida entera, sea larga o corta, estar\u00e1 dedicada a vuestro servicio</b><span style=\"font-weight: 400;\">\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>El Royal Mail, el servicio postal brit\u00e1nico, emiti\u00f3 un sello de 5 libras de color azul zafiro.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Tambi\u00e9n se le rendir\u00e1n honores militares. A mediod\u00eda (local y GMT), se dispar\u00e1n 41 salvas de ca\u00f1on en Green Park, el parque aleda\u00f1o al Palacio de Buckingham. La banda de la Real Artiller\u00eda acompa\u00f1ar\u00e1 con m\u00fasica los disparos. \u00a0</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Una hora m\u00e1s tarde, <strong>s</strong></span><b>e disparar\u00e1n 62 salvas en la Torre de Londres, la fortaleza a orillas del r\u00edo T\u00e1mesis.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>Con informaci\u00f3n de AFP</strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es Pamela Posada, la bella conductora de TV arrestada por nexos con \"El Chapo\" Guzm\u00e1n - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Claudia Marcela Mart\u00ednez Posada, conocida como Pamela Posada,<strong> fue presentadora del programa juvenil <em>El S\u00f3tano</em>, adem\u00e1s de locutora de radio <em>Urbana</em></strong>, en El Salvador.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La bella conductora fue detenida por l<span style=\"font-weight: 400;\">as autoridades salvadore\u00f1as junto a a 25 personas \u2014la mayor\u00eda, pescadores artesanales\u2014, </span><b>ligadas a los c\u00e1rteles mexicanos de Sinaloa y del Golfo</b><span style=\"font-weight: 400;\"> y que recib\u00edan \u00f3rdenes de un capo guatemalteco extraditado en noviembre pasado a Estados Unidos, informaron fuentes oficiales.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El fiscal general salvadore\u00f1o, Douglas Mel\u00e9ndez, confirm\u00f3 el arresto de Posadas y afirm\u00f3 que se la acusa de\u00a0</span><span style=\"font-weight: 400;\">\"</span><b>mover droga en Guatemala y participar en la operatividad del grupo\".</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">De acuerdo con la Polic\u00eda salvadore\u00f1a, </span><b>los detenidos \"realizaban labores de log\u00edstica para el trasiego\" de unos 500 kilogramos de drogas</b><span style=\"font-weight: 400;\"> semanalmente en su camino hacia Estados Unidos y que llegan desde Ecuador.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"Los cargamentos proven\u00edan de Ecuador y cruzaban el Pac\u00edfico, donde los pescadores artesanales se ocupaban del abastecimiento de combustible de las lanchas r\u00e1pidas, as\u00ed como del traslado de los cargamentos hacia Iztapa en Guatemala\", detall\u00f3 el cuerpo de seguridad.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La Fiscal\u00eda salvadore\u00f1a se\u00f1al\u00f3 que la estructura era liderada en El Salvador por Jos\u00e9 Leonidas G\u00f3mez y \"operaba para el guatemalteco Marlon Francesco Monroy Meo\u00f1o\", extraditado a Estados Unidos en noviembre pasado y que colaboraba con los citados c\u00e1rteles mexicanos.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Las detenciones se dieron en los departamentos de Libertad (centro), Sonsonate (oeste), Usulut\u00e1n (sudeste) y San Salvador, todos con costa en el Pac\u00edfico, y </span><b>fueron incautadas 14 lanchas, 10 motores fuera de borda, 4.000 d\u00f3lares, 5 armas y aparatos de localizaci\u00f3n por sat\u00e9lite.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">A\u00f1adi\u00f3 que tambi\u00e9n est\u00e1 arrestado el pescador Jos\u00e9 Cipriano Rivera, ex jugador de la selecci\u00f3n nacional de f\u00fatbol playa.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La Polic\u00eda del pa\u00eds centroamericano explic\u00f3 que \"las investigaciones del caso se han desarrollado desde hace dos a\u00f1os\" y se iniciaron a ra\u00edz de dos decomisos de coca\u00edna entre 2015 y 2016, en los que fueron arrestadas \"al menos nueve personas que tambi\u00e9n pertenec\u00edan a esta red de narcotr\u00e1fico\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Seg\u00fan un informe del Departamento de Estado estadounidense presentado en marzo de 2016, el 90% de la coca\u00edna que lleg\u00f3 al pa\u00eds norteamericano en el primer semestre de 2015 pas\u00f3 por Centroam\u00e9rica.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El documento se\u00f1ala que en </span><b>El Salvador las bandas utilizan lanchas motoras y barcos comerciales para introducir drogas ilegales a lo largo de la costa del pa\u00eds</b><span style=\"font-weight: 400;\"> y para proveer gasolina a los barcos que se dirigen al norte.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">A mediados de enero de 2017, las autoridades salvadore\u00f1as desbarataron una red centroamericana de narcotr\u00e1fico con la detenci\u00f3n de 4 personas. Era dirigida por el ex polic\u00eda Jos\u00e9 de la Cruz Claros Amaya, arrestado el 10 de enero en Guatemala y requerido por la Justicia de Estados Unidos.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">En 2016, las fuerzas de seguridad incautaron m\u00e1s de 10 toneladas de narc\u00f3ticos prohibidos, una cifra r\u00e9cord para este pa\u00eds, de los que 9.988,71 kilogramos fueron coca\u00edna y 635,54 kilogramos de marihuana.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/08/talulah-eve-brown-puedes-descubrir-cual-de-estas-futuras-reinas-de-la-moda-es-transgenero/\">\u00bfPuedes descubrir cu\u00e1l de estas futuras reinas de la moda es transg\u00e9nero?</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Escuelas cerradas y miles de vuelos anulados por un violento temporal de nieve en Estados Unidos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Las ca\u00eddas de nieve, acompa\u00f1adas de borrascas, comenzaron durante la madrugada y se espera que duren gran parte de la jornada. <strong>En Nueva York se estima que se acumular\u00e1n hasta 30 cm de nieve.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La tormenta fue anunciada el mi\u00e9rcoles, cuando, con un sorprendente contraste, se registraron temperaturas de hasta 16 \u00baC, que provocaron un clima casi primaveral.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s de la mitad de los vuelos -superados los <strong>1.600- cuyos salida y destino eran los aeropuertos de Nueva York (JF Kennedy, La Guardia y Newark) fueron anulados</strong>. Y m\u00e1s del 60% de los que sal\u00edan de Boston o hacia all\u00ed se dirig\u00edan tambi\u00e9n se quedaron en tierra, seg\u00fan la cadena <em>CBS</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En Manhattan un portero de edificio falleci\u00f3</strong> al caer por una ventana cuando intentaba limpiar la nieve acumulada por las tormentas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En las ciudades de <strong class=\"highlight\">Nueva</strong> <strong class=\"highlight\">York</strong>, <strong>Boston y Filadelfia</strong>,<strong> las escuelas estaban cerradas.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El alcalde de <strong class=\"highlight\">Nueva</strong> <strong class=\"highlight\">York</strong>, <strong>Bill de Blasio, pidi\u00f3 a los habitantes que permanezcan en sus casas</strong> y, sobre todo, que eviten utilizar sus autom\u00f3viles.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La capital federal, Washington, situada un poco m\u00e1s al sur, por ahora se ha librado de la nieve.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> (Con informaci\u00f3n de<em> AFP)</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/09/que-es-la-elefantiasis-la-enfermedad-que-ataca-las-piernas-en-las-zonas-tropicales-del-planeta/\">Qu\u00e9 es la Elefantiasis, la enfermedad que ataca las piernas en las zonas tropicales del planeta</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Desaf\u00edo visual: cu\u00e1ntas cebras hay en esta foto - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Prep\u00e1rese para quedar bizco, es que <strong>la fotograf\u00eda de estas cebras es casi una ilusi\u00f3n \u00f3ptica.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El autor de este desaf\u00edo visual, difundido por el </span><i><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"http://www.dailymail.co.uk/news/article-4207298/Can-tell-zebras-photograph.html\" target=\"_blank\">Daily Mail</a></span></i><span style=\"font-weight: 400;\">, es el ingeniero mec\u00e1nico jubilado Robert Holmwood, que <strong>captur\u00f3 el momento en que un grupo de cebras pastaban en el Parque Nacional Kruger, en Sud\u00e1frica</strong>.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">El propio fot\u00f3grafo exhibi\u00f3 la imagen y la catalog\u00f3 como muy confusa: \"Todos los que la ven divisan un n\u00famero distinto de cebras\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Aunque parezca adrede, <strong>lo confuso de la imagen fue una mera casualidad</strong>. Holmwood explic\u00f3 que la tom\u00f3 durante una gran sequ\u00eda y que la logr\u00f3 en un solo intento.\u00a0</span><span style=\"font-weight: 400;\">Reci\u00e9n cuando la imprimi\u00f3 se dio cuenta de cu\u00e1n enga\u00f1osa era. \u00bfPor qu\u00e9? al estar siempre en movimiento, las rayas de unas parecen de otras\u2026</span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0pero hay solamente cuatro animales.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>LEA M\u00c1S:</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/02/08/anton-pilipa-desaparecio-en-toronto-hace-cinco-anos-y-fue-encontrado-caminando-sin-rumbo-en-el-amazonas/\">Desapareci\u00f3 en Toronto hace cinco a\u00f1os y fue encontrado caminando sin rumbo en el Amazonas</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Parrilli volvi\u00f3 a denunciar \"espionaje pol\u00edtico\" y calific\u00f3 a Macri de \"espiador serial\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El ex secretario general de la Presidencia durante el gobierno de Cristina Elsabeth Kirchner y ex jefe de Inteligencia,<strong> Oscar Parrilli</strong>, insisti\u00f3 este domingo con que <strong>hubo \"espionaje pol\u00edtico\" del Gobierno en su contra</strong> por las escuchas filtradas a la prensa y advirti\u00f3 que <strong>\"intentaban escuchar a la ex Presidente\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Esto es responsabilidad directa del presidente (Mauricio) Macri</strong> y del ministro de Justicia, (German) Garavano con la complicidad de los medios de comunicaci\u00f3n\", sostuvo esta ma\u00f1ana Parrilli, recientemente procesado por el juez <strong>Ariel Lijo</strong> por supuesto encubrimiento al pr\u00f3fugo Ibar P\u00e9rez Corradi.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Estaban haciendo espionaje sobre la ex Presidenta, el responsable es Macri y se quiere hacer el distra\u00eddo. <strong>Tiene antecedentes de ser un espiador serial</strong>\", asever\u00f3 el ex funcionario kirchnerista.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esa l\u00ednea precis\u00f3 que \"esas grabaciones\" pudieron haber sido filtradas por \"Lijo, (Guillermo) Marijuan, (Juan Tom\u00e1s) Rodr\u00edguez Ponte, (Ricardo) Lorenzetti o la AFI\", pero que \"<strong>ahora salen todos a decir 'yo no fui'</strong> como si jugaran a la mancha venenosa\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Estamos ante un espionaje pol\u00edtico.<strong> Las cosas que est\u00e1n trascendiendo no tienen nada que ver con las causas </strong>por las cuales supuestamente me hab\u00edan pinchado el tel\u00e9fono\", argument\u00f3 en di\u00e1logo con <em>\"El fin de la Met\u00e1fora\"</em> por <em>Radio 10</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/06/procesaron-a-oscar-parrilli-por-encubrir-a-ibar-perez-corradi/\">Procesaron a Oscar Parrilli por encubrir a Ibar P\u00e9rez Corradi</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Cambiemos y el poder - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Meses antes del triunfo de Mauricio Macri esta columna advert\u00eda sobre la inutilidad del gradualismo como mecanismo de cambio, tanto en el gasto como en cualquier otro aspecto de la econom\u00eda nacional. Nos bas\u00e1bamos entonces en la historia del comportamiento del Estado, su flora y los par\u00e1sitos de toda clase y dec\u00edamos que la capacidad de resiliencia del proteccionismo, la corrupci\u00f3n empresaria y pol\u00edtica y el sindicalismo torcer\u00edan cualquier intento de correcci\u00f3n si se les regalaba tiempo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Nos quedamos cortos. El gasto, el d\u00e9ficit, la emisi\u00f3n, el proteccionismo, el amiguismo, los contratistas, los reg\u00edmenes de promoci\u00f3n, los sindicatos, los piqueteros, las organizaciones sociales est\u00e1n en el mismo sitial que hace un a\u00f1o, algunos m\u00e1s consolidados. Con un endeudamiento m\u00e1s alto, eso s\u00ed. Cuando se husmea en las reparticiones, los ministerios, los estados provinciales, el comentario es un\u00e1nime: \"Est\u00e1n los mismos K de antes, nadie se fue, entraron los de Cambiemos, pero no se fue nadie\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Bajo el lema: \"Si no les damos lo que quieren, nos queman el pa\u00eds\" y el sublema:</strong> <strong>\"Despu\u00e9s de las elecciones de medio t\u00e9rmino empezaremos el ajuste\", todo est\u00e1 m\u00e1s o menos igual, con leves mejoras en algunos aspectos, con agravamientos en otros planos</strong>. Seguramente el sistema que obliga al Presidente a reelegirse, como dijera con tanto acierto Alexis de Tocqueville, hipoteca cualquier intento de grandeza, como se nota. Tambi\u00e9n las elecciones cada dos a\u00f1os son un escollo continuo que lleva a la triste correcci\u00f3n pol\u00edtica nadista. Y aqu\u00ed tampoco pas\u00f3 gran cosa. La reforma electoral y pol\u00edtica, uno de los estandartes de campa\u00f1a, termin\u00f3 siendo una discusi\u00f3n gatopartdista sobre el formato de la boleta, sobre lo que ni siquiera se logr\u00f3 acuerdo serio alguno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ahora viene la segunda excusa que son las mayor\u00edas peronistas en el Congreso, que fueron persuadidas a un alt\u00edsimo precio y un alt\u00edsimo costo (el precio para ellas, el costo para la sociedad) en los temas que conven\u00edan a los pol\u00edticos de todo sino: impuestos, obras p\u00fablicas financiadas por el Estado, reparto a las provincias, endeudamiento. Pero no para cambiar nada que a la ciudadan\u00eda le importara en el largo plazo. Por ejemplo, el monopolio virtual que ejercen los partidos sobre la llamada democracia con el presente sistema malparido en 1994. Por ejemplo, la limitaci\u00f3n al gasto y al endeudamiento y la emisi\u00f3n. <strong>Por ejemplo, una reforma judicial que asegure el funcionamiento aut\u00e9ntico del sistema republicano y la seguridad en todos los sentidos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si el Gobierno hubiera dispuesto de mayor\u00edas propias en el Congreso, \u00bfse hubieran hecho esos cambios? \u00bfNo hay alg\u00fan derecho a dudarlo, frente a las decisiones tomadas y no tomadas hasta ahora, y a las declaraciones y las acciones de muchos funcionarios de Cambiemos? Las escuchas que se han conocido recientemente en algunos temas como el espionaje y el f\u00fatbol muestran la podredumbre y la corrupci\u00f3n del sistema, no solamente la cala\u00f1a de quienes nos arriaron durante 12 tr\u00e1gicos a\u00f1os. <strong>\u00bfEstamos dando pasos concretos para cambiar eso? \u00bfLo cree el lector, con la mano en el coraz\u00f3n? \u00bfO s\u00f3lo ha cambiado el concesionario y tenemos un lindo cartelito amarillo que dice: \"Under new management\"?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas observaciones no son ret\u00f3ricas. Son de profundo significado econ\u00f3mico. Los 42 millones o m\u00e1s de habitantes no se mantienen con el agro, algunas concesiones extractivas y sus derivados. Para eso basta con los ocho o nueve millones de empleos y cuentapropistas privados que son los que hoy pagan la fiesta. Pero para salir de la informalidad, socia de la marginalidad, del subsidio, de la precariedad, de los ciclos de dispendio y default que nos acompa\u00f1an desde hace 70 a\u00f1os, para eludir las inminentes crisis jubilatoria y de salud que se ciernen, para que el Conurbano sea parte de la naci\u00f3n, para que haya alg\u00fan futuro posible, hacen falta inversi\u00f3n, proyectos, apertura comercial y mental, educaci\u00f3n orientada a la innovaci\u00f3n, austeridad del Estado y seriedad. Hace falta que se creen cinco millones de empleos privados en pocos a\u00f1os. \u00bfEso se har\u00e1 con este Estado, con estas leyes laborales, con estas rigideces, con costos inviables que llevan a clamar por m\u00e1s protecci\u00f3n? \u00bfCon una moneda condenada a apreciarse hasta la implosi\u00f3n porque la importaci\u00f3n est\u00e1 prohibida para conveniencia de muchos y porque el costo del Estado nos aplasta y asusta hasta volvernos ratones mentales con terror a competir?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Evidentemente, la acepci\u00f3n de la palabra \"gradualismo\" que maneja el Gobierno no es la del diccionario, si la tuviera. \"Gradual\" significar\u00eda hacer lo que hay que hacer a un paso m\u00e1s lento del que se debe. Pero ese paso, al menos, tiene que ser en la direcci\u00f3n correcta, no para atr\u00e1s. Por supuesto que habr\u00e1 que agradecer y prender velas porque la llegada de Cambiemos desplaz\u00f3 al vandalismo pol\u00edtico y \u00e9tico que gobernaba, por as\u00ed decir. (Las velas por el milagro de la provincia de Buenos Aires, de clara inspiraci\u00f3n divina). Pero el riesgo es que si en esta instancia no se consigue marcar un rumbo que la sociedad advierta como positivo, recaigamos en el pasado con mayor virulencia, para lo que tenemos una incre\u00edble propensi\u00f3n. <strong>El populismo debe morir aqu\u00ed. Ese es el mensaje que no parece estar escuch\u00e1ndose.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esa m\u00edstica interna de ganar las elecciones del pr\u00f3ximo t\u00e9rmino para despu\u00e9s ganar la reelecci\u00f3n, para despu\u00e9s tener mayor\u00eda y hacer lo que hay que hacer (suponiendo que se quisiera hacer lo que hay que hacer), el Gobierno no funciona como un Poder Ejecutivo. Funciona como un comando electoral donde lo que importa es el relato propio, la posverdad, no decir ni hacer lo que no conviene pol\u00edticamente aunque convenga funcionalmente. No tener funcionarios que urtiquen aunque sean buenos, aliarse con quienes convenga aunque sean malos, e ir manejando los esc\u00e1ndalos y navegando falencias sin hacer demasiadas olas. Como se hizo exitosamente en CABA tantos a\u00f1os, y se hace.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Puede que ese mecanismo sirva para ganar el poder o m\u00e1s poder. Lo que cabr\u00eda preguntarle a Mauricio Macri es: \"\u00bfPoder para qu\u00e9?\". El riesgo de esta filosof\u00eda de electoralismo permanente es que la terrible y mortal catilinaria del debate presidencial se pueda aplicar al Gobierno: \"\u00bfEn qu\u00e9 te han transformado, Cambiemos?\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lamento contradecir el creciente optimismo presidencial sobre el futuro y seguramente tener que recibir los ep\u00edtetos de los lectores creyentes, pero visto desde aqu\u00ed, <strong>el equipo homog\u00e9neo y un\u00e1nime de Mauricio, m\u00e1s que un gobierno, parece un comit\u00e9 de campa\u00f1a</strong>. Ese es el principal obst\u00e1culo que tiene que vencer.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Terapia del hielo: \u00bfgenera beneficios para la piel? - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En los \u00faltimos a\u00f1os<strong> el uso de hielo se ha convertido en una moda para muchos en materia de cuidado de la piel</strong> ya que, entre otras cosas, torna la piel m\u00e1s suave, mejora de la circulaci\u00f3n y controla imperfecciones. Sin embargo, si bien estas cualidades existen tambi\u00e9n hay varias cuestiones a tener en cuenta a la hora de decidir ponerlas en pr\u00e1ctica. Para saber cu\u00e1ndo es recomendable el uso del hielo, <strong>Infobae</strong> contact\u00f3 a la\u00a0sub-jefa del servicio de dermatolog\u00eda de Hospital Universitario Austral, la doctora <strong>Ana Beatriz de Pablo</strong> (<strong>MN 7.5814</strong>).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es muy com\u00fan que se recomiende\u00a0el uso de hielo directamente en la dermis para mejorar la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea y prevenir el envejecimiento prematuro y las arrugas pero, lo cierto es que las propiedades del fr\u00edo\u00a0solo mejora las pieles ros\u00e1ceas como tambi\u00e9n alivia zonas congestionadas como ojeras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El uso de agua fr\u00eda para ba\u00f1arse o para lavarse la cara, evita el enrojecimiento por vasodilataci\u00f3n t\u00edpico del ba\u00f1o caliente -o muy caliente- el agua a altas temperaturas va a barrer la grasitud normal de la piel y quedar\u00e1 m\u00e1s seca luego de su utilizaci\u00f3n. En general, se recomienda usar agua tibia, a temperatura ambiente o fr\u00eda (de acuerdo a la tolerancia de cada persona). <strong>Resulta sumamente \u00fatil en aquellas personas que tienden a tener piel ros\u00e1cea,</strong> inevitablemente deben hacerse amigas del agua m\u00e1s fr\u00eda\", destac\u00f3 la doctora De Pablo a <strong>Infobae</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo cierto es que la utilizaci\u00f3n de hielo no es sin\u00f3nimo de buena circulaci\u00f3n o de \u00a0una mejora visible en la piel sino que, en muchos casos puede ser perjudicial el contacto directo del agua congelada con la dermis. La mejor opci\u00f3n es, con aplicaciones moderadas, colocar pa\u00f1os de agua fr\u00eda que ayudan a descongestionar el rostro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El hielo no mejora la circulaci\u00f3n, lo que hace es evitar la vasodilataci\u00f3n que produce el calor (del ambiente, del ba\u00f1o) y la piel se enrojece menos, por la vasoconstricci\u00f3n que se produce. El fr\u00edo extremo directamente sobre la piel por varios minutos, puede ser perjudicial. Si se aplica hielo y se siente ardor, hay que retirarlo inmediatamente de la superficie de la piel porque producir\u00e1 como un efecto de quemadura. Si el fr\u00edo es extremo, la vasoconstricci\u00f3n puede ser muy intensa y no llegar nada de sangre a la zona donde est\u00e1 contactando el hielo o superficie congelada, lo que llevar\u00e1 a una ausencia de sangre, con la muerte del tejido\", afirm\u00f3 la doctora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El hielo, resulta un buen recurso para poder descongestionar zonas como ojeras hinchadas pero nunca debe estar en contacto directo con la piel. Se recomienda el uso de gasas o algod\u00f3n para apoyar sobre la superficie edematizada (hinchada) y por consiguiente, se puede completar el tratamiento con una tisana de manzanilla helada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La doctora De Pablo subray\u00f3 a <strong>Infobae</strong> la importancia de ser precavido en el uso de estos tratamientos caseros de moda:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan la experta existe un grupo de pacientes que son \"al\u00e9rgicos\" al fr\u00edo y \u00e9sto les genera urticaria. Estas personas no deber\u00edan emplear el hielo como terapia para evitar desencadenar un brote.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Por otro lado hay pacientes -generalmente son mujeres- que padecen\u00a0<strong>Raynaud</strong>\u00a0que provoca, en \u00e9poca de fr\u00edo especialmente, que los dedos de las manos cambien de color tornandose rojo-azul y blanco. Estos pacientes se pueden perjudicar mucho en el contacto con las bajas temperaturas (hielo, agua helada, apertura de la heladera, freezer, pileta de nataci\u00f3n no climatizada, etc)\" por lo que deben descartar este tipo de tratamiento, aconsej\u00f3 la dermat\u00f3loga.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/27/siete-mascarillas-naturales-para-revivir-la-piel-despues-de-las-vacaciones/\" target=\"_blank\">Siete mascarillas naturales para revivir la piel despu\u00e9s de las vacaciones</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/19/los-si-y-los-no-a-la-hora-de-proteger-la-piel-del-sol/\" target=\"_blank\">Los s\u00ed y los no a la hora de proteger la piel del sol</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El ritual de la barba: el look masculino que lleg\u00f3 para quedarse - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La navaja forma parte del ritual de cuidado masculino desde tiempos inmemoriales aunque con la vor\u00e1gine diaria le hizo perder su lugar. Hace algunos a\u00f1os, la moda se rebel\u00f3 contra la modernidad d\u00e1ndole nuevamente la bienvenida al esp\u00edritu del afeitado cl\u00e1sico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este contexto, el estilista internacional \u2013<a href=\"https://www.instagram.com/p/BO03Cnhhn9z/?taken-by=_javierluna&amp;hl=es\" target=\"_blank\"> Javier Luna</a>\u2013 apost\u00f3 a la creaci\u00f3n del primer trailer m\u00f3vil ambientado como una barber\u00eda del siglo pasado que recuerda a los elegantes espacios a los que iban nuestros abuelos. Durante el verano \u2013 hasta fines de febrero- estar\u00e1 a metros del mar en las playas de Pinamar, brindando un servicio exclusivo con m\u00fasica, cocteler\u00eda, corte de pelo, manos y depilaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Un espacio donde el hombre juega de local. Este es su lugar no tiene que compartirlo con su mam\u00e1 , novia u otras clientes\", coment\u00f3 Luna a\u00a0<strong>Infobae.</strong> Se busca rescatar el ritual masculino perdido a trav\u00e9s de una experiencia completa que empieza desde que se ingresa al <em>truck.</em> \"Mientras espera para ser atendido puede tomarse un trago, jugar a las cartas acompa\u00f1ado de buena m\u00fasica\", agreg\u00f3 el especialista.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La est\u00e9tica retro realmente nunca perdi\u00f3 del todo, es una tendencia a nivel mundial. \"La barba es un accesorio fundamental del rostro. Al igual que el pelo pasa ser el marco de la cara generando sombras y luces por lo cual es importante dedicarle tiempo\", explic\u00f3 Luna.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ide\u00f3logo de este <em>barber truck</em>, comparti\u00f3 algunos tips para que la barba crezca fuerte y tupida.<br> -lavar a mano con productos espec\u00edficos para el pelo de la barba<br> -usar loci\u00f3n <em>after shave</em> para evitar da\u00f1os en la piel<br> -aplicar cera para brindar la forma</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aunque la barba regres\u00f3 con fuerza, la llevan los futbolistas, modelos y estrellas de Hollywood, en el 2017 se lucir\u00e1 diferente \"en efecto degrad\u00e9\", anticip\u00f3 Luna. \u00a0Inspirado en la impronta de los hombres europeos se adapta la forma\u00a0al corte de pelo \"m\u00e1s corta en los laterales y m\u00e1s tupida en la zona central\", detall\u00f3 Luna.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El paso a paso:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 1.<strong> Preparar la piel</strong>: a partir de toallas calientes con aceites esenciales se realiza un masaje facial que permite abrir los poros del rostro. Luego se enjabona la zona con una brocha de pelo natural para higienizarla.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 2.<strong> Con una navaja, emprolijar y marcar la barba</strong>: se afeita en el sentido del crecimiento del vello, poniendo el foco en la zona lateral.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 3. <strong>Tonificar:</strong>\u00a0se aplican pa\u00f1os fr\u00edos, para eliminar las impurezas y cerrar los poros. Este punto\u00a0es clave para proteger la piel ante las agresiones del medio ambiente y el paso de los a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 4. <strong>Hidratar:</strong> para evitar que se irrite la piel, se puede distribuir una loci\u00f3n post afeitada y as\u00ed cuidarla\u00a0cotidianamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/24/la-pieza-femenina-de-la-temporada-la-nueva-tendencia-masculina/\" target=\"_blank\">La pieza femenina de la temporada, la nueva tendencia masculina</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/10/08/la-historia-del-unico-peluquero-beatle-de-la-argentina/\" target=\"_blank\">La historia del \u00fanico peluquero Beatle de la Argentina</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Sia, el misterio de la popular artista \"sin cara\" que odia ser famosa - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Su presencia en el escenario. El mo\u00f1o gigante sobre su cabeza. El vestido blanco suelto. La peluca que le cubre toda la cara y solo deja al descubierto la boca, desde donde salen \u00e9xitos, uno atr\u00e1s de otro. <em>Chandelier, The Greatest, Cheap Thrills, Elastic</em>. La m\u00e1quina de hits sigue su curso natural durante el concierto de junio de 2016 en Colorado, Estados Unidos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El peculiar atuendo de <strong><a href=\"http://www.indicepr.com/noticias/2017/01/29/spot/67854/sia-la-cantante-que-le-dijo-no-a-la-fama/\" target=\"_blank\">Sia Kate Isobelle Furler</a></strong> -famosa simplemente como <a href=\"https://twitter.com/sia?lang=es\" target=\"_blank\">Sia</a>\u2013 data de poco m\u00e1s de 4 a\u00f1os atr\u00e1s. La cantante y compositora australiana -la gran <em>hitmaker</em> del pop, responsable de temas emblem\u00e1ticos de Rihanna, Beyonc\u00e9, Britney Spears, entre otras- pidi\u00f3 un espacio en la revista m\u00edtica Billboard. Quer\u00eda hacer un descargo. Expresar su descontento con la fama inevitable con la que deb\u00eda lidiar cada d\u00eda de su vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Si alguien aparte de la gente famosa supiera lo que supone ser una persona famosa nunca querr\u00eda ser famoso\"</strong>, escribi\u00f3 en su <a href=\"http://www.billboard.com/articles/5770456/my-anti-fame-manifesto-by-sia-furler\" target=\"_blank\">\"Manifiesto anti-fama\"</a>. Las cuestiones a favor : conjugar su arte con la posibilidad de generar grandes ingresos y mostrar su talento hacia millones de personas. Las contras: ser reconocida en la calle, no poder salir sin ser interceptada para una foto o un aut\u00f3grafo, que la vida privada sea objeto de los programas de chimentos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sia, entonces, opt\u00f3 por esconderse detr\u00e1s de una m\u00e1scara. <strong>Ocultar su rostro durante cada uno de sus shows. No mostrar su rostro en las redes sociales. No aparecer ni en la portada de sus discos ni en los videoclips de sus \u00e9xitos.</strong> Transformarse en un fantasma m\u00e1s all\u00e1 de que sus fotos de antes se encuentran f\u00e1cilmente en Internet. El desprecio por la fama la llev\u00f3 a recluirse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La fama desbordada, adem\u00e1s, suele conducir a terrenos escabrosos. En el caso de Sia, el desequilibrio la llev\u00f3 a las drogas y al alcohol. <strong>Su adicci\u00f3n dio paso a una severa depresi\u00f3n.</strong> Al poco tiempo, se convirti\u00f3 en dependiente de los antidepresivos y analg\u00e9sicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De la fama a las drogas. De las drogas a la depresi\u00f3n. De la depresi\u00f3n al sopesar y hasta intentar suicidarse. <strong>En 2010, la artista alcanz\u00f3 su pozo m\u00e1s profundo</strong>. Sia hab\u00eda llamado a su <em>dealer</em> y le hab\u00eda pedido \"dos de todo\". Su idea era tomar una mezcla letal de narc\u00f3ticos para terminar con su vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La iniciativa fue tan lejos que hasta hab\u00eda dejado instrucciones a su paseador de perros en un hotel barato donde se alojaba. Acompa\u00f1ado de esas disposiciones, tambi\u00e9n le hab\u00eda dedicado unas l\u00edneas al gerente del hotel: <strong>\"Me mat\u00e9 y no quiero que tengas que sufrir viendo mi cad\u00e1ver\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando estaba a punto de suicidarse, su celular son\u00f3. Era un amigo que, cuando not\u00f3 la desesperaci\u00f3n en la voz de Sia, intent\u00f3 hacerla recapacitar. Y lo logr\u00f3.<strong> \"Hab\u00eda una voz peque\u00f1a en m\u00ed que quer\u00eda vivir\"</strong>, dijo despu\u00e9s la artista.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sia busc\u00f3 desintoxicarse. Decidi\u00f3 inscribirse en un programa de recuperaci\u00f3n de 12 pasos y tomar un descanso de su carrera solista. La m\u00fasica pod\u00eda esperar, pens\u00f3. Cada uno de los doce pasos le cost\u00f3, pero los sobrepas\u00f3 con hidalgu\u00eda. <strong>\"Hice lo que me dijeron. Me puse sobria y decid\u00ed que no quer\u00eda ser una artista cualquiera m\u00e1s\"</strong>, se\u00f1al\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mir\u00f3 a su entorno. Reconoci\u00f3 que la felicidad no era una quimera, sino una opci\u00f3n posible. \"Se ven bien y felices, incluso tienen familias e hijos, \u00bfc\u00f3mo lo hacen? Parecen estar disfrutando de este viaje llamado la vida\". All\u00ed dio un giro definitivo. Se cas\u00f3 con el documentalista Erik Anders Lang en 2014 y dice que sue\u00f1a con un beb\u00e9.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El paso siguiente fue alejarse de las luminarias. <strong>\"La fama es horrible, solo quiero tener una vida privada\"</strong>, expres\u00f3. Baraj\u00f3 distintas alternativas para resguardar su identidad y, no por eso, dejar de plasmar su talento. <strong>\"\u00bfQu\u00e9 es lo que falta hoy en la m\u00fasica pop?, pens\u00e9. \u00a1El misterio!\"</strong>. A partir de entonces, pasar\u00eda a ser la artista pop \"sin cara\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su concierto en Colorado marchaba sobre ruedas. Sus miles de fans enloquec\u00edan ante cada hit que sonaba. De pronto, el viento se intensific\u00f3. Una brisa le jug\u00f3 una mala pasada y dej\u00f3 al descubierto su rostro. Sus fans lo notaron y pronto la foto se volvi\u00f3 un fen\u00f3meno viral en las redes social. Pareciera ser que <strong>tratar de pasar inadvertida o intentar el misterio como estrategia, siempre provoca el efecto contrario</strong> y el p\u00fablico -sobre todo sus fans- intentaran descubrirla por todos los medios posibles.\u00a0Sia, en ese momento, no lo registr\u00f3. Ten\u00eda los ojos cerrados, compenetrada en el show que estaba dando.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/23/la-conmovedora-historia-de-la-nina-transgenero-de-9-anos-de-la-que-habla-el-mundo-entero/\" target=\"_blank\"><em><strong>La conmovedora historia de la ni\u00f1a transg\u00e9nero de 9 a\u00f1os de la que habla el mundo entero</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/30/antonella-roccuzzo-la-chica-simple-de-rosario-que-encandilo-al-mundo/\" target=\"_blank\"><em><strong>Antonella Roccuzzo, la chica simple de Rosario que encandil\u00f3 al mundo</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>\u00bfLos perros son m\u00e1s inteligentes que los gatos? - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Por mucho tiempo, la pelea entre amantes de perros o gatos hizo eje en tres variables. Unos argumentaban que los canes son m\u00e1s sociables; otros, que los felinos, m\u00e1s independientes. Hasta ah\u00ed, todo de acuerdo, de hecho hasta la ciencia as\u00ed lo determin\u00f3. Pero hab\u00eda un tema en que los grupos se convert\u00edan en antagonistas: \u00bfQui\u00e9n es m\u00e1s inteligente?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De hecho, estudios anteriores revelaron que los perros ten\u00edan una mayor capacidad para recordar eventos y realizar asociaciones, por lo que la balanza se inclinaba hacia ellos. Hasta ahora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un grupo de investigadores japoneses decidi\u00f3 terminar con esta pol\u00e9mica y para eso teste\u00f3 a 49 gatos dom\u00e9sticos para ver si pod\u00edan recordar cu\u00e1l era el plato del que hab\u00edan comido con un delay de 15 minutos y, comunicar, que \u00e9ste ya estaba vac\u00edo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La raz\u00f3n es que tener una memoria epis\u00f3dica se asocia a menudo con poseer un grado de conciencia de s\u00ed mismo, algo que ya demostr\u00f3 con los canes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los resultado revelaron que los gatos pod\u00edan \"responder\" a preguntas relacionadas a al \"\u00bfQu\u00e9?\" y \"\u00bfD\u00f3nde?\" de un evento pasado, como es el caso de determinar en qu\u00e9 plato comieron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, los investigadores aseguraron que, al igual que los perros, pod\u00edan comprender los gestos humanos y las expresiones faciales.<br> \"La capacidad de comprensi\u00f3n de los gatos ayuda a entender m\u00e1s profundamente c\u00f3mo se gestan las relaciones con los humanos\", dijo Saho Takagi, psic\u00f3logo de la Universidad de Kyoto y autor del estudio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Los gatos pueden ser tan inteligentes como los perros, en oposici\u00f3n a la opini\u00f3n com\u00fan de las personas que los perros son mucho m\u00e1s inteligentes\", finaliz\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2017/02/02/los-ninos-prefieren-a-las-mascotas-por-sobre-los-hermanos/\" target=\"_blank\">Los ni\u00f1os prefieren a las mascotas por sobre los hermanos</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2016/06/19/los-tres-errores-graves-que-cometen-los-duenos-de-las-mascotas/\">Los tres errores graves que cometen los due\u00f1os de las mascotas</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2017/01/17/por-que-esta-bien-hablarle-a-los-perros-como-a-los-bebes/\">Por qu\u00e9 est\u00e1 bien hablarles a los perros como a los beb\u00e9s</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Keon, el perro que ingres\u00f3 al Guinness por una singular cualidad f\u00edsica - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Sorprendiendo desde 1955: <strong>el Libro Guinness de los R\u00e9cords</strong> se convirti\u00f3 desde su primera edici\u00f3n en el galard\u00f3n que premia las marcas m\u00e1s bizarras, ins\u00f3litas y diversas. Hace semanas debi\u00f3 viajar a <strong>Westerlo, B\u00e9lgica</strong>, convocado por la familia Loodts que juraba presentar un contenido digno de la publicaci\u00f3n m\u00e1s codiciada y pintoresca del mundo. <strong>Era Keon, un pastor irland\u00e9s, el perro con la cola m\u00e1s larga jam\u00e1s conocida</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un caso de estudio, un caso merecedor de pertenecer a la elite de los r\u00e9cords. Keon, que en idioma irland\u00e9s significa \"valiente guerrero\", es un \"gigante muy amigable\", seg\u00fan referencias de sus due\u00f1os. A simple vista, sus dimensiones abruman. Pero la exagerada extensi\u00f3n de su cola requer\u00eda una sentencia. Por ello, decidieron recurrir a los jueces del <a href=\"http://www.guinnessworldrecords.es/\" target=\"_blank\">Libro Guinness de los R\u00e9cords</a> para que constataran que el can cumpl\u00eda los requisitos que demanda la publicaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los fiscales, con cent\u00edmetro en mano y la colaboraci\u00f3n de un veterinario, afirmaron que<strong> la cola de Keon mide exactamente 76,8 cent\u00edmetros de largo</strong>. R\u00e9cord Guinness otorgado. Otro pastor irland\u00e9s que presum\u00eda de disponer de la marca con sus 72,3 cent\u00edmetros de rabo fue destronado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ilsa, la due\u00f1a del perro, expres\u00f3 su felicidad por la sentencia y la celebr\u00f3 con una frase feliz: \"<strong>Ahora sabemos que cuando Keon mueve la cola est\u00e1 moviendo algo \u00fanico en el mundo</strong>\". La familia Loodts manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n por el premio, m\u00e1s all\u00e1 de que este galard\u00f3n no entregue ning\u00fan r\u00e9dito econ\u00f3mico. Por el contrario, para solventar los gastos de traslado del cuerpo de jueces del Libro Guinness de los R\u00e9cords debieron invertir 450 d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2016/12/18/la-insolita-manera-en-que-viajaban-los-perros-en-los-autos-en-los-30/\" target=\"_blank\">La ins\u00f3lita manera en que viajaban los perros en los autos en los '30</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2017/02/07/los-perros-son-mas-inteligentes-que-los-gatos/\" target=\"_blank\">\u00bfLos perros son m\u00e1s inteligentes que los gatos?</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Una f\u00e1brica abandonada en Roma se convirti\u00f3 en galer\u00eda de arte y hogar de refugiados al mismo tiempo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Vestigio de un antiguo complejo industrial de Roma, el sitio de Mira Lanza se ha transformado en un proyecto art\u00edstico controvertido que ilustra las <strong>dificultades de la \"ciudad eterna\" en materia de renovaci\u00f3n urbana.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde el verano pasado, una parte de lo que en otro tiempo fue la f\u00e1brica de jabones Mira Lanza, es <strong>un museo al aire libre que acoge las obras del artista urbano franc\u00e9s Seth</strong>, que vivi\u00f3 dos meses en medio de la basura y de vigas met\u00e1licas calcinadas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero<strong> el sitio, ahora ocupado por migrantes, sigue abandonado</strong> y tanto las pinturas como las instalaciones de Seth empiezan a deteriorarse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un ni\u00f1o pintado en una pared de ladrillo parece estar ahora suspendido en el vac\u00edo, la pila de libros que se hab\u00eda colocado delante de la pared para dar la impresi\u00f3n de ser el asiento del cr\u00edo, est\u00e1 esparcida por el barro. Un poco m\u00e1s all\u00e1, una pintura en la que se ve una piscina vac\u00eda ha sido parcialmente borrada por la lluvia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Este es el destino de estas obras\"</strong>, explica Stefano Antonelli, director de la asociaci\u00f3n cultural 999Contemporary, art\u00edfice de este proyecto que califica de \"<strong>posmuseo</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"El sitio est\u00e1 abandonado desde que la f\u00e1brica cerrara en 1957.</strong> Desde que era ni\u00f1o, ha habido proyectos para transformarlo en museo, en residencia universitaria\u2026 Pero ninguno ha conducido a nada\", se lamenta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En un rinc\u00f3n que los okupas hab\u00edan utilizado como letrinas, Seth pint\u00f3 un ni\u00f1o cuya cabeza emerge de la luz, una obra llamada \"Lux in tenebris\" (Luz en las tinieblas).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Situado a dos pasos del Testaccio, un barrio popular que vive un momento de renovaci\u00f3n que busca revalorarlo, y a unos cuantos kil\u00f3metros del Coliseo, el sitio de Mira Lanza ha estado desatendido durante casi 60 a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este abandono atestigua las debilidades cr\u00f3nicas de Roma en materia de planificaci\u00f3n urbana, como ocurre con el transporte p\u00fablico o con la recogida de basuras, pero tambi\u00e9n de una serie de desafortunadas casualidades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Monta\u00f1as de excrementos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los libros se hab\u00edan llevado a la f\u00e1brica abandonada de Mira Lanza cuando se contemplaba que se convirtiera en una antena de una prestigiosa escuela de arte dram\u00e1tico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero todo se esfum\u00f3, el proyecto incluido, en un<strong> incendio ocurrido en 2014</strong> tras la expulsi\u00f3n de varios cientos de okupas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Para despejar el espacio, tuvimos que limpiar con palas monta\u00f1as de excrementos, lo que no suele ser una tarea habitual de un comisario de exposiciones</strong>\", ironiza Stefano Antonelli.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En otra pared<strong> hay representados migrantes hacinados en un barco que se dirige hacia las costas italianas</strong>, unas im\u00e1genes cuyos colores recuerdan a las vidrieras de una iglesia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En un edificio vecino, sin techo, <strong>los pilares han sido pintados con los colores del arco iris en una instalaci\u00f3n basada en las destrucciones de la ciudad antigua de Palmira,</strong> en Siria, por la organizaci\u00f3n yihadista Estado Isl\u00e1mico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tras el incendio de 2014, la asociaci\u00f3n 999Contemporary propuso limpiar el sitio, acondicionarlo y organizar <strong>una exposici\u00f3n piloto destinada a demostrar su potencial art\u00edstico.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con un presupuesto de 50.000 euros, al que habr\u00eda que sumarle la contrataci\u00f3n de un arquitecto durante 50 d\u00edas, el proyecto recibi\u00f3 el apoyo del ex alcalde de Roma, Ignazio Marino (centroizquierda). Pero este \u00faltimo, salpicado por un caso de corrupci\u00f3n, <strong>tuvo que dimitir el mismo d\u00eda en que la alcald\u00eda deb\u00eda firmar el proyecto,</strong> envi\u00e1ndolo de nuevo a la casilla de salida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Quince meses despu\u00e9s, las dificultades que tiene que enfrentar la nueva alcaldesa, <strong>Virginia Raggi, del Movimiento 5 estrellas (M5S, populista),</strong> cada vez m\u00e1s cuestionada, podr\u00edan dejar a Mira Lanza en limbo durante mucho tiempo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>(por Angus Mackinnon, AFP)</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2016/12/04/infobae-en-art-basel-como-se-vive-la-feria-de-arte-que-revoluciono-a-miami/\">Infobae en Art Basel: c\u00f3mo se vive la feria de arte que revolucion\u00f3 a Miami</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El peluquero \"inflamable\": utiliza fuego para peinar a sus clientes - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Los cortes de pelo evolucionan. Lo que hoy es una moda, ma\u00f1ana ya no lo es y, quiz\u00e1s, pasado ma\u00f1ana vuelve a serlo. Los peluqueros, por su parte, deben estar pendientes de la novedad y el detalle vanguardista que los convierta en requeridos. Tal es el caso de Ramadan Edwan, <strong>\"el peluquero inflamable\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Edwan es palestino y\u00a0vive en una de las zonas m\u00e1s peligrosas del mundo, en el sur de la Franja de Gaza. Un video subido en los \u00faltimos d\u00edas lo transform\u00f3 en la nueva sensaci\u00f3n del estilismo. Su t\u00e9cnica peculiar de peinado que cambia las nuevas herramientas por una primitiva: <strong>el fuego.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Es bueno para la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea\", asegur\u00f3 Edwan. Su tan novedosa como peligrosa t\u00e9cnica atrajo decenas de clientes que cada d\u00eda asisten a su peluquer\u00eda en el centro de refugiados Rafah para experimentar en primera persona los presuntos beneficios del fuego en el cabello.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La t\u00e9cnica no es nueva. La llaman <em>fire barbering</em> ya que en Palestina muchos la utilizan para afeitar sus barbas. \"Utilizamos esta idea durante mucho tiempo y con mayor experiencia nos volvimos mejores\", se\u00f1al\u00f3 el coiffeur palestino.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <em>fire barbering</em>, m\u00e1s all\u00e1 de un potencial riesgo,una de sus ventajas es qe permite mayor facilidad a la hora de peinar el cabello. Lo vuelve m\u00e1s manipulable. A su vez, de acuerdo al profesional, repercute en otros beneficios: \"alimenta el cabello y protege la ra\u00edz del mismo. El grado de temperatura expande los fol\u00edculos\", detall\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Edwan, la nueva estrella del estilismo, utiliza un peque\u00f1o tanque de gas para encender la gran llama con la que maniobra en las cabezas de sus clientes. Tanto con un peine como con sus propias manos le da forma a un peinado \u00fanico. Clientes aventureros con ganas de experimentar, parece que no faltan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2016/12/26/las-5-tonalidades-de-pelo-que-se-impondran-en-el-2017/\" target=\"_blank\"><em><strong>Las 5 tonalidades de pelo que se impondr\u00e1n en el 2017</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/15/blorange-el-color-de-pelo-que-se-impone-en-el-verano-2017/\" target=\"_blank\"><em><strong>\"Blorange\": el color de pelo que se impone en el verano 2017</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>9 alimentos que ayudan a mejorar el estado de \u00e1nimo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Hace tiempo ya que muchas investigaciones cient\u00edficas aseguran que los alimentos que componen una dieta, impactan directamente en el humor y el \u00e1nimo. \u00a0De hecho, seg\u00fan Rachel Kelly y la terapeuta nutricional Alice Mackintosh, autoras del libro \u00a0<em>The Happy Kitchen: Good Food Mood</em>, hay un alimento para comer para cada estado de \u00e1nimo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De yemas de huevo para la concentraci\u00f3n hasta batatas para aliviar la ansiedad, las autoras han compartido la \u00faltima gu\u00eda para impulsar cada humor\u00a0con la comida adecuada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pescado graso para el buen humor</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El pescado graso -como la caballa, el salm\u00f3n o el at\u00fan- es fant\u00e1stico para el cerebro porque es rico en todos los \u00e1cidos grasos Omega 3 importantes. Estos son vitales para el cerebro (que est\u00e1 compuesto de 60 por ciento de grasas) principalmente para apoyar la producci\u00f3n de neurotransmisores que gobiernan desde la emoci\u00f3n, hasta la memoria y la concentraci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas grasas tambi\u00e9n ayudan a reducir la inflamaci\u00f3n, que, seg\u00fan algunas investigaciones, puede estar presente en mayor medida en algunas personas con depresi\u00f3n. La caballa es la mejor opci\u00f3n, seg\u00fan las especialistas,\u00a0porque tambi\u00e9n contiene menos mercurio que otros pescados aceitosos, lo que puede beneficiar al cerebro a largo plazo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Yemas de huevo para concentraci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Muchas personas optan por desechar las yemas de huevo con la preocupaci\u00f3n de que contienen demasiada grasa pero, en realidad, son excelentes para el cerebro. En particular\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/12/26/los-5-beneficios-de-colina-un-nutriente-esencial-pero-poco-conocido/\" target=\"_blank\">contienen colina</a>, un nutriente que ayuda a formar una capa protectora sobre algunos de los nervios, ayudando al cerebro a comunicarse m\u00e1s r\u00e1pidamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n ayuda a formar el neurotransmisor encargado de la concentraci\u00f3n y la memoria, la acetilcolina. Sin embargo, seg\u00fan explicaron las expertas, no se debe cocinar demasiado la yema de huevo, y se aconseja consumirla m\u00e1s bien cruda. \"Les decimos a nuestros clientes que mantengan la yema de huevo l\u00edquida si es posible\", se\u00f1alaron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Batata para aliviar la ansiedad</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las batatas no s\u00f3lo son sabrosas y\u00a0excelentes para la piel, sino que tambi\u00e9n proporcionan nutrientes de magnesio y vitamina B6, componentes que poseen un potente efecto \"calmante\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por este motivo, es que algunos especialistas aconsejan consumirlas en estados de estr\u00e9s, tensi\u00f3n o ansiedad. La vitamina B6 en particular es necesaria para producir \u00e1cido \u03b3-aminobut\u00edrico (GABA) un neurotransmisor inhibidor del sistema nervioso central, que a menudo puede ser deficiente en los que sufren de ansiedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Hongos contra la tristeza</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/19/el-desconocido-beneficio-de-exponerse-al-sol/\" target=\"_blank\">La exposici\u00f3n al sol</a> produce, en la mayor\u00eda de las personas, una mejor actitud gracias a que la luz cataliza la producci\u00f3n de vitamina D. Esta vitamina es crucial\u00a0en la protecci\u00f3n del estado de \u00e1nimo, as\u00ed como en el equilibro hormonal y en la construcci\u00f3n de una mejor inmunidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aunque nada reemplaza al sol, los hongos, especialmente las variedades de shiitake, contienen vitamina D, por lo que se aconseja\u00a0usarlos en las comidas, especialmente en los meses de invierno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al igual que los humanos, los hongos contienen m\u00e1s vitamina si son expuestos a la luz UV, as\u00ed que es una buena idea dejarlos donde puedan recibir rayos del sol durante un par de horas antes de cocinarlos, para maximizar su efecto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Azafr\u00e1n para m\u00e1s felicidad</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una de las reglas de oro para un buen humor, seg\u00fan Rachel Kelly y Alice Mackintosh\u00a0es usar m\u00e1s hierbas y especias en la cocina. El azafr\u00e1n es un alimento con un impacto especialmente fuerte para el humor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunas investigaciones han demostrado que sus efectos pueden competir incluso con los antidepresivos, sin ninguno de los efectos secundarios. Sin embargo el costo de esta especia es alto y su sabor muy fuerte, por lo que el uso deber\u00eda ser moderado. El olor a azafr\u00e1n, solamente, puede incluso proporcionar un mejor humor. Por este motivo se recomienda incluirlo en infusiones, combinado con otras especias.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Yogur natural libre de az\u00facar para la extrema preocupaci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cada vez m\u00e1s\u00a0la ciencia se aproxima a desentra\u00f1ar los v\u00ednculos entre el sistema digestivo y el cerebro, tanto que incluso se ha dicho que el\u00a0est\u00f3mago es el\u00a0\"segundo cerebro\". No es de extra\u00f1ar que literalmente uno se sienta enfermo del est\u00f3mago\u00a0en una situaci\u00f3n de estr\u00e9s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las bacterias buenas son clave para la digesti\u00f3n saludable, por lo que comer m\u00e1s yogur puede ayudar a reducir la ansiedad, mejorando el estado de \u00e1nimo. Sin embargo, siempre se debe optar por una opci\u00f3n natural, sin az\u00facares agregados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Cerezas y bayas de goji para dormir</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La\u00a0hormona del sue\u00f1o de los humanos se conoce como\u00a0melatonina, y se produce a ra\u00edz de\u00a0un compuesto llamado tript\u00f3fano. Hay algunos alimentos que, por su alto contenido de tript\u00f3fano \u00a0realmente ayudan en la producci\u00f3n\u00a0de melatonina, como las cerezas, paltas, avena, bananas y <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2017/01/09/bayas-de-goji-el-superalimento-que-ayuda-a-adelgazar-de-forma-natural/\" target=\"_blank\">bayas de goji</a>. Para aumentar el efecto es aconsejable que se combinen estos alimentos entre s\u00ed.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Vegetales de hoja verdes para el trastorno premenstrual</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las verduras de hojas verdes (como br\u00f3coli, espinaca y acelga) est\u00e1n llenas de todo tipo de bondades para el humor, \u00a0porque contienen \u00e1cido f\u00f3lico y magnesio. Este \u00faltimo\u00a0relaja los m\u00fasculos, apoya el sistema nervioso y nutre las gl\u00e1ndulas suprarrenales m\u00e1s importantes que ayudan a aliviar la ansiedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El \u00e1cido f\u00f3lico, por otra parte, es necesario para equilibrar las hormonas, y tambi\u00e9n ayuda con la producci\u00f3n de serotonina y dopamina, lo que resulta en menos s\u00edntomas previos al per\u00edodo. Los verdes, por otro lado, tambi\u00e9n contienen vitaminas B, que son necesarias en todo el cerebro para impulsar el estado de \u00e1nimo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/2016/02/17/1790178-la-lista-los-nueve-alimentos-que-pueden-mejorar-tu-humor/\" target=\"_blank\">La lista de los nueve alimentos que pueden mejorar tu humor</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/12/31/food-coma-como-se-explica-el-cansancio-repentino-tras-una-comida/\" target=\"_blank\">\"Food-coma\": c\u00f3mo se explica el cansancio repentino tras una comida</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>C\u00f3mo elegimos lo que comemos: el rol del g\u00e9nero en las elecciones alimenticias - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En todos los pa\u00edses del planeta, los hombres no tienen tanta expectativa de vida como las mujeres. En general, esa premisa est\u00e1 aceptada como un hecho. Esta y muchas otras creencias de g\u00e9nero afectan los h\u00e1bitos de salud de hombres y mujeres, e impactan principalmente en los tipos de alimentos que cada persona elige comer.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hombres y mujeres est\u00e1n constantemente bombardeados con publicidad y mensajes sociales que les imponen que comer poco y cenar una ensalada es femenino, mientras que comer grandes porciones y mucha carne roja es viril.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estos patrones alimenticios socialmente influenciados podr\u00edan ayudar, en parte, a explicar por qu\u00e9 los hombres sufren un mayor riesgo de enfermedades del coraz\u00f3n y algunos c\u00e1nceres. \u00bfLas ideas sobre la masculinidad y la feminidad podr\u00edan estar afectando negativamente la salud?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se ha demostrado a\u00f1o tras a\u00f1o que, en general, las mujeres tienen h\u00e1bitos alimenticios m\u00e1s saludables que los hombres, pero claramente esto no es una cuesti\u00f3n innata y se trata m\u00e1s de una respuesta aprendida. Luke Zhu, profesor asistente en la Universidad de Manitoba, investig\u00f3 en este sentido los aspectos sociales que afectan las decisiones alimenticias de cada uno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan la investigaci\u00f3n de su grupo y otros, Zhu explic\u00f3 a The Washington Post que \"los h\u00e1bitos alimenticios y los alimentos no saludables est\u00e1n asociados psicol\u00f3gicamente con la masculinidad, mientras que los h\u00e1bitos alimenticios y los alimentos saludables est\u00e1n asociados psicol\u00f3gicamente con la feminidad\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Joop de Boer es un psic\u00f3logo social retirado e investigador invitado en la Universidad de VU en Amsterdam. \"Alimentos de alta densidad energ\u00e9tica, picantes y de fuerte sabor son percibidos como alimentos masculinos\", dijo. \"Mientras que los alimentos blandos y dulces se perciben como alimentos femeninos\". De acuerdo con de Boer, los marcadores de la masculinidad incluyen comer una hamburguesa con papas fritas para el almuerzo, o pizza y cerveza en la cena. En cambio, los marcadores de la feminidad incluyen comer ensalada con pasta y fruta para el almuerzo, o arroz y verduras con vino para la cena.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De Boer sugiri\u00f3 que los hombres y las mujeres que ven la masculinidad y la feminidad menos separadas y no tan estrictamente definidas no son diferentes en sus preferencias de carne, mientras que aquellos con creencias de g\u00e9nero m\u00e1s tradicionales son m\u00e1s propensos a una dieta m\u00e1s carn\u00edvora si son hombres o m\u00e1s dulce si son mujeres.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Nuestro trabajo muestra que los marcos tradicionales de la masculinidad, enfatizando que los hombres reales comen carne, est\u00e1n asociados con las preferencias de los hombres por las grandes porciones de carne y casi ninguna voluntad de reducir ese consumo\", dijo De Boer. Para estos hombres, \"comer grandes porciones de carne es un marcador de masculinidad\". Esta creencia profunda podr\u00eda representar una seria amenaza para la salud de los hombres, ya que la investigaci\u00f3n sugiere que l<a href=\"http://jamanetwork.com/journals/jamainternalmedicine/article-abstract/2540540\" target=\"_blank\">a incorporaci\u00f3n de m\u00e1s prote\u00ednas vegetales puede mejorar la salud</a> y alargar la vida. En ese sentido,\u00a0las mujeres tienden a estar m\u00e1s c\u00f3modas tomando la elecci\u00f3n m\u00e1s saludable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En <a href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/25681291\" target=\"_blank\">una investigaci\u00f3n reciente publicada en la revista Appetite</a>, de Boer y sus colegas se examinaron las creencias sobre la carne entre adultos j\u00f3venes de los Pa\u00edses Bajos que eran segunda generaci\u00f3n de holandeses, chinos o turcos. Los adultos turcos de segunda generaci\u00f3n expresaron una asociaci\u00f3n m\u00e1s fuerte entre carne y masculinidad, mientras que el grupo holand\u00e9s de segunda generaci\u00f3n manten\u00eda el v\u00ednculo m\u00e1s d\u00e9bil entre las ideas de carne como masculinas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los hombres son los mayores consumidores de carne roja (iStock)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Zhu tambi\u00e9n sugiri\u00f3 que ser m\u00e1s consciente al hacer las elecciones de alimentos puede ayudar a centrarse en los alimentos en lugar de en factores externos. El m\u00e9todo ideal es preguntarse a uno mismo por qu\u00e9 eligi\u00f3 el alimento que eligi\u00f3. \u00bfPor presi\u00f3n de los compa\u00f1eros? \u00bfPor elecci\u00f3n propia? \u00bfPorque se asocia con algo masculino o femenino? Esta toma de conciencia puede ayudar a tomar decisiones m\u00e1s saludables.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los individuos pueden replantear su comportamiento para cambiar cualquier preconcepci\u00f3n de g\u00e9nero, se\u00f1al\u00f3 de Boer. Por ejemplo, cocinar en casa no es masculino o femenino , es una habilidad esencial para comer bien y cuidarse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La publicidad, los bloggers de comida y los medios de comunicaci\u00f3n son los grandes culpables de reforzar estas ideas estereotipadas. \"<a href=\"http://econtent.hogrefe.com/doi/abs/10.1027/1864-9335/a000226?journalCode=zsp&amp;\" target=\"_blank\">Hemos descubierto</a> que es m\u00e1s probable que las personas escojan alimentos poco saludables si est\u00e1n envasados \u200b\u200ben envases masculinos\", dijo Zhu. \"Las personas tienen mejores evaluaciones y mayores intenciones de compra de alimentos no saludables con aspecto masculino\". Lo contrario tambi\u00e9n pudo comprobarse, ya que las opciones de alimentos m\u00e1s saludables se logran mediante la venta de alimentos saludables en envases m\u00e1s femeninos. Es este tipo de psicolog\u00eda de compra lo que, de ser revertido, podr\u00eda afectar positivamente los h\u00e1bitos de nutrici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De Boer se\u00f1al\u00f3 que las revistas de hombres pueden probar relacionando las verduras y las prote\u00ednas vegetales a la autonom\u00eda, el rendimiento y los objetivos basados \u200b\u200ben la apariencia. Este tipo de mensajes podr\u00edan revertir, de a poco, las identidades de g\u00e9nero construidas alrededor de los g\u00e9neros.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/10/28/que-alimentos-no-deben-faltar-en-la-dieta-de-las-mujeres/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 alimentos no deben faltar en la dieta de las mujeres</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/11/08/hombres-o-mujeres-quienes-son-mas-dulceros/\" target=\"_blank\">Hombres o mujeres, \u00bfqui\u00e9nes son m\u00e1s 'dulceros'?</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Colaless vs Topless: por qu\u00e9 uno es aceptado y el otro no - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Hace m\u00e1s de tres d\u00e9cadas que la famosa tanga se convirti\u00f3 en un \u00edcono de seducci\u00f3n femenina en las playas argentinas. Una moda que naci\u00f3 en las arenas de R\u00edo de Janeiro, en la m\u00edtica postal carioca de Ipanema- durante los 70-, de la mano de la musa Rose di Primo y hoy es parte del guardarropas de verano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la contracara, d\u00edas atr\u00e1s en la Costa Atl\u00e1ntica un grupo de mujeres, <a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/01/28/tres-mujeres-hicieron-topless-y-revolucionaron-una-playa-de-necochea/\" target=\"_blank\">decidi\u00f3 tomar sol sin su corpi\u00f1o</a>\u00a0y se gener\u00f3 un gran revuelo en las redes sociales y abri\u00f3 un debate:\u00a0<strong>\u00bfPor qu\u00e9 los argentinos aceptamos la colaless, pero se rechaza el topless?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El repudio hacia la exposici\u00f3n indecorosa no tard\u00f3 en llegar abriendo el debate legal, que l<a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/01/un-juez-avalo-el-topless-en-necochea-y-se-expreso-a-favor-del-tetazo-con-un-escrito-en-primera-persona/\">a Justicia aval\u00f3 a los pocos d\u00edas</a>. El caso de las tres argentinas se refleja la paradoja de \u00a0un pa\u00eds exhibicionista y 'conservador' a la vez, que aprueba la colaless y se horroriza por\u00a0el topless.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para la psic\u00f3loga y escritora <a href=\"http://www.c-antonini.com/\" target=\"_blank\">Celia Antonini</a> es una problem\u00e1tica que se inscribe en\u00a0los usos y costumbres: \"<strong>Para nosotros es m\u00e1s zafado mostrar el busto que la cola</strong> y socialmente 'todas' siguen la corriente\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tal es la devoci\u00f3n argentina por esta zona del cuerpo que por m\u00e1s de 23 a\u00f1os, todos los diarios, revistas y canales de televisi\u00f3n le dieron un lugar a la elecci\u00f3n de \"Miss Cola Reef\" -un cl\u00e1sico de las playas de Mar del Plata que este a\u00f1o dej\u00f3 de realizarse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta misma l\u00ednea, las bombachas microbikinis y los trajes de ba\u00f1o enteros colaless fueron el hit de la temporada de verano. Una pr\u00e1ctica a las que miles de argentinas especialmente las celebrities eligieron.\"Las argentinas y las brasileras son fan\u00e1ticas de esta moda, a diferencia de las europeas que se inclinan por topless\", explic\u00f3 Juricich a <strong>Infobae</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Italia y Espa\u00f1a, la liberaci\u00f3n femenina con respecto al corpi\u00f1o est\u00e1 consolidada desde hace tiempo y tienen hasta respaldo legal. En Argentina se vive como un tema tab\u00fa. Esta reacci\u00f3n podr\u00eda asociarse al significado que tienen los pechos para los locales. \"E<strong>s la zona del cuerpo que simb\u00f3licamente expresa la maternidad, </strong>por lo que produce este efecto de rechazo\", explic\u00f3 a<strong> Infobae</strong> Any Krieger, miembro didacta de la <a href=\"https://www.apa.org.ar/\" target=\"_blank\">Asociaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Argentina (APA).</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De hecho, la mujeres que quieren disfrutar del sol sin corpi\u00f1o viajan al exterior a practicarlo de manera, ya que no se sienten condicionadas por la mirada del otro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uruguay es uno de los pa\u00edses adonde muchas argentinas se sienten m\u00e1s c\u00f3modas para el destape. No hay\u00a0una legislaci\u00f3n clara al respecto, sin embargo varios espacios ofrecen la posibilidad de hacerlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el pa\u00eds s\u00f3lo existen dos espacios nudistas, la playa Querand\u00ed, en Villa Gesell, y Playa Escondida en Mar del Plata. \"El desnudo en s\u00ed mismo no es obsceno. La obscenidad proviene de la conducta de la persona\", resalt\u00f3 Florencia Benner secretaria de la <a href=\"http://www.apanna.org.ar/\" target=\"_blank\">Asociaci\u00f3n Para el Nudismo Naturista Argentino </a>consultada por <strong>Infobae.\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los senos, una cuesti\u00f3n evolutiva</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde la perspectiva del erotismo, al ser humano le interesan \"los relieves y las protuberancias, porque son llamativas, tanto en la cola como el pecho\", destac\u00f3 a<strong> Infobae</strong> el sex\u00f3logo <a href=\"http://www.e-sexologia.com/\" target=\"_blank\">Juan Carlos\u00a0Kusnetzoff</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para el especialista, la devoci\u00f3n por los gl\u00fateos podr\u00eda tener una ra\u00edz prehist\u00f3rica.\"Lo heredamos de los animales que eligen hembras o machos a la distancia. Incluso, algunos se coloreaban la zona por atraerse sexualmente. La bipedestaci\u00f3n puso en manifiesto el relieve t\u00edpico de las mujeres, va pasar un tiempo para que pueda mostrarse sin temor, ni tab\u00fas\", resalt\u00f3 el sex\u00f3logo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero la resistencia hacia esta zona corporal incomoda hasta\u00a0cuando se trata de un acto maternal como es amantar. El colmo ocurri\u00f3 cuando, <a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2016/07/23/con-un-piquetetazo-cientos-de-mujeres-reivindicaron-la-lactancia/\" target=\"_blank\">en julio de 2016</a>, dos mujeres polic\u00edas le pidieron los documentos a una madre que le daba el pecho a\u00a0su beb\u00e9 en la plaza de San Isidro y luego solicitando que se retire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La ambig\u00fcedad\u00a0en las redes sociales</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hasta las redes sociales m\u00e1s populares como Facebook e Instagram censuran la visibilizaci\u00f3n de los senos al descubierto. En un reportaje a la BBC, Kevin Systrom, cofundador de la red, dijo que su objetivo es garantizar que el sitio sea seguro y por eso proh\u00edbe a sus miembros subir fotos de desnudos totales o parciales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En busca de la liberaci\u00f3n femenina la cantante Miley Cyrus comparti\u00f3 una imagen en su cuenta de donde se la puede ver mostrando sus senos. Pero esta medida repercute hasta en las campa\u00f1as de concientizaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer de mama, (<a href=\"http://www.macma.org.ar/\" target=\"_blank\">MACMA</a>) lanz\u00f3 una original spot que incluye un hombre en topless, que sirve para mostrar c\u00f3mo hacerse el autoexamen mamario. La organizaci\u00f3n recurri\u00f3 al recurso del modelo masculino para evitar la reprobaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta problem\u00e1tica no es solo Argentina. Desde 2015, comenz\u00f3 a realizarse en 60 ciudades del mundo el desfile \"Liberen al pez\u00f3n\" (<em><a href=\"http://freethenipple.com/\" target=\"_blank\">Free the nipple</a></em>), como manera de protestar a la diferencia, la doble moral, que existe entre la desnudez del torso de un hombre y de una mujer.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/07/19/amamantar-en-publico-un-tabu-vivo-en-pleno-siglo-xxi/\" target=\"_blank\">Amamantar en p\u00fablico: un tab\u00fa vivo en pleno siglo XXI</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/21/nudismo-en-argentina-origenes-playas-y-anecdotas-del-culto-a-la-liberacion/\">Nudismo en Argentina: or\u00edgenes, playas y an\u00e9cdotas del culto a la liberaci\u00f3n</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2016/10/31/por-que-alemania-es-uno-de-los-paises-con-mayor-nudismo-del-mundo/\">Por qu\u00e9 Alemania es uno de los pa\u00edses con mayor nudismo del mundo</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El extra\u00f1o caso del hombre que naci\u00f3 sin pene y ahora tendr\u00e1 uno bi\u00f3nico - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Tiene una extra\u00f1a condici\u00f3n que sufre tan solo uno de cada 20 millones de hombres. Andrew Wardle naci\u00f3 con una vejiga ect\u00f3pica, es decir, formada en el exterior de su cuerpo. Los m\u00e9dicos lograron solucionarlo y permitieron, de ese modo, que pudiera orinar con normalidad. Lo que nunca se desarroll\u00f3 fue su pene.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Debieron pasar 44 a\u00f1os para que el ingl\u00e9s Wardle encontrara una soluci\u00f3n. <strong>Un equipo de cirujanos de la University College de Londres logr\u00f3 dise\u00f1ar un miembro a base de m\u00fasculo, piel y nervios extra\u00eddos de su brazo izquierdo.</strong> Tras cuatro a\u00f1os de procedimiento, los especialistas lograron implant\u00e1rselo, aunque a\u00fan queda una prueba definitiva para \"sintonizar\" el\u00a0pene bi\u00f3nico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Sin ning\u00fan imp\u00e1s en el medio, durante 14 d\u00edas, m\u00e1s all\u00e1 de la actividad que desarrolle, m\u00e1s all\u00e1 de su rutina diaria, debe sostener una erecci\u00f3n.</strong> Wardle concurri\u00f3 a la televisi\u00f3n norteamericana en medio del proceso. Despu\u00e9s de ser consultado por el tama\u00f1o y la forma, solo dijo que lo dej\u00f3 en manos de los m\u00e9dicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Wardle -como es l\u00f3gico debido a su condici\u00f3n- todav\u00eda conserva su virginidad, aunque, de acuerdo a su palabra, el procedimiento nada tiene que ver con el sexo</strong>: \"Cuando uno nace sin un pene y no puede tener relaciones sexuales, simplemente no se entusiasma por eso -se\u00f1al\u00f3-. Mucho de eso es por la presi\u00f3n de la sociedad, que pone ciertas expectativas en vos y sent\u00eds que ten\u00e9s que igualar eso. Solo estoy feliz de recuperar mi vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s all\u00e1 de su extra\u00f1a condici\u00f3n, Wardle asegura que no tuvo problemas para conseguir pareja. Dice haber dormido con m\u00e1s de 100 mujeres. Muchas de ellas agradec\u00edan la calma con la que emprend\u00eda una relaci\u00f3n. Sin ning\u00fan apuro por tener sexo. El gran inconveniente ocurr\u00eda cuando por fin contaba su situaci\u00f3n. Muchas de las mujeres no entend\u00edan; otras se lo tomaban mal. Por ejemplo, una de ellas lleg\u00f3 hasta a golpearlo cuando escuch\u00f3 su versi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esos momentos inc\u00f3modos lo llevaron a una profunda depresi\u00f3n. Incurr\u00eda en distintos tipos de drogas para \"olvidarse qui\u00e9n era\", que lo \u00fanico que lograban era deprimirlo a\u00fan m\u00e1s.<strong> El propio Wardle reconoci\u00f3 que hasta lleg\u00f3 a intentar suicidarse.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, la actualidad es completamente diferente. Desde 2012 est\u00e1 en pareja con Fedra Fabian, una mujer 19 a\u00f1os menor que \u00e9l. <strong>Consultados por su relaci\u00f3n amorosa, los novios afirman tener una vida rom\u00e1ntica \"totalmente funcional\"</strong>. Se conocieron en un campamento de vacaciones en Skegness, en el condado de Lincolnshire. \"Mi primera impresi\u00f3n sobre \u00e9l fue que ten\u00eda un humor incre\u00edble\", dijo Fabian.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La distancia no complic\u00f3 las cosas ya que Fabian, que viv\u00eda en Budapest, se traslad\u00f3 a Manchester para vivir con \u00e9l. La condici\u00f3n de Wardle tampoco imposibilit\u00f3 la relaci\u00f3n. Ella lo acept\u00f3 tal cual era. De hecho, la joven acompa\u00f1\u00f3 a su novio en el documental que protagoniz\u00f3: <em>El hombre sin pene</em>. Una vez que termine el procedimiento, ese r\u00f3tulo dejar\u00e1 de pertenecerle.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/27/sin-sexo-ni-reconocimiento-asi-vive-el-hombre-con-el-pene-mas-largo-del-mundo/\" target=\"_blank\"><em><strong>Sin sexo, ni reconocimiento: as\u00ed vive el hombre con el pene m\u00e1s largo del mundo</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/07/quien-es-la-actriz-porno-argentina-que-rompio-con-los-prejuicios-sociales/\" target=\"_blank\"><em><strong>Qui\u00e9n es la actriz porno argentina que rompi\u00f3 con los prejuicios sociales</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Renata Schussheim: \"En Argentina no se valora a los artistas\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La prestigiosa artista pl\u00e1stica Renata Schussheim\u00a0recibe a <strong>Infobae</strong> entre las im\u00e1genes de Sabato, Spinetta y Monz\u00f3n en la muestra de Gianni Mestichelli que cuenta con su curadur\u00eda y se expone en el Centro Cultural Recoleta con fotos de m\u00e1s de 60 personajes de diversos mundos que dejaron una marca en la historia argentina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Yo conoc\u00eda el material de Gianni y quer\u00edamos armar una especie de cambalache, como el tango de Disc\u00e9polo, mezclar muchas profesiones de gente que ya no est\u00e1 y que fue muy importante, que arm\u00f3 este pa\u00eds. Hab\u00eda que tener determinado tipo de escritores, determinada cantidad de actores y de gente del deporte. Fue divino hacerla\", dice apasionada sobre la exposici\u00f3n que cuenta con una gran puesta y puede verse hasta el 24 de Marzo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfQu\u00e9 es el arte para vos?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 El arte es una manera de mirar la realidad y la vida. Es una manera de vivir, no me imagino sin \u00e9l.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfD\u00f3nde lo encontr\u00e1s? </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 En los lugares m\u00e1s inveros\u00edmiles, no hay una denominaci\u00f3n de decir: 'esto es arte y esto no'. Todo lo que te sensibiliza, te dispara cosas, te hace sentir y te emociona est\u00e1 muy ligado con lo art\u00edstico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 Y a la hora de sentarte a trabajar, \u00bfc\u00f3mo es el proceso creativo?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Hay una disciplina para el trabajo que es fundamental y que tambi\u00e9n var\u00eda con el tiempo, porque antes trabajaba de noche y ahora tengo que trabajar con luz natural, mi vista ya no rinde con luz artificial. Hay cosas externas que te van modificando, pero hay una disciplina de sentarse y dibujar o tener una idea. Dedicarle el tiempo y amar lo que uno hace.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfSigue generando la misma pasi\u00f3n?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Creo que s\u00ed, porque lo que mueve el mundo es el deseo, mientras tengas deseo, capacidad de asombro y curiosidad el barco navega.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Renata explica que \"la vocaci\u00f3n\" se le despert\u00f3 desde muy chica y, que desde entonces, siempre lo vivi\u00f3 como \"un privilegio y algo que hay que agradecer porque hay mucha gente que no sabe qu\u00e9 quiere hacer de su vida\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Yo claramente quer\u00eda dibujar, mi mam\u00e1 lo comprendi\u00f3 as\u00ed y me mand\u00f3 a estudiar\", cuenta la multifac\u00e9tica artista sobre sus inicios y recuerda que quien no estaba de acuerdo era su padre: \"Alcanz\u00f3 a ver antes de morirse mi primer muestra, cuando yo ten\u00eda 15, 16 a\u00f1os, y estaba muy contento. \u00c9l estaba preocupado por c\u00f3mo iba a vivir, es una vida muy azarosa, nunca tuve un trabajo fijo, jam\u00e1s. Hubo momentos en los que que no la pas\u00e9 muy bien. El trabajo va y viene, aparecen dos al mismo tiempo o est\u00e1s cuatro meses sin ninguno\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfEn alg\u00fan momento a lo largo de este recorrido lleg\u00f3 la tranquilidad de la estabilidad de la carrera?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 No. Siempre angustia. Pero no es una angustia constante, hay per\u00edodos m\u00e1s estables. Viv\u00eds de alguna manera, eleg\u00ed esto y es lo que me hace feliz. En definitiva qu\u00e9 es la seguridad, hay momentos en los que eso tampoco es garant\u00eda de nada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfInfluyeron tus abuelos en la vocaci\u00f3n art\u00edstica?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 S\u00ed, ten\u00edan una casa donde se juntaba toda una intelectualidad. En esta muestra hay una foto de Blackie que era amiga de mis abuelos y estuvo en mi cumplea\u00f1os de un a\u00f1o. No era gente para nada rica pero eran muy bohemios, \u00e9l era periodista, mi abuela era muy graciosa, imitadora de la gente, ten\u00eda esa inteligencia no especialmente cultivada, pero inteligencia de vida como digo yo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 Esta versatilidad, esta posibilidad de desarrollarte en diferentes \u00e1reas dentro del arte \u00bfc\u00f3mo se fue dando? </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Todo tiene que ver con la imagen, con la mirada. La producci\u00f3n de fotos, la m\u00fasica, el teatro, mi relaci\u00f3n con Araiz, que fue el que me pidi\u00f3 que haga un vestuario, la danza. Se fue enganchando todo. Se fue planteando el recorrido a partir de la gente con la que me fui conectando.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfValoramos a los artistas en la Argentina?, \u00bflos cuidamos?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 M\u00e1s o menos. No los valoramos mucho. Hay determinados artistas que ya podr\u00edan tener una beca, en teatro hay algunas becas para gente, pero directores, ni escen\u00f3grafos, ni gente que hace vestuario. Hay una edad donde por lo menos te ayuda el Estado a poder tomarte un tiempo m\u00e1s sab\u00e1tico, a poder hacer lo que te gusta, a vivir. Pero no hay mucho apoyo a los artistas la verdad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfY para los que empiezan cu\u00e1l es el consejo?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Lo mismo, la pasi\u00f3n. Hay que armarse una zanahoria, el famoso palito, poner ah\u00ed tu deseo y llevarlo adelante, porque en general no hay mucha ayuda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfC\u00f3mo te llev\u00e1s con esto de trabajar con tu hijo?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Muy bien. Somos muy distintos. \u00c9l es m\u00fasico y tiene otro timming, pero yo s\u00e9 lo respeto y \u00e9l sabe de mi ansiedad desaforada entonces trata de que eso no me afecte. El resultado siempre es muy bueno, de entender y conectar. \u00c9l sabe c\u00f3mo va a funcionar lo que tiene que acompa\u00f1ar sonoramente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfEl amor por los animales se mantiene?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Absolutamente. Ahora tengo dos perras divinas y dos loros, que es casi un zool\u00f3gico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 Uno es el famoso que se perdi\u00f3.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Se perdi\u00f3 y lo recuper\u00e9. En realidad ese loro entr\u00f3 por la ventana, se par\u00f3 arriba de mi cabeza, yo cre\u00ed que era un enviado casi del Esp\u00edritu Santo que me iba a traer suerte. Lo tuve muchos a\u00f1os y un d\u00eda se qued\u00f3 la jaula en la terraza mal cerrada y se vol\u00f3. Entr\u00e9 en una depresi\u00f3n absolutamente profunda y empec\u00e9 a hacer esos tremendos afiches en primera persona: \"No estoy\" o \"Mi due\u00f1a est\u00e1 sufriendo\", esas cosas. Tuvo toda una prensa el loro incre\u00edble. Fui a lo de Portal. Aparte era un loro, un cotorro barranquero que hay 200 millones, son plaga. Con uno de esos afiches una persona que se llama Carlos Gonz\u00e1lez, me llam\u00f3 en navidad, hab\u00edan pasado dos meses, y me dijo: \"Mir\u00e1, yo encontr\u00e9 un loro, si es el tuyo te lo devuelvo porque me da la sensaci\u00f3n que es muy importante para vos\". Fui y era mi loro, estaba con una emoci\u00f3n que me temblaba el cigarrillo. El loro vino, se me puso en la mano y lo recuper\u00e9. Era como recuperar una aguja en un pajar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfHablan tus loros?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Much\u00edsimo, los dos, y cosas divinas que yo les ense\u00f1\u00e9 a decir como: \"Renata te quiero\", desde la ma\u00f1ana est\u00e1n \"Buen d\u00eda\", \"Buenas noches\", \"Hasta luego\". Estoy dibujando, est\u00e1n los dos loros y empiezan: \"Renata, Renatita, te quiero, te quiero, te quiero\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 Si hablamos en cinco a\u00f1os y sali\u00f3 todo genial, \u00bfc\u00f3mo te voy a encontrar?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Espero que bien, habiendo hecho cosas y sobre todo teniendo otros proyectos m\u00e1s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014 \u00bfQu\u00e9 te falta hacer?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014 Me falta mucho. Tengo muchas ganas, tengo idea de hacer libros, un cuento de (Gustave) Flaubert que lo quiero hacer, tengo una exposici\u00f3n sobre los a\u00f1os '80 y el rock, todo el material fotogr\u00e1fico que tengo y las producciones. El tema es que alcance el tiempo, que pueda hacerlo, que tenga las condiciones. Seguir generando, es eso lo que te mantiene y lo que te hace feliz de alguna manera; sino la realidad es fuerte sostenerla, ten\u00e9s que armarte.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/27/ets-fantasmas-y-john-lennon-las-historias-mas-increibles-de-la-vida-de-carlos-perciavalle/\" target=\"_blank\">Extraterrestres, fantasmas y John Lennon, las historias m\u00e1s incre\u00edbles de la vida de Carlos Perciavalle</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Cu\u00e1l es el mejor momento de la semana para tener sexo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> \u00bfD\u00eda de semana? \u00bfFin de semana? \u00bfA la ma\u00f1ana, a la tarde, a la noche? El momento ideal para tener sexo var\u00eda de acuerdo a la pareja, a las circunstancias, a la presencia de hijos o no, a las ocupaciones de cada uno. La noche suele pensarse como la oportunidad precisa para el encuentro \u00edntimo, aunque de acuerdo a una nueva encuesta, el imaginario colectivo dista de la realidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica Superdrug reuni\u00f3 a 2.000 adultos con el objetivo de dilucidar la cuesti\u00f3n. A cada uno de ellos se les pregunt\u00f3 por sus h\u00e1bitos sexuales y por los momentos -d\u00eda y horario semanal- m\u00e1s frecuentes con los que manten\u00edan relaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los resultados sorprendieron: <strong>el d\u00eda y horario que m\u00e1s se repiti\u00f3 en la encuesta fue el domingo a las 9 de la ma\u00f1ana.</strong> \"No me sorprende que las ma\u00f1anas de los domingos sean un momento tan popular para la sexualidad: la gente est\u00e1 relajada y tiene m\u00e1s tiempo en sus manos\", se\u00f1al\u00f3 Alix Fox, responsable de la encuesta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, los registros tambi\u00e9n indican que, en conjunto, el d\u00eda m\u00e1s popular de la actividad sexual es el s\u00e1bado ya que, entre los 10 primeros, aparece tanto a la noche como a la ma\u00f1ana: en orden, a las 22:30, a las 23:30, a las 10:30, a las 11:30, a las 23:15 y a 21:30. El viernes por la noche tambi\u00e9n parece ser un d\u00eda tradicional de relaciones en la pareja.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Es demasiado f\u00e1cil para la pareja recaer en una rutina sexual rob\u00f3tica, especialmente en las relaciones a largo plazo\", coment\u00f3 Fox, quien tambi\u00e9n advirti\u00f3: \"Existe el riesgo de que si las parejas contin\u00faan teniendo relaciones de la misma manera y a la misma hora, las cosas pronto puedan convertirse tediosas y predecibles\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El otro ranking, el de los momentos semanales menos recurrentes, lo encabezan los lunes. Tanto a las 20:15 como a las 19:30. Luego le siguen los martes a las 17:30 y a las 21. Y por \u00faltimo los sucede los mi\u00e9rcoles a las 8 y a las\u00a021.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/25/el-inesperado-beneficio-de-tener-sexo-a-diario/\" target=\"_blank\"><em><strong>El inesperado beneficio de tener sexo a diario</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/18/como-es-el-muelle-el-peligroso-juego-sexual-de-los-adolescentes/\" target=\"_blank\"><em><strong>C\u00f3mo es \"el muelle\", el peligroso juego sexual de los adolescentes</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/12/como-aprovechar-el-verano-para-mejorar-la-vida-sexual/\" target=\"_blank\"><em><strong>C\u00f3mo aprovechar el verano para mejorar la vida sexual</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Los autos el\u00e9ctricos amenazan el reinado de las compa\u00f1\u00edas petroleras - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los autos el\u00e9ctricos configuran un riesgo subestimado por las grandes petroleras</strong>. La promesa y los pron\u00f3sticos de la industria automotriz ponderan la sustituci\u00f3n del alimento que motorizan a los autom\u00f3viles. La electricidad como materia prima de propulsi\u00f3n es un decisi\u00f3n declarada de la industria automotriz y, por efectos, una amenaza para las compa\u00f1\u00edas petroleras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El auge de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos y la consiguiente ca\u00edda del consumo de petr\u00f3leo representan un serio peligro para un sector que ha menospreciado el impacto de las energ\u00edas renovables, seg\u00fan afirman los expertos. Seg\u00fan un informe publicado por los organismos gubernamentales <a href=\"http://www.carbontracker.org/espanol/\" target=\"_blank\">Carbon Tracker</a> y <a href=\"http://www.lse.ac.uk/GranthamInstitute/\" target=\"_blank\">Grantham Institute</a>, ambos con sede en Londres,<strong> la ca\u00edda de los precios de los autos el\u00e9ctricos y de las energ\u00edas renovables podr\u00edan frenar la demanda de petr\u00f3leo a partir de 2020</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las predicciones de la investigaci\u00f3n sugiere que si para 2025, la flota de este tipo de veh\u00edculos contin\u00faa con su ritmo de expansi\u00f3n actual, la demanda de petr\u00f3leo<strong> podr\u00eda caer en dos millones de barriles diarios</strong>, una cifra similar a la que en 2014 hundi\u00f3 el mercado petrolero. Y anuncia que para 2035 ese depresi\u00f3n podr\u00eda multiplicarse por cinco, en el marco de un campo automotor en el que<strong> los coches el\u00e9ctricos representar\u00e1n m\u00e1s del 30% del mercado</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El sector de la energ\u00eda y el transporte concentran la mitad del consumo de las energ\u00edas f\u00f3siles, por lo que el aumento de la energ\u00edas alternativas y de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos asumir\u00e1n un gran impacto en la demanda. \"Muy pocas compa\u00f1\u00edas o instituciones de la industria energ\u00e9tica est\u00e1n considerando el cambio que supondr\u00e1 la explosi\u00f3n de esta tecnolog\u00eda y su crecimiento exponencial\", afirm\u00f3 a AFP Luke Sussams, un analista de Carbon Tracker.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde las compa\u00f1\u00edas petroleras contradicen las estimaciones del informe. <strong>BP</strong>, uno de los gigantes mundiales del petr\u00f3leo y el gas, predijo en su informe anual que la demanda de crudo para combustible para autos seguir\u00e1 creciendo m\u00e1s all\u00e1 de 2035. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de la multinacional, <strong>para dentro de dos d\u00e9cadas los el\u00e9ctricos s\u00f3lo ser\u00e1n un 6% del parque global</strong>, un porcentaje sensiblemente inferior al anunciado en los datos de las organizaciones brit\u00e1nicas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las petroleras comparten un optimismo en rigor a la permanencia y la demanda de sus energ\u00edas f\u00f3siles</strong>. Una predicci\u00f3n que confronta contra la tendencia que predicen los expertos y que fomentan las automotrices. Solo el tiempo determinar\u00e1 qui\u00e9n analiz\u00f3 mejor el crecimiento del sector del autom\u00f3vil el\u00e9ctrico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de AFP</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/30/1814323-la-primera-victoria-los-autos-electricos-los-nafteros/\" target=\"_blank\">La primera victoria de los autos el\u00e9ctricos sobre los nafteros</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/10/19/los-autos-a-nafta-ya-tienen-fecha-de-extincion/\" target=\"_blank\">Los autos a nafta ya tienen fecha de extinci\u00f3n</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El trabajo so\u00f1ado: una empresa busca \"probadores profesionales de chocolate\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El chocolate, desde su descubrimiento hace miles de a\u00f1os en diferentes culturas, ha enloquecido a millones de personas que simplemente no pueden resistirse ante su aroma y su sabor. Hasta el d\u00eda de hoy, hay quienes aseguran que es tal el placer que les produce el chocolate, que se asemeja a una adicci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tanto es as\u00ed que muchos han fantaseado con poder vivir comiendo chocolate de todo tipo para siempre o incluso poder\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/11/26/la-catadora-de-chocolates-con-la-lengua-del-millon-de-dolares/\" target=\"_blank\">trabajar de ello</a>. Esta parece ser su oportunidad: <a href=\"https://www.linkedin.com/jobs/view/249789408/\" target=\"_blank\">una multinacional public\u00f3 recientemente un aviso</a> donde indica que busca trabajadores que se puedan desempe\u00f1ar como probadores profesionales de chocolate.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La empresa productora de dulces y chocolates Cadbury, propiedad de Mondel\u0113z International, est\u00e1 buscando gente que pueda cubrir una vacante sumamente especial: un profesional que pueda probar chocolate y bebidas de cacao, en pos de mejorar la calidad de los productos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero la seductora oferta tambi\u00e9n tiene sus requisitos. Ser un glot\u00f3n o un desesperado fan\u00e1tico del chocolate no es lo que buscan los empleadores de la empresa. Principalmente, para conseguir el empleo, los aspirantes deben tener \"pasi\u00f3n por la confiter\u00eda, honestidad para ofrecer opiniones, ganas de probar nuevos e imaginativos productos y una personalidad comunicativa\". Aunque, afortunadamente, no se requiere experiencia previa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, el empleo tiene algunas contras. En primer lugar es esencial dominar el ingl\u00e9s y vivir en el Reino Unido. Por otra parte, el empleo es a tiempo parcial, de siete horas y media a la semana, los martes, mi\u00e9rcoles y jueves entre las 12:15 y 14:45. Aunque en la publicaci\u00f3n no se especifica la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica por percibir, de seguro no se podr\u00e1 vivir de ese empleo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La idea es encontrar gente realmente apasionada por el chocolate, que tenga ganas de contribuir al perfeccionamiento de sabores y propuestas innovadoras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong><em>LEA M\u00c1S:</em><br> </strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/22/donde-se-comen-los-chocolates-mas-ricos-del-mundo/\" target=\"_blank\">D\u00f3nde se comen los chocolates m\u00e1s ricos del mundo</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/01/un-nuevo-tipo-de-chocolate-tendra-menos-calorias/\" target=\"_blank\">Un nuevo tipo de chocolate tendr\u00e1 menos calor\u00edas</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El salame tandilense busca ser el m\u00e1s largo del mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La belleza y tranquilidad de las sierras de Tandil distinguen a esta ciudad bonaerense de una poblaci\u00f3n aproximada de 120.000 habitantes. El lugar est\u00e1 considerado como la cuna talentos en materia ten\u00edstica siendo la tierra de origen de figuras como Juan Mart\u00edn Del Potro, Juan \"Pico\" M\u00f3naco o Mariano Zabaleta, entre tantos otros. Pero entre las bondades naturales y las raquetas ostenta de otro valor que deleitan los habitantes locales y los turistas: una tentadora oferta gastron\u00f3mica encabezada por los embutidos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Quesos, salamines u otras diversas clases de fiambres caracterizan a la localidad. El cl\u00e1sico de las picadas de los argentinos tambi\u00e9n tiene mucha presencia en el men\u00fa de los tandilenses, cuyos alimentos genuinos conforman una ventana hacia el mundo, la posibilidad de mostrar lo mejor de la regi\u00f3n. Es por eso que el <a href=\"http://www.salamedetandildo.org.ar/\" target=\"_blank\">Consejo de Denominaci\u00f3n de Origen Salame de Tandil</a> a\u00f1o a a\u00f1o va en b\u00fasqueda de la trascendencia y expansi\u00f3n\u00a0con una innovaci\u00f3n que capta la atenci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras, para potenciar las oportunidades y el posicionamiento comercial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde hace a\u00f1os, esta Asociaci\u00f3n Civil incursion\u00f3 en la competencia de r\u00e9cords en cuanto a magnitud de los productos. Eligiendo al salame como s\u00edmbolo de representaci\u00f3n, <strong>en 2014 logr\u00f3\u00a0el r\u00e9cord del m\u00e1s largo de Am\u00e9rica con 17 metros de extensi\u00f3n, una conquista que repiti\u00f3 en el 2015 (21 metros) y 2016 (28 metros)</strong>. Ahora, proponen el desaf\u00edo un paso m\u00e1s hacia adelante: <strong>presentar\u00e1n el salame curado que aspira a convertirse en el m\u00e1s largo del mundo</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta edici\u00f3n, <strong>el objetivo es que la pieza supere los 33 metros de longitud para alcanzar el r\u00e9cord mundial</strong>. Ser\u00e1 presentada esta noche al p\u00fablico, a partir de las 22, en el marco de la XXXIV Edici\u00f3n del Festival de la Sierra, realizado entre el 9 y el 12 del corriente en la ciudad de Tandil. El embutido ser\u00e1 estacionado, es decir listo para que quienes acudan al evento puedan degustarlo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00danico en su especie, <strong>el Salame de Tandil cuenta con la primera Denominaci\u00f3n de Origen del pa\u00eds para un alimento agroindustrial</strong>, obtenida en 2011 despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de estudios de factibilidad, en los que trabajaron activamente las empresas chacinadoras y el Ministerio de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con materias primas obtenidas dentro de la regi\u00f3n, con alimentaci\u00f3n a base de pasturas y ma\u00edz \u2013seg\u00fan sea ganado vacuno y porcino, respectivamente- y con las proporciones establecida de carne vacuna y de cerdo, quienes trabajan en la elaboraci\u00f3n aseguran que <strong>el clima, las propias pasturas y el ganado de la zona son claves para la obtenci\u00f3n del sabor que lo diferencia de los dem\u00e1s</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante el festival habr\u00e1 espect\u00e1culos musicales y de danza, presentaciones gastron\u00f3micas, muestras artesanales y una exposici\u00f3n de embutidos y fiambres con las tradicionales picadas tandileras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2017/01/10/cuanto-cuestan-los-5-platos-mas-caros-del-mundo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1nto cuestan los 5 platos m\u00e1s caros del mundo</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2017/01/21/como-evoluciono-la-gastronomia-en-la-era-de-los-cambios-de-habitos/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo evolucion\u00f3 la gastronom\u00eda en la era de los cambios de h\u00e1bitos</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2017/02/06/nueve-alimentos-que-no-se-vencen-nunca/\" target=\"_blank\">Nueve alimentos que no se vencen nunca</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Grupo VI-DA y Conexia, las compa\u00f1\u00edas techies argentinas que fueron elegidas por el MIT - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Toda compa\u00f1\u00eda con perfil tecnol\u00f3gico y que apuesta por los nuevos medios sue\u00f1a con ser parte de algunos de los laboratorios de excelencia que integran el prestigioso Massachusetts Institute of Technology <a href=\"http://web.mit.edu/\">(MIT)</a> de los Estados Unidos. Las empresas locales<a href=\"http://www.grupovi-da.com/\"> Grupo VI-DA</a>\u00a0y <a href=\"http://www.conexia.com/es/index.html\">Conexia</a>\u00a0ya lo lograron. A partir de enero de 2017, los estudiantes del <a href=\"http://mitsloan.mit.edu/mba/\">MBA del MIT Sloan School of Management </a>-integra el podio de las tres escuelas de negocios m\u00e1s importantes del mundo- accedieron al intercambio y trabajaron <em>in house</em> en estas empresas argentinas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El desembarco de los estudiantes form\u00f3 parte del programa <a href=\"http://mitsloan.mit.edu/actionlearning/labs/g-lab-info-for-hosts.php\">Global Entrepreneurship Laboratory (G-LAB)</a> del <strong>MIT</strong>\u00a0 para ayudar en su crecimiento estrat\u00e9gico y expansi\u00f3n hacia nuevos mercados y clientes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tras un riguroso proceso de selecci\u00f3n, a mediados de octubre de 2016 Conexia y Grupo VI-DA fueron elegidas para participar en los proyectos del G-LAB por sus modelos de negocios, potencial de crecimiento y sus logros hasta esa fecha. Para participar, las empresas deb\u00edan encontrarse en un punto de inflexi\u00f3n estrat\u00e9gico u operacional, y muchas listas para expandirse a nivel global.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Trabajo interactivo y colaborativo</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los estudiantes del Instituto de la Costa Este del pa\u00eds norteamericano trabajaron para resolver problemas de negocios junto con las empresas invitadas en \u00e1reas cr\u00edticas como el crecimiento estrat\u00e9gico, la entrada a nuevos mercados, <em>pricing</em>, <em>marketing, benchmarking</em>, financiamiento y estrategia financiera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante el proceso, los equipos <em>in house</em> obtuvieron la experiencia del mundo real para crear, desarrollar y dirigir empresas j\u00f3venes con diversas infraestructuras econ\u00f3micas, teniendo en cuenta el rol de la pol\u00edtica, la cultura y otras variables no econ\u00f3micas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Grupo VI-DA</strong>\u00a0es un grupo multidisciplinario que trabaja en conjunto desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, liderado por<strong>\u00a0</strong>su CEO y fundadora<strong> Viviana Zocco</strong>, reconocida a nivel global por haber ganado en 2016 el\u00a0<em>Stevie Awards for Women in Business</em>. Zocco se llev\u00f3 la estatuilla de oro en la categor\u00eda a la Mujer Emprendedora del a\u00f1o 2016 para Am\u00e9rica Latina. La empresa genera contenido digital y diversos productos para la cultura, la educaci\u00f3n y el entretenimiento, y tiene oficinas en Argentina, M\u00e9xico y Estados Unidos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Conexia</strong> se dedica a conectar a los actores del ecosistema de la salud por medio de una plataforma online para compartir informaci\u00f3n en tiempo real, coordinar mejor las prestaciones y acelerar la toma de decisiones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Conexia fue fundada en 1996 como parte de IMPSAT, un gran conglomerado de telecomunicaciones, con el prop\u00f3sito de reforzar los servicios ofrecidos a la industria de la salud. En la actualidad, los servicios de Conexia afectan a casi 25 millones de vidas en la industria de la salud p\u00fablica, privada y aseguradoras de riesgo de trabajo en muchos pa\u00edses. Este es el sexto proyecto de Conexia con el MIT.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El G \u2013 Lab por dentro</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre los objetivos principales del proyecto del G-Lab del MIT este a\u00f1o est\u00e1 el enfoque en reforzar la experiencia del usuario, a trav\u00e9s de una reingenier\u00eda de procesos para alinearlos mejor con las necesidades de los clientes/p\u00fablicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> As\u00ed, el equipo del G-Lab en los comienzos de este 2017 se enfoc\u00f3 en el proyecto <a href=\"https://www.leamos.com/ar/\">Leamos</a>\u00a0del Grupo VI-DA, un servicio de suscripci\u00f3n de e-books en espa\u00f1ol con caracter\u00edsticas \u00fanicas que se puede distribuir a nivel regional o global. Los usuarios tienen acceso a un cat\u00e1logo de m\u00e1s de 20.000 t\u00edtulos que pueden leer donde y cuando quieran. El equipo de G-Lab se centr\u00f3 en atraer nuevos usuarios y expandirse a nuevos mercados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tras haber trabajado en <strong>Google, American Express, Barclays</strong> y otras empresas, los estudiantes asignados a cada proyecto vinieron con una gran variedad de antecedentes y especializaciones, y aportaron su experiencia. Adem\u00e1s de sus conocimientos en materia de salud, tecnolog\u00eda m\u00f3vil, inversiones, finanzas, marketing y consultor\u00eda, entre otras \u00e1reas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los estudiantes del MIT ya hab\u00edan comenzado a trabajar en el proyecto de manera remota en septiembre de 2016; y terminar\u00e1n el 2017 con la presentaci\u00f3n de un an\u00e1lisis final y exhaustivo. Los \"finales\" de los equipos incluir\u00e1n una presentaci\u00f3n formal y campa\u00f1as promocionales concretas a modo de \"souvenirs\", que incluir\u00e1n herramientas de alto impacto y que las compa\u00f1\u00edas invitadas pueden comenzar a usar de inmediato.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> G-LAB es uno de los 15 laboratorios pioneros de <strong>Action Learning</strong> disponibles para los alumnos de<strong> MIT Sloan</strong>. Aunque las actividades del proyecto pueden variar, comparten tem\u00e1ticas comunes, como el aprendizaje vivencial y reflexivo entre colegas, mentores, resoluci\u00f3n de problemas del mundo real, transferencia de conocimientos y, algo que quiz\u00e1s sea exclusivo de MIT Sloan: un equipo de estudiantes comprometidos y dedicados a producir un impacto mensurable tanto a nivel empresarial como social. Estos desaf\u00edos de gesti\u00f3n en tiempo real ayudan a llevar la teor\u00eda a la vida concreta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde el inicio del nuevo milenio, los equipos del proyecto G-Lab del MIT Sloan brindan insights y an\u00e1lisis de alto impacto a <em>startups</em> y empresas en r\u00e1pido crecimiento dentro de mercados emergentes y fronterizos.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Un ritual indonesio asegura que ser infiel trae buena suerte - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Ascender a\u00a0la monta\u00f1a <em>Gunung Kemukus</em>, en la isla de Java (Indonesia), podr\u00eda ser una buena opci\u00f3n para practicar caminata\u00a0por senderos\u00a0id\u00edlicos para alejarse del ajetreo de la ciudad y respirar aire puro. De no ser, claro, porque all\u00ed acuden miles de personas a mantener relaciones sexuales con desconocidos. No se trata de saciar impulsos meramente sexuales sino, aunque cueste entenderlo, de un ritual para atraer la buena suerte.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La tradici\u00f3n tiene origen en una antigua leyenda del siglo XVI y se basa en una historia en donde no puede faltar el pr\u00edncipe, la madrastra y un enredo del que necesitaban salir.<strong> Estaban enamorados y decidieron huir y esconderse en <em>Gunung Kemukus</em>.</strong> La cosa no acab\u00f3 ah\u00ed: un d\u00eda, la pareja fue sorprendida mientras manten\u00eda relaciones sexuales y posteriormente, los asesinaron. <strong>Los cuerpos fueron enterrados en la cima de la monta\u00f1a, y la gente honra esta relaci\u00f3n incestuosa haciendo algo parecido.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, el ritual es mucho m\u00e1s complejo y consta de 3 pasos:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1-</strong> Debe rezarse una oraci\u00f3n y realizar una ofrenda floral ante la tumba del joven pr\u00edncipe y su madrastra.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2-\u00a0</strong>Es necesarios ba\u00f1arse en alguno de los arroyos sagrados de la monta\u00f1a.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3-\u00a0</strong>Encontrar a un extra\u00f1o dispuesto a practicar sexo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Quienes siguen este rito lo hacen convencidos de que \"ser\u00e1n bendecidos por la buena fortuna\", asevera Keontjoro Soeparno, psic\u00f3logo social de la Universidad Gadjah Mada en declaraciones a la <em>BBC.</em> Tambi\u00e9n advierte de que <strong>para que funcione, el ciclo tiene que ser completado siete veces con la misma persona. Si no, tendr\u00e1 que volver a empezar con otro desconocido. </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Muchos cumplen con este ritual en busca de una mejora en sus finanzas y enga\u00f1an a sus parejas sin conseguir el objetivo deseado. Pero quienes s\u00ed han logrado hacer una fortuna son los que vieron la posibilidad de generar un negocio\u00a0costa de esta tradici\u00f3n ancestral y comenzaron a abrir bares, puestos de comida y karaokes en el lugar y al rededores. Por eso el Gobierno debi\u00f3 empezar a\u00a0cobrar impuestos y los lugare\u00f1os hicieron lo mismo por la entrada de coches. Incluso se desarroll\u00f3 la prostituci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lamentablemente, las enfermedades de transmisi\u00f3n sexual se incrementaron y en 2014, las autoridades debieron abrir una cl\u00ednica especializada para tratar a los enfermos e informar sobre el uso de anticonceptivos y as\u00ed, adaptar un rito del siglo XVI a la realidad del siglo XXI.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/02/09/cual-es-el-mejor-momento-de-la-semana-para-tener-sexo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1l es el mejor momento de la semana para tener sexo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/25/el-inesperado-beneficio-de-tener-sexo-a-diario/\" target=\"_blank\">El inesperado beneficio de tener sexo a diario</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Los 10 vestidos m\u00e1s exc\u00e9ntricos de la historia de los Grammy - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La alfombra roja de los premio <a href=\"https://www.grammy.com/\" target=\"_blank\">Grammy</a>, la ceremonia que distingue a lo mejor de la m\u00fasica, es el espacio perfecto para que los artistas despliguen su ingenio y creatividad. Un espacio transgresor, moderno y \u00fanico, donde los dise\u00f1os siempre dan que hablar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La exc\u00e9ntrica<a href=\"https://www.instagram.com/ladygaga/\" target=\"_blank\"> Lady Gaga</a> o la osada <a href=\"https://www.instagram.com/madonna/?hl=es\" target=\"_blank\">Madonna</a>\u00a0se caracterizan por sorprender con ingeniosas propuestas de pies a cabeza. En 2015, fiel a su estilo Madonna luci\u00f3 un atuendo provocador al estilo torero donde mostr\u00f3 hasta la cola.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/17/los-mejores-looks-de-la-alfombra-roja-de-los-latin-grammy/\" target=\"_blank\">Los mejores looks de la alfombra roja de los Latin Grammy</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Conducci\u00f3n responsable: nueve tips para reducir el impacto ambiental - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El planeta pide piedad</strong>. Las alarmas naturales est\u00e1n sonando hace tiempo. Es menester reducir el impacto ambiental, sanar la naturaleza, redimirse en cuestiones de negligencia e irresponsabilidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>Federaci\u00f3n Internacional del Autom\u00f3vil para Latinoam\u00e9rica</strong> \u2013<a href=\"http://www.fiaregion4.com/\" target=\"_blank\">FIA Regi\u00f3n IV</a>\u2013 recogi\u00f3 esta necesidad y la transform\u00f3 en oportunidad: diagram\u00f3 una estrategia de sustentabilidad en procura de que los autos sean reconocidos como referencia en pr\u00e1cticas responsables y ejemplo en innovaci\u00f3n del medio ambiente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Consejos \u00fatiles, sencillos y al alcance de todos para <strong>estimular el uso eficiente del veh\u00edculo</strong>, con la expectativa de crear una tendencia de conducci\u00f3n ecol\u00f3gica que contribuya a la disminuci\u00f3n del efecto ambiental y que adem\u00e1s genere un costo econ\u00f3mico. \"Buscamos que el mundo de los autos comprenda, eval\u00fae y mejore su impacto ambiental, incorporando nuevas tecnolog\u00edas y promoviendo la aceptaci\u00f3n y toma de consciencia entre los consumidores; y excelencia en la innovaci\u00f3n para fomentar e incitar un desarrollo que preserve el medio ambiente\", detall\u00f3 el Lic. <strong>Pablo Azorin</strong>, Jefe de Seguridad Vial y Medio Ambiente de FIA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1. Autos con eficiencia ecol\u00f3gica</strong>. Se recomienda tener en cuenta la eficiencia medioambiental antes de comprarse un veh\u00edculo. A\u00fan a la espera de que se democraticen los autos h\u00edbridos y el\u00e9ctricos, es \u00fatil saber que los modelos con tecnolog\u00eda sustentable alivian la econom\u00eda y afectan menos al medio ambiente. Un veh\u00edculo ecol\u00f3gico y eficiente con dimensiones adecuadas a las necesidades tambi\u00e9n reducir\u00e1 los costos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2. Viaje planificado</strong>. Diez minutos de conducci\u00f3n innecesaria en un viaje de una hora reducir\u00edan el rendimiento del combustible en un 14 por ciento. La FIA alienta el uso de sistemas electr\u00f3nicos de navegaci\u00f3n (GPS), herramientas que ayudar\u00e1n a identificar la ruta m\u00e1s f\u00e1cil hacia un destino determinado y, a la vez, ahorrar emisiones contaminantes evitables.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. Neum\u00e1ticos adecuados</strong>. Es indispensable comprobar con frecuencia la presi\u00f3n de los neum\u00e1ticos: un nivel correcto disminuye la resistencia a la rodadura, aumenta el rendimiento y la adherencia al asfalto, y en consecuencia, la seguridad del veh\u00edculo. Neum\u00e1ticos con una presi\u00f3n inferior a 7 Lbs (Manual del vehiculo) reduce el rendimiento del combustible en un 2% y en un 4% en \u00e1reas urbanas y suburbanas, respectivamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>4. Cargas innecesarias</strong>. El peso adicional y la resistencia al aire disparan el consumo de combustible. M\u00e1s de cien kilos de peso a bordo perjudican el rendimiento aproximado del 6% del carburante en modelos de tama\u00f1o mediano. La FIA advierte tambi\u00e9n que los veh\u00edculos modernos se fabrican en relaci\u00f3n a la aerodin\u00e1mica: un bulto ubicado en el techo es capaz de incrementar el consumo de nafta en un 20 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Uso responsable del aire acondicionado</strong>. Cuando la temperatura exterior es de 25\u00b0C, el aire acondicionado consume un 12% m\u00e1s del combustible. FIA sugiere que en \u00e1reas urbanas abrir las ventanillas es m\u00e1s eficiente que el aire acondicionado, mientras que a mayor velocidad es recomendable lo contrario por efectos de una mayor resistencia del aire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>6. Conducci\u00f3n suave y constante</strong>. La conducci\u00f3n suave demanda menos combustible, es m\u00e1s segura y eficiente. Marchas m\u00e1s largas, distancia entre veh\u00edculos para evitar aceleraciones y desaceleraciones (que conllevan una reducci\u00f3n entre el 2% y el 6% en \u00e1reas urbanas y suburbanas), y una conducci\u00f3n lenta y prolongada proporcionan mejor niveles de eficiencia al volante.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>7. Pendientes</strong>. Los caminos con pendientes en ascenso y descenso generan situaciones que permiten ahorrar el consumo de combustible. En bajadas, la FIA invita a aprovechar la inercia para adelantar el cambio de marchas circulando a bajas revoluciones. En subidas, recomienda circular sin superar las 3000 RPM e incrementar paulatinamente la presi\u00f3n sobre el acelerador.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>8. Frenar con los cambios</strong>. El uso de la capacidad natural de frenado del motor ahorra combustible. Frenar progresivamente con la desaceleraci\u00f3n detiene el suministro de nafta, incrementando el rendimiento un 2 por ciento. Adem\u00e1s frenar con el motor reduce el desgaste de frenos y neum\u00e1ticos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>9. Cuidar la actividad del motor</strong>. El propulsor consume combustible incluso cuando no est\u00e1 en movimiento. Si el veh\u00edculo est\u00e1 inactivo durante m\u00e1s de un minuto, emplea m\u00e1s combustible del que se necesita para volver a arrancar el motor. Tambi\u00e9n la FIA recomienda no calentarlo antes de empezar a conducir, salvo en condiciones de fr\u00edo extremo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/rse/2017/02/07/que-contamina-mas-los-autos-o-las-viviendas/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 contamina m\u00e1s: \u00bflos autos o las viviendas?</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/rse/2017/02/06/los-autos-electricos-amenazan-el-reinado-de-las-companias-petroleras/\" target=\"_blank\">Los autos el\u00e9ctricos amenazan el reinado de las compa\u00f1\u00edas petroleras</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Verano 2017: c\u00f3mo ser\u00e1 el movimiento tur\u00edstico durante febrero - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Argentina vio pasar durante el mes de enero un gran movimiento tur\u00edstico en todos sus puntos</strong>. Seg\u00fan datos del Ministerio de Turismo de la Naci\u00f3n, a<strong> Mar del Plata llegaron cerca de 1.400.00 turistas, un 1,3 por ciento m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del 2016.</strong> C\u00f3rdoba, por su lado, recibi\u00f3 2.100.000 turistas durante enero, un incremento del 4,4 por ciento con respecto al a\u00f1o anterior.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La lista contin\u00faa: Corrientes tuvo un enero hist\u00f3rico con un total de 697.785 turistas; Salta recibi\u00f3 240.000 arribos tur\u00edsticos, un 2% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado; <strong>en Misiones hubo m\u00e1s de 14.000 turistas, gracias en parte a las Cataratas</strong>, una de las siete maravillas naturales del mundo, que atrajo en enero a m\u00e1s de 185.000 personas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Desde el Ministerio de Turismo estamos trabajando junto a las provincias y al sector privado para que la temporada estival sea un \u00e9xito</strong> para todos, porque el turismo es empleo genuino y desarrollo de las econom\u00edas de muchas localidades de nuestro pa\u00eds\", se\u00f1al\u00f3 el ministro de Turismo de la Naci\u00f3n, Gustavo Santos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y febrero se viene con todo. Seg\u00fan datos de Trivago,<strong> los precios para estad\u00eda en la Costa Atl\u00e1ntica para este mes descender\u00e1n un 23 por ciento</strong>. La cifra promedio de febrero para las 35 ciudades argentinas analizadas es de $1857 por noche, y la Costa encabeza el r\u00e1nking con los destinos que m\u00e1s bajan sus precios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En concreto, Pinamar y Mar del Plata presentan descensos del 23 por ciento</strong>, mientras que Villa Gesell tiene una variaci\u00f3n del 22 por ciento. Pinamar es la que posee el mayor precio promedio para febrero con $2498 por noche, seguida por Villa Gesell a $2191 por noche y Mar del Plata a $2025 por noche de alojamiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las otras ciudades que presentan grandes descensos para este mes son: El Chalt\u00e9n (16%) con un precio promedio de $2784 por noche, y el municipio de Tigre (14%) con una tarifa promedio de $2449.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Villa La Angostura es la ciudad con mayor precio promedio por noche del pa\u00eds, a $3254 la estad\u00eda</strong>. Es seguida por San Mart\u00edn de los Andes con $3083 y El Chalt\u00e9n, que si bien tuvo una reducci\u00f3n importante en su tarifa respecto de enero, sigue estando dentro de las m\u00e1s caras, al igual que Pinamar. La ciudad de Ushuaia vuelve a colocar a la Patagonia como la regi\u00f3n con las ciudades de mayor precio, ya que presenta un precio promedio de $2461 por noche de alojamiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Febrero es adem\u00e1s un gran momento para visitar las grandes capitales del pa\u00eds</strong>. San Juan encabeza el precio promedio m\u00e1s econ\u00f3mico con $1049 por noche, seguida de la ciudad de Posadas con una tarifa promedio de $1171. La capital cordobesa tiene su noche a $1253 y la ciudad, tambi\u00e9n cordobesa, de La Falda lo hace a $1292 por noche.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Ciudad de Buenos Aires, por otro lado, presenta una tarifa promedio de $1311, mientras que<strong> la ciudad de Gualeguaych\u00fa, donde se celebra este mes el mayor carnaval del pa\u00eds, tiene una tarifa promedio de $1350</strong>, lo que la ubica como la s\u00e9ptima ciudad m\u00e1s barata del mes. El Bols\u00f3n ocupa la octava posici\u00f3n entre las m\u00e1s econ\u00f3micas a $1386 pesos, seguida por otra gran ciudad: Mendoza capital, que tiene sus noches a $1391. Cierra el top 10 de las m\u00e1s accesibles la ciudad de Salta, con un promedio de $1434 por noche.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/06/de-norte-a-sur-como-se-movieron-los-turistas-por-el-pais/\" target=\"_blank\">De norte a sur: c\u00f3mo se movieron los turistas por el pa\u00eds</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/07/turismo-genetico-un-viaje-a-medida-a-partir-del-arbol-genealogico/\" target=\"_blank\">Turismo gen\u00e9tico: un viaje a medida a partir del \u00e1rbol geneal\u00f3gico</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Chelsea empat\u00f3 ante el Burnley y sigue firme en la cima de la Premier - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Por la 25 fecha de la Premier League, Chelsea ten\u00eda una gran oportunidad de tomar mayor distancia en la cima. Aprovech\u00e1ndose de la derrota de su escolta el Tottenham frente al Liverpool, <em>The Blues</em>\u00a0visit\u00f3 al Burnley.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el estadio <em>Turf Moor</em>, comenz\u00f3 ganando la visita con gol de Pedro. Sin embargo, Brady puso el 1-1 final con un golazo de tiro libre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De esta manera, Chelsea suma 60 puntos en la punta del campeonato, seguido por el Tottenham y Arsenal con 50. El equipo de Antonio Conte acumula cinco partidos sin derrotas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por su parte, el Burnley, que en una campa\u00f1a muy irregular ven\u00eda de perder con el Watford, marcha en la decimosegunda posici\u00f3n de la\u00a0Premier League\u00a0con 30 unidades. Necesitar\u00e1 ganar en la pr\u00f3xima fecha ante el Hull City, un rival directo, para no comenzar a sufrir con la zona del descenso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Formaciones:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El otro partido del d\u00eda:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>POSICIONES</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El Ave F\u00e9nix de la industria automotriz: la historia del primer superauto que resurgi\u00f3 de las cenizas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Jaguar XKSS es considerado el primer superauto de la historia de la industria automotriz</strong>. Su cronolog\u00eda de eventos enumera un nacimiento inspirado en victorias deportivas, una tragedia de fuego y destrucci\u00f3n, un regreso heroico, una herida abierta que empieza a cicatrizar. Nueve modelos originales -no reinterpretaciones ni r\u00e9plicas- resurgieron de las cenizas: resucitados, artesanales, tradicionales, cerraron un c\u00edrculo de la historia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Antes, su origen. <strong>El XKSS fue el D-type de calle</strong>. Sir Williams Lyons, conocido como \"Mr. Jaguar\", extrapol\u00f3 la m\u00edstica y la gloria del coche de carrera que venci\u00f3 tres veces consecutivas en Le Mans (1955, 1956 y 1957). Cre\u00f3 el XKSS, una versi\u00f3n \"utilitaria\" del b\u00f3lido D-type, una transformaci\u00f3n que le vali\u00f3 el mote del \"<strong>primer superauto del mundo</strong>\". Bien merecido el homenaje urbano a la laureada trayectoria de los Jaguar de competici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego, su \u00e9pica. Su historia de resurrecci\u00f3n comenz\u00f3 hace 60 a\u00f1os, la noche del 12 de febrero de 1957. <strong>Un incendio sin culpables ni testigos destruy\u00f3 nueve ejemplares del Jaguar XKSS</strong>. Iban a ser exportados a Norteam\u00e9rica 25 unidades: solo se entregaron 16. Las restantes, devoradas por las llamas de la planta de Browns Lane, la factor\u00eda de los midlands brit\u00e1nicos. Los modelos sobrevivientes adquirieron valores heroicos y potenciaron su cotizaci\u00f3n a niveles siderales. Su belleza, su artesan\u00eda, su tradici\u00f3n y la cat\u00e1strofe acaecida avalaban su condici\u00f3n de pieza \u00fanica coleccionable. El mismo a\u00f1o del desastre, el Sal\u00f3n del Autom\u00f3vil de Nueva York present\u00f3 en sociedad la familia diezmada de los XKSS. La \u00e9pica se reconstru\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Finalmente, su resurrecci\u00f3n. A principios de 2017,<strong> Jaguar ajustar\u00e1 cuentas con la historia</strong>, a seis d\u00e9cadas de su sombra. Har\u00e1 entrega de las nueve unidades que se perdieron en el incendio a propietarios elegidos entre un selecto grupo de coleccionistas. Cada modelo precis\u00f3 de diez mil horas hombres -m\u00e1s de un a\u00f1o ininterrumpido de trabajo- para construir un modelo actualizado en t\u00e9rminos de mec\u00e1nica y tecnolog\u00eda, pero tan cl\u00e1sico y artesanal como los sobrevivientes del incendio de 1957. Un reto a cargo de la divisi\u00f3n <strong>Jaguar Land Rover Classic</strong>, encargada de sustraer al presente una pieza caracter\u00edstica del pasado m\u00e1s glorioso de la industria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El XKSS es una r\u00e9plica de \u00e9poca: un desarrollo que aprovech\u00f3 los dibujos originales de los archivos hist\u00f3ricos de Jaguar y las innovaciones tecnol\u00f3gicas de los tiempos modernos. Los ingenieros de <a href=\"http://www.jlrclassics.com/\" target=\"_blank\">Jaguar Classic</a> escane\u00f3 varias ediciones del XKSS de 1957 para lograr una imagen digital completa del veh\u00edculo tradicional. Dise\u00f1aron maquetas CAD (\"<em>computer-aided design</em>\", dise\u00f1o asistido por ordenador) para la construcci\u00f3n del chasis, respetando las medidas inglesas y la m\u00e9trica imperial en lugar del sistema m\u00e9trico decimal. El fabricante de bastidores Reynolds colabor\u00f3 con el equipo de ingenieros de la firma brit\u00e1nica. Los bastidores est\u00e1n soldados en bronce, al igual que los tubos del chasis del primer superauto de la historia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La carrocer\u00eda fue construida en aleaci\u00f3n de magnesio, al igual que el XKSS de anta\u00f1o. Como los moldes originales desaparecieron, Jaguar Classic utiliz\u00f3 uno simulando las condiciones de los autos fabricados en la d\u00e9cada del 50: un proceso tradicional manual de montaje en cadena denominado hand-wheeling. <strong>El motor, un D-type de seis cilindros y 3,4 litros que cuenta con 262 CV</strong>. El habit\u00e1culo, por su parte, es una recreaci\u00f3n fidedigna del modelo de aquella \u00e9poca. Cada detalle fue reconstruido de modo exacto: la madera del volante, los relojes estilo Smiths, los botones de metal de la consola de mando, el cuero de los asientos y el acabado en color Sherwood Green. Las \u00fanicas modificaciones fueron en rigor de optimizar la seguridad de los ocupantes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para potenciar el esp\u00edritu de resurrecci\u00f3n, los nueve modelos recuperados tienen los n\u00fameros de chasis de la \u00e9poca, en homenaje a los XKSS originales. Una de las unidades fue presentada en el Sal\u00f3n de los \u00c1ngeles, tras 18 meses de ardua trabajo de delicada producci\u00f3n y un soberano proceso de manufactura automovil\u00edstica. <strong>El costo de cada unidad es de un mill\u00f3n de libras</strong> (m\u00e1s de 1,25 millones de d\u00f3lares). El precio de la historia del auto renacido de las cenizas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/10/11/nostalgia-automotriz-como-fue-el-festival-de-los-autos-clasicos-en-argentina/\" target=\"_blank\">Nostalgia automotriz: c\u00f3mo fue el festival de los autos cl\u00e1sicos en Argentina</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/11/25/siete-autos-miticos-que-volvieron-para-recuperar-la-gloria/\" target=\"_blank\">Siete autos m\u00edticos que volvieron para recuperar la gloria</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/mascotas/2016/12/18/la-insolita-manera-en-que-viajaban-los-perros-en-los-autos-en-los-30/\" target=\"_blank\">La ins\u00f3lita manera en que viajaban los perros en los autos en los '30</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es Salt Bae, el chef turco que pas\u00f3 de ser un meme a convertirse en un fen\u00f3meno mundial - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El tiempo se amplifica en Internet. Su din\u00e1mica fren\u00e9tica convierte a un mes en un a\u00f1o. Salt Bae parece ser parte de la exclusiva comunidad de personajes internautas desde hace un tiempo largo. El video que lo catapult\u00f3 a un \u00e9xito tan grande como ins\u00f3lito, sin embargo, data del 7 de enero. Apenas un mes y pocos d\u00edas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Nusret G\u00f6k\u00e7e, hoy confinado en su apodo Salt Bae, aparece con su atuendo cl\u00e1sico. Una remera blanca en escote en V, ajustada a su cuerpo. Su cabello peinado rigurosamente con gomina hacia atr\u00e1s; una colita que lo sostiene. Sus anteojos de sol redondeados. Un pedazo de carne sobre la mesa. El cuchillo en su mano derecha.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Compenetrado como si all\u00ed se le fuera la vida, corta la carne en rodajas. El cuchillo abandona su condici\u00f3n de utensilio y se transforma en un bistur\u00ed. El carnicero se vuelve un cirujano renombrado. Corta una atr\u00e1s de otra con total precisi\u00f3n. Las acomoda. <strong>Falta el toque final. Toma con su mano derecha unos granos de sal y los desparrama\u00a0desde arriba</strong>, con suavidad y elegancia, sin abandonar su compenetraci\u00f3n inicial. <strong>Ah\u00ed est\u00e1 la imagen que se volver\u00e1 un meme. El meme m\u00e1s prol\u00edfico del momento.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Antes de ese video, G\u00f6k\u00e7e -de 34 a\u00f1os- ya era un chef y empresario reconocido en Turqu\u00eda. <strong>De hecho, es propietario de una cadena de 8 parrillas llamada Nusr-et, que funciona en su pa\u00eds natal, en Dubai y Abu Dhabi.</strong> Sin embargo, su camino no fue sencillo. Atraves\u00f3 una infancia dura. Creci\u00f3 en la pobreza y su educaci\u00f3n termin\u00f3 en forma precoz a los 5 a\u00f1os porque su familia no ten\u00eda los medios econ\u00f3micos para solventarla.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por necesidad, a partir de los 14 a\u00f1os comenz\u00f3 a trabajar. El primer empleo marcar\u00eda a fuego su porvenir en la gastronom\u00eda. <strong>\"Desde los 14, empec\u00e9 trabajando m\u00e1s de 13 horas al d\u00eda como asistente de cocina de un carnicero\"</strong>, expres\u00f3 a <em>NBC.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Despu\u00e9s de ahorrar durante a\u00f1os, a los 27 logr\u00f3 cumplir el sue\u00f1o de su vida. Abrir su primer resturant. Se trataba de un peque\u00f1o local en Estambul con solo 8 mesas y 10 empleados. No se conform\u00f3 con eso. Quiso capacitarse. Conocer los pormenores de la industria c\u00e1rnica. <strong>Su destino: Argentina.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Sin mucho dinero, viaj\u00e9 a Argentina para ver c\u00f3mo funcionaba la industria de la carne y despu\u00e9s de eso, quise viajar a Estados Unidos, pero se me neg\u00f3 la visa cinco o seis veces. As\u00ed y todo, nunca me di por vencido\", coment\u00f3. A finales de 2009, finalmente, logr\u00f3 la visa y visit\u00f3 Estados Unidos durante 3 meses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al igual que el chico de 14 a\u00f1os, aprendiz de cocinero, que trabajaba 13 horas diarias, hoy G\u00f6k\u00e7e mantiene su rutina. \"Mi vida no cambi\u00f3 ahora. Sigo trabajando desde la ma\u00f1ana hasta la medianoche\". Su fama no lo confundi\u00f3. El mentado video super\u00f3 las 10 millones de reproducciones. Su cuenta de Instagram tiene hoy 3,6 millones de seguidores. Salt Bae es una marca registrada a nivel mundial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Su imagen mientras sala la carne se transform\u00f3 en un meme de culto en las redes sociales.</strong> Jugadores de f\u00fatbol de las principales ligas del mundo lo imitan en sus festejos. Leonardo Di Caprio, Roger Federer, entre muchas otras estrellas, asisten a sus restaurantes para una demostraci\u00f3n. Rihanna camina por la calle con una remera estampada con su t\u00e9cnica. Un graffiti en Melbourne, Australia, reproduce su imagen.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Todo el mundo est\u00e1 haciendo el mismo movimiento. Soy el hombre m\u00e1s feliz del mundo\", dijo G\u00f6k\u00e7e, quien hoy, gracias a su reconocimiento internacional, planea abrir nuevas sucursales de Nusr-et en Londres, Berl\u00edn y Nueva York. En la vor\u00e1gine de Internet, le bast\u00f3 un mes para llegar a rincones insospechados. Salt Bae -en el mundo de las redes sociales- famoso por su modo de tirar la sal.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/19/la-verdadera-historia-detras-de-dan-bilzerian-el-rey-de-instagram/\" target=\"_blank\"><em><strong>La verdadera historia detr\u00e1s de Dan Bilzerian, \"El rey de Instagram\"</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/26/como-es-la-excentrica-vida-de-conor-mcgregor-el-mejor-luchador-de-la-ufc/\" target=\"_blank\"><em><strong>C\u00f3mo es la exc\u00e9ntrica vida de Conor McGregor, el mejor luchador de la UFC</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/10/21/quien-es-jho-low-el-nuevo-lobo-de-wall-street/\" target=\"_blank\"><em><strong>Qui\u00e9n es Jho Low, el nuevo \"Lobo de Wall Street\"</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>El incre\u00edble encuentro con el hombre que intent\u00f3 una colosal estafa y tuvo en vilo al pa\u00eds - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> \"Qu\u00e9 falta de respeto, qu\u00e9 atropello a la raz\u00f3n / Cualquiera es un se\u00f1or, cualquiera es un ladr\u00f3n / Mezclao con Stavisky van Don Bosco y La Mignon / Don Chicho y Napole\u00f3n, Carnera y San Mart\u00edn\" (Del tango \"Cambalache\")</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero pocos saben qui\u00e9n fue<strong> Stavisky</strong>.\u00a0Serge Alexandre, el portador de ese apellido (1886-1934), nacido en Ucrania y ciudadano franc\u00e9s, fue un famoso estafador profesional que defraud\u00f3 en 200 millones de francos a un banco de Bayona. Descubierto y perseguido por la polic\u00eda, se mat\u00f3 de un tiro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otros siguieron sus pasos. El italiano <strong>Charles Ponzi</strong>, radicado en los Estados Unidos, invent\u00f3 un esquema de estafa usado a\u00fan hoy: conseguir dinero, prometer altos intereses, y lograr m\u00e1s inversores\u2026 hasta que se cort\u00f3 la cadena. Fue acusado de 86 casos de fraude.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El norteamericano <strong>George Parker</strong> vendi\u00f3 el puente de Brooklyn varias veces, y tambi\u00e9n la Estatua de la Libertad. Fue condenado a cadena perpetua.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Victor Lustig</strong>, checo, \u00a1vendi\u00f3 dos veces la Torre Eiffel!\u00a0Refugiado en los Estados Unidos, falsific\u00f3 dinero, y pas\u00f3 veinte a\u00f1os en la prisi\u00f3n de Alcatraz.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y el \u00faltimo y mayor: <strong>Bernard Madoff</strong>, autor de la mayor estafa piramidal (esquema Ponzi) de la historia: \u00a150 mil millones de d\u00f3lares\u2026 y condenado a 150 a\u00f1os de c\u00e1rcel.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estos mentirosos y seductores (condiciones \"sine qua non\"), tuvieron un lejano par\u2026 argentino.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo que sigue es su historia, y la suerte period\u00edstica de encontrarlo muchas d\u00e9cadas despu\u00e9s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todo fue falso en su vida, salvo su nombre, Viernes Scardulla, y los despojos que guardaba en su rancho como versi\u00f3n escu\u00e1lida del Viejo Vizcacha.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuarenta a\u00f1os antes, a mediados de los 30, perpetr\u00f3 su mayor y m\u00e1s audaz de las mil y una mentiras que urdi\u00f3 desde sus d\u00edas de pantal\u00f3n corto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fue, seg\u00fan la ap\u00f3crifa biograf\u00eda que elabor\u00f3 para unas memorias que jam\u00e1s se publicaron, manosanta, obsesivo y tramposo jugador de naipes, cuidador de caballos de carrera que hizo correr con doping, y vaya uno a saber cu\u00e1ntas cosas m\u00e1s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ni Roberto Arlt en sus \"Aguafuertes Porte\u00f1as\" tuvo a tiro un modelo de semejante embaucador\u2026</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>De alg\u00fan modo, y siguiendo vagas pistas, llegu\u00e9 hasta ese punto del mapa: San Juan 830, Barrio Bancario, San Luis capital.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hice sonar las palmas de mis manos, y al rato apareci\u00f3, chueco, petiso, con una carpeta mugrienta bajo el brazo:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2013\u00bfViernes Scardulla? \u2013pregunt\u00e9.<br> \u2013El mismo.<br> \u2013Qu\u00e9 raro\u2026 pens\u00e9 que estaba muerto.<br> Hizo cuernos con el \u00edndice y el me\u00f1ique.<br> \u2013Yo no me puedo morir porque soy un hombre bueno y calavera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Que en octubre de 1938 redobl\u00f3 la apuesta. Se present\u00f3 en el Departamento de Polic\u00eda y denunci\u00f3 que \"un tal doctor Montes\" le hab\u00eda robado el tesoro del virrey Sobremonte (m\u00e1xima autoridad espa\u00f1ola en el R\u00edo de la Plata de 1804 a 1807), escondido durante la primera invasi\u00f3n inglesa en un t\u00fanel de la estancia \"La Blanquita\", cerca de Pergamino.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Eran tres cofres con cien kilos de oro y treintaitr\u00e9s piedras preciosas\", dijo, con peso de dogma y tono lastimero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La polic\u00eda no tard\u00f3 en detener a Montes, que no era Montes ni doctor: era un estafador chileno de sobrado prontuario llamado Carlos Valdivieso.<br> Que no lleg\u00f3 a declarar: se tir\u00f3 del \u00faltimo piso del Departamento de Polic\u00eda, y muri\u00f3 a las pocas horas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Me apret\u00f3 un brazo y me hizo entrar en lo que llamaba \"el comedor\": una armer\u00eda, un bazar, una perfumer\u00eda, un aquelarre.<br> Dos pistolas, dos tijeras, una gorra, tres o cuatro camisetas, un saco, una almanaque con el logo de una farmacia, una c\u00f3moda indescriptible, sillas y muebles desvencijados, y un plato de comida fr\u00eda sobre un televisor quemado; ni voz ni imagen\u2026</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Me sirvi\u00f3 un vaso de vino barato, y me cont\u00f3 esta historia. La misma que le cont\u00f3 a la polic\u00eda el 4 de agosto de 1938.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"En mayo de 1935, mientras me ba\u00f1aba en el arroyo Las Garzas, cerca de Venado Tuerto, vi sobre la costa una especie de b\u00f3veda escondida. Me acerqu\u00e9 y encontr\u00e9 tres cofres. Pens\u00e9 que conten\u00edan algo de mucho valor, no dije nada, y a la noche me los llev\u00e9 a casa. Los abr\u00ed. Guardaban una fabulosa colecci\u00f3n de joyas y monedas. Las esmeraldas y los brillantes pesaban cerca de setenta kilos, y no menos las monedas. Cre\u00ed que era el tesoro de Pancho Sierra, un famoso curandero y espiritista que anduvo por la zona, y muy rico\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Segu\u00ed oyendo, paciente. Casi petrificado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Yo ten\u00eda derecho a esa fortuna, pero no sab\u00eda c\u00f3mo conseguirla legalmente. Alguien me dijo que deb\u00eda ir al Departamento de Polic\u00eda, en Buenos Aires, denunciar el hallazgo, y despu\u00e9s ir al Congreso, donde los senadores me reconocer\u00edan una parte importante. Fui con los cofres, me atendi\u00f3 un tal doctor Montes, y me dijo que le entregara los cofres para empezar el expediente. Pero pasaron tres a\u00f1os, y nada. \u00a1Me estafaron!\"</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo que sigue es la verdad, s\u00f3lo la verdad, y nada m\u00e1s que la verdad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Viernes (as\u00ed llamado porque naci\u00f3 un Viernes Santo), decidi\u00f3 que el tesoro era del virrey Rafael de Sobremonte, que \u2013se dice\u2013 huy\u00f3 con los cofres durante la primera invasi\u00f3n inglesa para resguardarlos, ya que eran de la Corona espa\u00f1ola.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su denuncia explot\u00f3 en la justicia y la prensa, y tuvo en vilo a Buenos Aires y su opini\u00f3n p\u00fablica durante meses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunos escribas de los diarios liberaron su imaginaci\u00f3n y novelaron, por entregas, la aventura de Viernes, que se convirti\u00f3 en un personaje.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tanto, que hasta hubo debates en el Congreso, y excavaciones en la laguna en busca de la b\u00f3veda. Pero la mentira, que tuvo patas m\u00e1s largas que cortas, acab\u00f3 por ser descubierta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan su confesi\u00f3n, que figura en el prontuario 49.206 de la Polic\u00eda Federal, hizo construir y envejecer los cofres por el artesano Pedro Bonfanto, y tram\u00f3 la historia \"a causa de un grave apremio econ\u00f3mico familiar\".\u00a0La investigaci\u00f3n estuvo a cargo del comisario Alfredo Rizzo, jefe de Defraudaciones y Estafas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero entretanto, Viernes vivi\u00f3 meses de gloria, retratado \"ad infinitum\" en los diarios, con su nombre, su cara y su historia en boca de medio Buenos Aires, y sin abandonar ni por un minuto su pose de v\u00edctima.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Muy cerca del tronco calcinado por el rayo vengador (as\u00ed lo llam\u00f3), prendi\u00f3 un cigarrillo negro, tom\u00f3 una pastilla para la tos, y sigui\u00f3 abomb\u00e1ndome con sus mentiras\u2026</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Que era porte\u00f1o. Que gan\u00f3 carreras de caballos en los Estados Unidos. Que era \"m\u00e1s qu\u00edmico que un qu\u00edmico y m\u00e1s m\u00e9dico que un m\u00e9dico\". Que hizo saltar la banca en la ruleta de Miramar. Que le ofrecieron ochenta millones de pesos por sus memorias\u2026 que nunca escribi\u00f3. Que ten\u00eda una hija, y un nieto de nombre Daniel.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde luego, no le cre\u00ed una palabra, y al caer la tarde, part\u00ed.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ya frente a la m\u00e1quina de escribir, exaltado por mi descubrimiento a tantos a\u00f1os de aquella sonora estafa (o de su intento, en realidad), no pude menos que terminar la historia con estas palabras: \"Era un hombrecito insignificante que equivoc\u00f3 el camino. Debi\u00f3 intentar la literatura de ficci\u00f3n. Inventar mu\u00f1ecos vivos, grotescos, chillones, desesperados, que encontraran tesoros, lucharan contra atroces forajidos e hicieran saltar la banca en Montecarlo mientras re\u00edan a carcajadas con una larga boquilla de n\u00e1car entre los dientes y un parche de seda negra en el ojo izquierdo. Pero el tiempo y las circunstancias quisieron otra cosa.<br> Le permitieron apenas una gran mentira, la mayor de un largo entramado, y despu\u00e9s lo condenaron a guardar esa mentira que no lleg\u00f3 a estafa, en los l\u00edmites de unos recortes amarillentos, en el fondo de una caja de madera\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando lo encontr\u00e9 ten\u00eda 71 a\u00f1os. En adelante, nada supe de su vida ni de su muerte. \u00a0Tampoco si hay una inscripci\u00f3n en su l\u00e1pida, adem\u00e1s de su nombre y las fechas del principio y del final de su paso por la tierra.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si hubiera dependido de m\u00ed, dir\u00eda: \"Aqu\u00ed yace el mentiroso m\u00e1s grande del mundo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/20/la-unica-vez-que-el-nazi-klaus-altmann-barbie-le-confeso-a-un-periodista-sus-atroces-torturas/\" target=\"_blank\"><em><strong>La \u00fanica vez que el nazi Klaus Altmann-Barbie le confes\u00f3 a un periodista sus atroces torturas</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/13/una-apasionante-cronica-por-las-calles-del-libano-de-preso-por-arafat-a-dueno-de-una-gran-primicia/\" target=\"_blank\"><em><strong>Una apasionante cr\u00f3nica por las calles del L\u00edbano: de preso por Arafat a due\u00f1o de una gran primicia</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/24/el-transiberiano-el-tren-mas-largo-y-famoso-del-mundo-cumplio-su-primer-siglo/\" target=\"_blank\"><em><strong>El Transiberiano, el tren m\u00e1s largo y famoso del mundo, cumpli\u00f3 su primer siglo</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/27/el-insolito-encuentro-de-un-periodista-con-la-ultima-reina-de-egipto/\" target=\"_blank\">El ins\u00f3lito encuentro de un periodista con la \u00faltima \"Reina de Egipto\"</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Christie Brinkley, la musa de la belleza eterna es tapa de la m\u00edtica Sports Illustrated - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El documento acusa 63 a\u00f1os, pero parece de 38. La musa sexy \u2013 <a href=\"https://www.instagram.com/christiebrinkley/\" target=\"_blank\">Christie Brinkley</a>\u2013 vuelve a la portada de la revista masculina S<a href=\"http://www.si.com/swimsuit/\" target=\"_blank\">ports Illustrated Swimsuit</a> donde luce espl\u00e9ndida y sensual.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una de las modelos que m\u00e1s protagoniz\u00f3 portadas a lo largo de su carrera, por lo menos m\u00e1s de 500. Esta es la cuarta\u00a0vez que posa para este medio. Las tres primeras consecutivas, fechadas en 1979, 1980 y 1981, lo que marco un antes y un despu\u00e9s en su carrera. Con apenas 20 a\u00f1os conquist\u00f3 a la industria con su carisma singular y su belleza, que con el paso del tiempo demostr\u00f3 que a\u00fan sigue vigente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la \u00faltima entrega posa en traje de ba\u00f1o junto a sus hijas\u00a0Alexa Ray Joel, de 31 a\u00f1os, y Sailor Brinkley Cook, de 18 en un escenario paradis\u00edaco, en las playas de Islas Turcas y Caicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Due\u00f1a de una figura imponente confes\u00f3 a la revista <em>People</em>\u00a0que se sinti\u00f3 insegura ante la propuesta. \"<strong>Lo primero que pens\u00e9 fue, \u00bfa mi edad?</strong> \u00a1<strong>De ninguna manera!\"</strong>, confes\u00f3 \"Cuando cumpl\u00ed 30 a\u00f1os me dije: 'e<strong>sta es la \u00faltima vez que poso en traje de ba\u00f1o</strong>'\". Pero parece que su opini\u00f3n cambi\u00f3 cuando le propusieron hacerlo con sus hijas: \"<strong>Pens\u00e9: '\u00a1Venga, la \u00faltima!'</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Toda una referente, tambi\u00e9n comparte todas sus estrategias de belleza para verse lo mejor posible en su libro <strong>Timeless Beauty.\u00a0</strong>Sus tips m\u00e1s importantes comprenden una rutina diaria de ejercicio, alimentaci\u00f3n variada, meditaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de productos de calidad realizado por profesionales, entre ellos, el botox.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://Musas%20sexies%20a%20los%2060:%20qui%C3%A9nes%20son%20las%20siete%20mujeres%20due%C3%B1as%20de%20una%20belleza%20eterna\" target=\"_blank\">Musas sexies a los 60: qui\u00e9nes son las siete mujeres due\u00f1as de una belleza eterna</a>\u00a0</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>Fin del sushi: por qu\u00e9 dejar\u00e1 de existir en 2050 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El sushi comenz\u00f3 siendo una comida de <em>\u00e9lite</em>, rara, \u00fanica y, sobre todo, cara. Sin embargo, de a poco, este alimento empez\u00f3 a popularizarse e instalarse en formas diferentes a la original, con ingredientes novedosos y precios mucho m\u00e1s accesibles. Aunque todav\u00eda sigue diferenci\u00e1ndose de otro tipo de comidas, el sushi no es actualmente una opci\u00f3n lujosa o inalcanzable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, parece que gracias al cambio clim\u00e1tico, cerca del a\u00f1o 2050 salir a comer o pedir sushi ser\u00e1 rid\u00edculamente caro o un producto barato, pero de muy cuestionable calidad. Sin duda este ser\u00e1 uno de los efectos menos angustiantes del cambio clim\u00e1tico, pero es uno de los aspectos de la crisis alimenticia que puede desatarse en caso de que el planeta contin\u00fae siendo contaminado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> William Cheung, profesor asociado e investigador de la <a href=\"http://coru.oceans.ubc.ca/\" target=\"_blank\">Changing Ocean Research Unit en la Universidad de Columbia Brit\u00e1nica</a>, analiz\u00f3 el n\u00famero de peces y el cambio clim\u00e1tico para <a href=\"https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&amp;hl=en&amp;user=cbUXk_sAAAAJ&amp;citation_for_view=cbUXk_sAAAAJ:d1gkVwhDpl0C\" target=\"_blank\">un informe de 2010 que pronosticaba el futuro hasta el 2055</a>. \"Despu\u00e9s de recopilar todos los datos, lo primero que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue que vamos a ver pescados muy diferentes en las barras de sushi en un par de d\u00e9cadas\", dijo al portal de noticias <em>VICE.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Algunos de los pescados que podemos obtener f\u00e1cilmente en un restaurante promedio de sushi no van a ser tan f\u00e1ciles de conseguir en el futuro, ya que se convertir\u00e1n en pescados <em>premium</em>\". \"En Hong Kong, donde crec\u00ed, com\u00edamos todos los d\u00edas pescado, pero ahora se ha convertido en una exquisitez, como el corvina amarillo, un pez que antes era uno de los m\u00e1s abundantes. Ahora se ha vuelto tan caro que es muy dif\u00edcil de conseguir, incluso en un restaurante\", relat\u00f3 Cheung.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00c9l y sus colegas del <a href=\"http://www.nereusprogram.org/\" target=\"_blank\">Nippon Foundation-Nereus Program</a> crearon una gu\u00eda para el mercado japon\u00e9s de sushi, esencialmente para ver cu\u00e1les son los peces existentes que se pueden comprar y cu\u00e1les se pueden vender. La mayor\u00eda de los que est\u00e1n en el sushi son los que est\u00e1n en peligro: los calamares, el s\u00e1balo, el at\u00fan, las almejas arcilla, los camarones y el salm\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con la <a href=\"https://www.epa.gov/\" target=\"_blank\">EPA </a>(la Agencia de Protecci\u00f3n del Medio Ambiente), el <a href=\"https://www.epa.gov/climate-indicators/climate-change-indicators-ocean-heat\" target=\"_blank\">aumento de temperatura</a> y de <a href=\"https://www.epa.gov/climate-indicators/climate-change-indicators-ocean-acidity\" target=\"_blank\">acidez en el agua</a> -ambos indicadores del cambio clim\u00e1tico- van a dificultar o imposibilitar totalmente la vida en el oc\u00e9ano. Pero no son los \u00fanicos culpables, ya que tambi\u00e9n se combinan con la sobrepesca y la destrucci\u00f3n del h\u00e1bitat de los peces, lo que har\u00e1 que los peces sean un animal escaso. Incluso algunos expertos vaticinaron que los oc\u00e9anos ser\u00e1n los principales protagonistas de <a href=\"http://www.infobae.com/economia/rse/2016/09/19/el-oceano-se-enfrenta-a-una-extincion-masiva-similar-a-la-de-los-dinosaurios/\" target=\"_blank\">la sexta extinci\u00f3n masiva</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El clima c\u00e1lido puede ser la parte m\u00e1s b\u00e1sica del cambio clim\u00e1tico, pero el efecto en la atm\u00f3sfera de todo ese carbono es especialmente fuerte en los oc\u00e9anos, que act\u00faan como sumideros de carbono. \"Ahora, la mayor parte es absorbido por los oc\u00e9anos\", explic\u00f3 Prosanta Chakrabarty, un icti\u00f3logo de la <a href=\"http://www.lsu.edu/\" target=\"_blank\">Universidad Estatal de Luisiana</a>. El experto explic\u00f3 que los oc\u00e9anos mantienen temporalmente las emisiones humanas de carbono y eso acidifica el agua.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La acidificaci\u00f3n del oc\u00e9ano es lo que est\u00e1 volviendo blancos los corales y mat\u00e1ndolos, ya que no pueden mantener la relaci\u00f3n simbi\u00f3tica con los invertebrados. Esto es una consecuencia invisible del cambio clim\u00e1tico, ya que no muchas personas tienen acceso a ellos. Adem\u00e1s, los coloridos peces que componen ese ambiente, no se comen. Pero los peces que s\u00ed se ingieren en el sushi, como el at\u00fan rojo y ciertos tipos de caballa, dependen de los arrecifes de coral por la cadena alimenticia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Daniel Pauly, investigador principal de <a href=\"http://www.seaaroundus.org/\" target=\"_blank\">Sea Around Us</a>, una iniciativa de investigaci\u00f3n en la <a href=\"https://www.ubc.ca/\" target=\"_blank\">Universidad de Columbia Brit\u00e1nica</a>, dijo que dudaba de que la escasez de at\u00fan presentar\u00eda un problema demasiado grande para los consumidores en 2050, porque el at\u00fan es \"oportunista\". Adem\u00e1s, debido a que tienen una demanda muy alta, \u00e9l se imagina que los pescadores los encontrar\u00e1n donde quieran desovar. Sin embargo, aclar\u00f3 que \u00e9l \"no apostar\u00eda a que el at\u00fan sea muy abundante en 2050\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El pron\u00f3stico de Pauly para los mariscos que lleva el sushi tambi\u00e9n fue desalentador. Las almejas y las vieiras, dijo, tienen dificultades para crear el carbonato de calcio que necesitan para que sus conchas se puedan formar y arraigarse. Las granjas acu\u00edcolas del noroeste del Pac\u00edfico, dise\u00f1adas para producir almejas en grandes cantidades, est\u00e1n observando que las almejas no prosperan y es una se\u00f1al de que los crust\u00e1ceos j\u00f3venes en todos los oc\u00e9anos est\u00e1n teniendo dificultades para desarrollar sus conchas.Esto significa que el precio de los pedacitos de mariscos que lleva el sushi se podr\u00eda disparar en un futuro muy cercano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, s\u00ed hay alguna esperanza ya que para enfrentar la escasez del pescado popular, algunos chefs de sushi como Bun Lai del restaurante Miya en Connecticut, Estados Unidos, est\u00e1n descartando pescados insostenibles a nivel precio como el salm\u00f3n y el at\u00fan y salen a recolectar, de una manera m\u00e1s consciente, otras opciones de los ecosistemas que los rodean.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En un\u00a0futuro no tan lejano, seg\u00fan la mayor\u00eda de los especialistas, los chefs de sushi deber\u00e1n ser m\u00e1s creativos que nunca o resignarse a que esa industria muera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/09/07/mosaic-sushi-el-plato-gourmet-que-es-furor-en-las-redes/\" target=\"_blank\">'Mosaic sushi': el plato gourmet que es furor en las redes</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/2016/04/08/1802801-diez-restaurantes-portenos-comer-el-sushi-mas-rico-y-tradicional/\" target=\"_blank\">Diez restaurantes porte\u00f1os para comer el sushi m\u00e1s rico y tradicional</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tendencias", "titulo": ["<title>La desgarradora historia de la modelo intersexual Hanne Gaby Odiele - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> \"Es muy importante para m\u00ed que en este momento de mi vida se rompan <strong>los tab\u00fas</strong>. En esta \u00e9poca, deber\u00eda ser perfectamente normal hablar de la <strong>intersexualidad\"</strong>, declar\u00f3 esperanzada\u00a0<a href=\"https://www.instagram.com/hannegabysees/?hl=es\" target=\"_blank\">Hanne Gaby Odiele</a>, la primer modelo del mundo en declarar su condici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su anomal\u00eda gen\u00e9tica, una alteraci\u00f3n que se conoce como <strong>S\u00edndrome de insensibilidad a los andr\u00f3genos</strong>, se ha convertido en el impulsor de su vida. Su historia de superaci\u00f3n dio vuelta al mundo.\u00a0\"<strong>Me ha costado mucho dolor\"</strong>, confes\u00f3 en una entrevista a Vogue.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La joven belga de 28 a\u00f1os naci\u00f3 mujer, pero caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas masculinas (con cromosomas XY) la llev\u00f3 a desarrollar test\u00edculos internos. Su condici\u00f3n singular le otorg\u00f3 rasgos \u00fanicos que la convierten en una joya ex\u00f3tica que cautiva la industria. Su intensa mirada, <strong>su prominente mand\u00edbula, sus facciones fascinantes</strong> y su porte elegante la llevaron a ser la musa de firmas de lujo como<a href=\"http://www.balenciaga.com/ar\" target=\"_blank\"> Balenciaga</a>, <a href=\"http://www.prada.com/en.html?cc=WW\" target=\"_blank\">Prada</a>, <a href=\"http://www.miumiu.com/en?cc=AP\" target=\"_blank\">Miu Miu</a>, <a href=\"https://www.marcjacobs.com/\" target=\"_blank\">Marc Jacobs,</a> Valentino y Mulberry, entre otras firmas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hoy es la cara visible de una campa\u00f1a de la organizaci\u00f3n sin fines de lucro <a href=\"https://aiclegal.wordpress.com/\" target=\"_blank\">Advocates for Informed Choice</a>, que busca la concientizaci\u00f3n bajo el lema <em>Puedes ser quien quieras ser. No importa tu condici\u00f3n</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La modelo es la cara visible de una serie de videos que alertan sobre esta condici\u00f3n que seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud afecta al 1,7% de la poblaci\u00f3n en el mundo. \"Es como ser pelirrojo\", dijo Odiele en sus redes sociales. \"El problema es la sociedad que busca catalogar al mundo en hombres y mujeres\", agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Supe en alg\u00fan punto despu\u00e9s de la operaci\u00f3n que no iba a poder tener hijos. No me llegaba la menstruaci\u00f3n. Sab\u00eda que algo andaba mal\", le dijo\u00a0al diario USA Today.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, los procedimientos m\u00e9dicos continuaron, con 18 a\u00f1os debi\u00f3 someterse a una compleja cirug\u00eda de reconstrucci\u00f3n vaginal.\u00a0\"No es un asunto tan grande ser intersexual, si simplemente fu\u00e9ramos honestos desde el principio\", resalt\u00f3 en su video. \"<strong>Se convierte en un drama por lo que les hacen\", puntualiz\u00f3.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/08/talulah-eve-brown-puedes-descubrir-cual-de-estas-futuras-reinas-de-la-moda-es-transgenero/\" target=\"_blank\">La conmovedora historia de la ni\u00f1a transg\u00e9nero de 9 a\u00f1os de la que habla el mundo entero</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Para bajar la pobreza hay que bajar el costo laboral - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La \u00fanica manera de sacar genuinamente a la Argentina de la pobreza es a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. Podr\u00edamos hablar de mejoras en educaci\u00f3n, pero esa es una soluci\u00f3n de mediano-largo plazo y hay un 32,2% de la poblaci\u00f3n argentina que no puede esperar, necesita de soluciones urgentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el Gobierno cristinista, el 66% de los empleos generados fueron estatales. Esto quiere decir que les hicieron m\u00e1s dif\u00edcil a los privados crear\u00a0empleo, ya que los privados tuvimos que pagar m\u00e1s impuestos para financiar esos nuevos empleos p\u00fablicos. Pero <strong>hay muchos otros factores graves que deben ser atacados para producir\u00a0empleo genuino y no la ilusi\u00f3n artificial del empleo p\u00fablico</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tomemos como caso testigo el de una empresa privada multinacional, la cual nos ha compartido su estructura de costos. Para esta compa\u00f1\u00eda su costo en d\u00f3lares de una hora de trabajo es de 17 d\u00f3lares en Argentina, 11,5 d\u00f3lares en Brasil, 7 d\u00f3lares en M\u00e9xico y 3,2 d\u00f3lares en Colombia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que tenga\u00a0cada industria, el resultado es contundente: a esta empresa, un empleado en la Argentina le cuesta un 50% m\u00e1s que en Brasil, un 142% m\u00e1s que en M\u00e9xico y un 430% m\u00e1s que en Colombia. Si comparamos esto con datos de la Fundaci\u00f3n FIEL, en 2016 el costo laboral por hora en Argentina fue de 15,09 d\u00f3lares (pero con un pico en 2015 de 16,36 d\u00f3lares), de 10,56 d\u00f3lares en Brasil y de 7,65 en M\u00e9xico, en una sinton\u00eda similar con los datos que hemos recolectado privadamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con esta diferencia de costos, <strong>la industria argentina y las pymes en particular tienen un gran problema de competitividad con el mundo. Incluso podr\u00edamos decir un problema de viabilidad</strong>. Esto se basa en cinco puntos: la gran presi\u00f3n fiscal, el ausentismo de los empleados, la connivencia de las obras sociales que falsean certificados de enfermedad o dolencia, la industria del juicio y el sistema de riesgos de trabajo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Respecto de la presi\u00f3n fiscal, recordemos que el Foro Econ\u00f3mico Mundial (World Economic Forum, en ingl\u00e9s), en su \u00faltimo informe de competitividad global, ubic\u00f3 a la Argentina como el pa\u00eds con la mayor presi\u00f3n tributaria del mundo, con una tasa impositiva total del 137,3 por ciento.\u00a0Por su parte, el Banco Mundial ha indicado que hemos pasado de una carga tributaria total de 137,6% en 2015 a una tasa del 106% en 2016. Este cambio se explica en gran parte con la baja a las retenciones de las exportaciones agr\u00edcolas y la eliminaci\u00f3n de las retenciones a la miner\u00eda, pero no implica una baja en el costo laboral de la industria, que sigue siendo alt\u00edsimo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Debe quedar algo claro: <strong>no proponemos que el salario caiga, sino que se debe reducir el costo de todos aquellos actores que lucran con ello en el camino</strong>. Al trabajador argentino le meten la mano en el bolsillo las aseguradoras de riesgo de trabajo (ART), las obras sociales (incluido el PAMI, obviamente), los sindicatos y el Estado argentino con los impuestos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La presi\u00f3n fiscal en estos momentos se ha vuelto casi imposible de soportar: impuesto a las ganancias, IVA, ingresos brutos, d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos, aportes patronales, bienes personales, ABL, combustibles, aranceles de importaci\u00f3n, inflaci\u00f3n. Como hemos visto, las estimaciones de organismos internacionales hablan de una carga tributaria superior al cien por ciento. \u00bfA alguien le sorprende que haya una gran parte de la econom\u00eda en negro?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El propio ministro de Hacienda, Nicol\u00e1s Dujovne, ha tomado nota de este problema y ha dicho: \"El 35% (de la econom\u00eda argentina) es informal, en buena medida porque hay algunos sectores que no pueden enfrentar la carga tributaria\". Dujovne tambi\u00e9n ha indicado: \"Los impuestos al trabajo son r\u00eddiculos\" y la carga tributaria actual \"atenta en contra de la formalidad\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Aun cuando el problema de la presi\u00f3n tributaria es fundamental, no debemos obviar los otros \u00edtems que engrosan el costo laboral</strong>. Estos deben ser atacados cuanto antes si queremos sacar a los argentinos de la pobreza. Sin generaci\u00f3n de empleo, no podremos combatir la pobreza con la urgencia necesaria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ausentismo es inusualmente alto en la Argentina. Seg\u00fan datos del propio Ministerio de Trabajo (tiene datos hasta 2015), es cercano al 17% (tomando promedio anual), lo cual es extremadamente alto en comparaci\u00f3n con el 3% mundial. En algunas industrias, como la manufacturera o la construcci\u00f3n, es cercano al 20% y en el transporte supera el 22 por ciento. Esto impone un costo directo muy obvio a cualquier empresa. \u00bfPor qu\u00e9 faltan los empleados? Entre otras cosas, porque saben que al empresario le es muy caro echarlos. Como nota de color, cuando los sindicatos se transformaron en los due\u00f1os <em>de facto</em> de Cresta Roja, el ausentismo en una de sus plantas alcanz\u00f3 el 27 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esa empresa, como en otras, los sindicatos sortean n\u00fameros entre los asalariados para que la obra social les invente alg\u00fan problema de salud y puedan faltar. Al ser tantos los supuestos problemas de salud, la obra social no puede dar abasto y lo tiene que cubrir la ART. A la ART, a su vez, le aumenta el costo y lo termina pagando el empleador. <strong>El costo del sistema de riesgos de trabajo ha crecido de manera tal que la cuota pactada por trabajador para el pago de ART sufri\u00f3 en los \u00faltimos 20 a\u00f1os incrementos que han superado en algunos casos el tres mil por ciento.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por \u00faltimo, la industria del juicio ha hecho que en la \u00faltima d\u00e9cada el 98% de los juicios laborales fueran ganados por los empleados. Esto gener\u00f3 una sucesi\u00f3n interminable de demandas falsas e infundadas frente a las cuales la Justicia fall\u00f3 siempre a favor del empleado, incluso cuando no resist\u00eda el menor an\u00e1lisis de sentido com\u00fan. Abogados que abusaron y abusan por completo del sistema.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hablando concretamente de n\u00fameros, para que el empleado reciba 10 mil pesos en mano, el empleador debe destinar 16.300 pesos. Y esto implica una escala salarial donde no paga impuesto a las ganancias. En lo casos en que paga impuesto a las ganancias, el empleador tiene un costo que supera en un 80% lo que recibe un empleado. \u00bfQui\u00e9nes se reparten esta diferencia?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El empleado paga 11% de aportes jubilatorios, 3% de PAMI, 3% de obra social y en algunos casos un aporte sindical de dos por ciento. El empleador, a su vez, paga 16% de aportes jubilatorios, 2% de PAMI, 5% de obra social, 7,5% de asignaciones familiares, 1,5% de Fondo Nacional de Empleo y un 3% de ART.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No perdamos de vista que el empleo en blanco es s\u00f3lo el 60% y que este porcentaje soporta el 100% de las jubilaciones.<strong> Si tuvi\u00e9ramos m\u00e1s empleo en blanco, se podr\u00eda reducir esta carga que alcanza al 27% del salario.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La pobreza es un gran problema en la Argentina y hay que atacarlo en su ra\u00edz: generando empleo y no estigmatizando al pobre. Ya qued\u00f3 bien claro que Cristina Kirchner no ten\u00eda problema en mentir con un inveros\u00edmil 5% de pobreza ante las Naciones Unidas. Hoy tenemos que encarar ese problema con un plan concreto y no con castillos en el aire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> @cartafinanciera</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>El autor es licenciado magna cum laude en Econom\u00eda de la Universidad de San Andr\u00e9s y MA de la University of Chicago. Fundador y CEO de Carta Financiera y especializado en el dise\u00f1o de sistemas de trading.</em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>12 es hoy un n\u00famero clave en el Banco Central - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Se trata del n\u00famero que a esta altura del a\u00f1o se repite en varios frentes de la pol\u00edtica monetaria, en particular, pero tambi\u00e9n en las metas del Gobierno, en general.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las razones parecen simples y no tanto,</strong> a saber:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>12</strong></span> <strong>a\u00f1os </strong>fueron los que gobern\u00f3 el kirchnerismo\u00a0basado en una <strong>mara\u00f1a de regulaciones</strong> que se transformaron en muchos casos en \"represiones\" al aumento de los precios de los bienes y los servicios p\u00fablicos y privados, a la compra de divisas, a las importaciones, e incluso a las exportaciones. En todos los\u00a0casos bajo el argumento para \"asegurar el consumo en la mesa de los argentinos\" y el empleo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se sabe que despu\u00e9s de un rebote inicial, entre 2003 y 2007, a partir de una base de depresi\u00f3n que hab\u00eda provocado la larga recesi\u00f3n que comenz\u00f3 a gestarse en el segundo semestre de 1998, pero que colaps\u00f3 a fines de 2001 con la crisis institucional y la declaraci\u00f3n del default y confiscaci\u00f3n de dep\u00f3sitos en moneda extranjera, la econom\u00eda se estanc\u00f3, y con ello el empleo, al tiempo que el poder de compra de los salarios se derrumb\u00f3 con la vuelta a tasas de inflaci\u00f3n de dos d\u00edgitos, y la pobreza se catapult\u00f3 hasta afectar a un tercio de la poblaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por eso, en el nuevo Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina, cuyo directorio se propuso volver a honrar la m\u00e1xima fundacional de preservar el valor de la moneda, al contrario de los objetivos de los tres presidentes previos de la instituci\u00f3n: Mercedes Marc\u00f3 del Pont, Juan Carlos F\u00e1brega\u00a0y Alejandro Vanoli, tienen siempre presente ese pasado para no volver a \u00e9l. Y para reafirmarlo, algunos directivos obsequian a los periodistas el libro de Solomon Northup, base de la pel\u00edcula ganadora de un Oscar: <em><strong><span style=\"color: #ff6600;\">12 a</span></strong><span style=\"color: #ff6600;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"color: #ff6600;\">\u00f1os</span></strong> de esclavitud</span></span></em><span style=\"color: #ff6600;\"><span style=\"color: #000000;\">.</span></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>12 <span style=\"color: #000000;\">meses</span></strong> </span>necesit\u00f3 el Gobierno de Cambiemos para que la tasa de inflaci\u00f3n del primer a\u00f1o completo de gesti\u00f3n alcanzara el ritmo anual de la meta propuesta para 2016.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/01/11/la-inflacion-del-indec-fue-del-12-en-diciembre/\" target=\"_blank\">promedio del a\u00f1o, y el punta a punta, fue sustancialmente mayor</a>, pero se atribuye al efecto de la inercia de la desbordada expansi\u00f3n primaria de dinero en los <strong><span style=\"color: #ff6600;\">12</span></strong> <strong>meses previos</strong>, junto a alg\u00fan impacto sobre los \u00edndices de precios de los ajustes de tarifas, unificaci\u00f3n cambiaria, y eliminaci\u00f3n de gran parte de las retenciones a las exportaciones y los cepos que ataban a toda la econom\u00eda, junta a la emisi\u00f3n derivada de las compensaciones de las operaciones a futuro de d\u00f3lar, porque el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Censos (Indec) los mide sobre la base de una canasta fija de <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/07/el-consumo-cayo-un-47-en-2016-y-se-resignaron-marcas-por-los-precios/\" target=\"_blank\">consumo de los hogares, aunque en los hechos se sabe que cay\u00f3, y fuerte</a>, por la conocida \"restricci\u00f3n presupuestaria\" que hace que si se \u00a0mantiene la compra de un producto o servicio que sube de precios, hay que demandar menos de otro, excepto que haya baja de precio en la misma proporci\u00f3n relativa, lo que pondera por el gasto en cada rubro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>12%</strong></span>\u00a0es el rango inferior que el Directorio del Banco Central se ha fijado como <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2016/09/26/el-bcra-anuncio-una-meta-de-inflacion-entre-12-y-17-por-ciento-para-2017/\" target=\"_blank\">meta a alcanzar con la pol\u00edtica monetaria</a> en el corriente a\u00f1o, ahora basada en metas de inflaci\u00f3n descendentes, hacia el rango de un d\u00edgito bajo hacia 2019, para lo cual la variable clave pasa a ser la tasa de inter\u00e9s de referencia, de modo que la base monetaria y los agregados monetarios aumenten o disminuyen al comp\u00e1s de las necesidades voluntarias de liquidez del mercado, sin que por si solos generen efectos inflacionarios o deflacionarios, como en el pasado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">12%</span></strong>\u00a0es el rango superior que la autoridad monetaria se ha fijado como meta de inflaci\u00f3n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, de modo de asegurar que la estrategia para tender a la anhelada preservaci\u00f3n del valor del peso no se constituya s\u00f3lo en un objetivo de corto plazo, sino sustentable en el tiempo posterior, luego de alcanzado el objetivo de estabilizaci\u00f3n a trav\u00e9s de una adecuaci\u00f3n gradual, en el proceso de \"normalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\", luego de<span style=\"color: #ff6600;\"><strong> 12</strong><strong> a\u00f1os</strong></span> en que se gobern\u00f3 a espaldas del mercado, porque los funcionarios no cre\u00edan en los valores de la competencia interna y externa, con regulaciones propias que garanticen el cumplimiento de las normas m\u00e1s extendidas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">12 </span></strong>\"es un n\u00famero que <strong>admite m\u00e1s divisores que el sistema decimal</strong>\", dijo a <strong>Infobae</strong> uno de los t\u00e9cnicos que se defini\u00f3 como <em>nerd</em>, un apasionado de las tem\u00e1ticas cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicas, as\u00ed como de la literatura de ciencia ficci\u00f3n o la fantas\u00eda literaria, sin descuidar la historia de los pa\u00edses, por eso se ocupa de que cada periodista que lo visita no se vaya con su libro actual de referencia, el comentado: <em><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>12</strong><strong>\u00a0a\u00f1os</strong></span> de esclavitud</em>. Adem\u00e1s, <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>12</strong></span> es un n\u00famero b\u00edblico, (las tribus de Israel y los Ap\u00f3stoles).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Casualmente,<span style=\"color: #ff6600;\"><strong> 12</strong></span> es el n\u00famero que se repite en esta reflexi\u00f3n que comparto semanalmente con los lectores de esta columna.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Por encima de los privados y el Indec, la inflaci\u00f3n de la Ciudad fue de 1,9% en enero - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La inflaci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires en enero era el dato que faltaba para marcar el panorama de evoluci\u00f3n de precios en el arranque del a\u00f1o. Y el dato sorprendi\u00f3. Es que con una <strong><span style=\"color: #ff9900;\">suba del 1,9%</span> </strong>con respecto a diciembre, el \u00edndice es el m\u00e1s alto de todos los que se publicaron para el primer mes del a\u00f1o, seg\u00fan la\u00a0Direcci\u00f3n de Estad\u00edsticas y Censos porte\u00f1a.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El n\u00famero es superior al 1,3% que inform\u00f3 el Indec para Capital y Gran Buenos Aires (una diferencia de m\u00e1s del 50% en la tasa). Tambi\u00e9n se ubic\u00f3 arriba del 1,5% promedio que calcularon las consultoras privadas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La suba estuvo impulsada ante todo por <strong>restaurantes y hotele</strong>s (3,5%) y <strong>comunicaciones</strong>, con una suba del 3 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hay dos \u00a0grandes diferencias\u00a0que se detectan entre el \u00edndice del Indec y de la Ciudad. La primera es\u00a0<strong>equipamiento y matenimiento</strong> del hogar: mientras que para el Instituto dirigido por Jorge Todesca dio un 0,9%, para el porte\u00f1o avanz\u00f3 un 2,6 por ciento. La segunda diferencia es <strong>vivienda y servicios b\u00e1sicos</strong>: para el Indec no hubo variaciones, mientras que para las estad\u00edsticas de la Ciudad subi\u00f3 un 2,4% contra diciembre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La variaci\u00f3n interanual es del 38%, unos 3 puntos porcentuales por debajo en comparaci\u00f3n con diciembre. La categor\u00eda con mayor aumento se dio en <strong>hoteles</strong> \"por motivos estacionales\" \u00a0y en la<strong><span style=\"color: #ff9900;\"> comida consumida fuera del hogar</span></strong>. Con todo, la\u00a0<strong>inflaci\u00f3n n\u00facleo</strong> -sin la estacionalidad y los precios regulados-fue del 2%, por encima del dato mensual.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ambos \u00edndices coincidieron en un<strong> retroceso de los precios de la indumentaria</strong>: para el instituto porte\u00f1o cay\u00f3 un 1,3% y para el INDEC un 2,2 por ciento. La ca\u00edda de las ventas del sector se combin\u00f3 esta vez con la liquidaci\u00f3n de la temporada de verano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La inflaci\u00f3n de enero del a\u00f1o pasado se hab\u00eda ubicado en 4,1% con lo cual va en el mismo camino\u00a0de desaceleraci\u00f3n que marca el Indec. El dato de este mes tambi\u00e9n arroj\u00f3 una aceleraci\u00f3n en la suba de alimentos y bebidas con respecto a diciembre, pues avanz\u00f3 un 1,7 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></span>\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-inflacion-de-enero-fue-del-13-para-el-indec/\" target=\"_blank\">La inflaci\u00f3n de enero fue del 1,3% para el Indec</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></span>\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/02/habra-que-esperar-hasta-el-segundo-semestre-para-ver-una-inflacion-menor-al-15/\" target=\"_blank\">Habr\u00e1 que esperar hasta el segundo semestre para ver una inflaci\u00f3n menor al 1,5%</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>El d\u00f3lar renov\u00f3 su piso de precios del a\u00f1o en la City porte\u00f1a - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Otra vez la <strong>firme afluencia de d\u00f3lares</strong> que abastecen a la plaza cambiaria presion\u00f3 a la baja de la divisa en todos los segmentos del mercado. Este viernes el d\u00f3lar al p\u00fablico <strong>cay\u00f3 once centavos, a $15,81 para la venta</strong> y $15,43 para la compra, en el promedio de entidades financieras del microcentro porte\u00f1o que publica el Banco Central.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estos valores<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/02/03/la-oferta-de-divisas-presiona-al-dolar-que-sigue-en-su-precio-minimo-del-ano/\" target=\"_blank\">\u00a0son inferiores al m\u00ednimo anterior, del 3 de febrero</a></strong>, y significan un el piso de cotizaciones del corriente a\u00f1o y apenas por encima de los precios de pizarra del 27 de diciembre de 2016. En el breve transcurso de 2017 el d\u00f3lar mantiene su <strong>sesgo negativo de 2%</strong>\u00a0desde los $16,13 en los que concluy\u00f3 el a\u00f1o pasado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La ca\u00edda de precios del billete verde obedeci\u00f3 a una raz\u00f3n que se impuso sobre otras: la <strong>llegada de d\u00f3lares</strong> que se liquidan en el mercado mayorista por colocaciones de bonos en moneda extranjera, en este caso los <strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/02/08/lluvia-de-dolares-la-provincia-emitio-deuda-por-usd-1-500-millones/\" target=\"_blank\">USD 1.500 millones emitidos por la provincia de Buenos Aires</a></strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El distrito bonaerense coloc\u00f3 dos instrumentos, uno a cinco a\u00f1os de vida promedio con un cup\u00f3n de <strong>6,5% anual</strong>, y una ampliaci\u00f3n del bono con vencimiento en 2027 y cup\u00f3n de <strong>7,875 por ciento</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por ese motivo, tambi\u00e9n manifest\u00f3 debilidad la cotizaci\u00f3n <strong>mayorista o interbancaria, que termin\u00f3 a $15,535</strong> y<strong>\u00a0</strong>contagi\u00f3 al resto de la plaza financiera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un dato observado por el mercado fue la<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-inflacion-de-enero-fue-del-13-para-el-indec/\" target=\"_blank\"> inflaci\u00f3n de enero, que alcanz\u00f3 un 1,3%</a></strong>, apenas una d\u00e9cima sobre el registro de diciembre, cuando el primero del a\u00f1o es un mes estacionalmente de inflaci\u00f3n elevada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Es un progreso pero falta todav\u00eda mucho\"</strong>, afirm\u00f3 el presidente del Banco Central, <strong>Federico Sturzenegger</strong> a trav\u00e9s de su cuenta en la red social Twitter, quien confi\u00f3 adem\u00e1s en que este a\u00f1o se alcanzar\u00e1 la meta de inflaci\u00f3n prevista por la entidad, en el <strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/01/25/sturzenegger-vamos-a-cumplir-con-la-meta-de-inflacion-de-12-a-17-por-ciento-este-ano/\" target=\"_blank\">rango de 12 a 17 por ciento</a></strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/02/07/el-banco-central-mantuvo-inalterada-su-tasa-de-politica-monetaria-en-2475-anual/\" target=\"_blank\"> todav\u00eda altas tasas en pesos</a></strong> que dicta como referencia la autoridad monetaria, de <strong>24,75%</strong> para el corredor de pases a 7 d\u00edas, condicionan a optar por<strong> inversiones en moneda dom\u00e9stica</strong>, m\u00e1s rentables que las posiciones en moneda dura.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una <strong>inflaci\u00f3n m\u00e1s baja</strong> es interpretada como un factor que juega en contra de<strong>\u00a0una fuerte devaluaci\u00f3n</strong>, mientras que las tasas altas en pesos tambi\u00e9n desincentivan la demanda de d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el reducido circuito marginal o <strong>\"blue\"</strong> el d\u00f3lar se negocia a <strong>16,40 pesos</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>OLEADA DE BONOS EN D\u00d3LARES</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde que arranc\u00f3 2017, las emisiones de deuda en d\u00f3lares <strong>se aproximaron a los USD 17.000 millones</strong>, al sumar t\u00edtulos p\u00fablicos (nacionales y provinciales) y corporativos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Se espera que <strong>este a\u00f1o, m\u00e1s provincias y empresas salgan a emitir deuda</strong> en el mercado internacional, tanto para abonar otros compromisos, como financiar obras de infraestructura o cubrir d\u00e9ficits fiscales\", indic\u00f3 un reporte de <strong>Research for Traders</strong>. Agreg\u00f3 que \"el <strong>Gobierno Nacional</strong> tambi\u00e9n tiene la intenci\u00f3n de <strong>seguir emitiendo deuda en el exterior</strong> este a\u00f1o, para cumplir con el Programa Financiero de 2017 y cubrir sus necesidades financieras\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <strong>Ministerio de Finanzas</strong> llev\u00f3 adelante una colocaci\u00f3n por<a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/01/19/el-gobierno-coloco-bonos-a-5-y-10-anos-con-tasas-de-565-7-anual/\" target=\"_blank\"><strong> USD 7.000 millones</strong> </a>de nueva deuda, m\u00e1s otros <strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/01/12/el-ministerio-de-finanzas-recibio-un-adelanto-de-usd-6-000-millones-de-los-bancos/\" target=\"_blank\">USD 6.000 millones</a></strong> aportados por la banca internacional. Adem\u00e1s, recibi\u00f3<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/01/31/argentina-recibio-sd-400-millones-de-un-credito-internacional-para-el-proyecto-paseo-del-bajo/\" target=\"_blank\"> USD 400 millones</a></strong> por un cr\u00e9dito de la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento (CAF).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"A pesar de la incertidumbre que gener\u00f3 el efecto Trump, el<strong> mercado sigue receptivo al riesgo emergente</strong> y, particularmente, al <strong>argentino</strong>, lo que termin\u00f3 por convencer a muchos emisores locales de salir a explorar oportunidades\", indic\u00f3 un informe de<strong> Inversor Global</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las provincias de Entre R\u00edos y Buenos Aires emitieron <strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/02/02/ingresan-mas-dolares-por-deuda-publica-entre-rios-coloco-bonos/\" target=\"_blank\">350 millones</a></strong> y <strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/02/08/lluvia-de-dolares-la-provincia-emitio-deuda-por-usd-1-500-millones/\" target=\"_blank\">1.500 millones</a></strong> de d\u00f3lares, respectivamente. Tambi\u00e9n hubo profusi\u00f3n de deuda privada: Pampa Energ\u00eda (<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/01/17/exitosa-colocacion-de-deuda-en-dolares-de-pampa-por-usd-750-millones/\" target=\"_blank\">USD 750 millones</a></strong>), Aeropuertos Argentina 2000 (<strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/finanzas-y-negocios/2017/01/31/aeropuertos-argentina-2000-coloco-bonos-por-usd-400-millones-a-menos-del-7/\" target=\"_blank\">USD 400 millones</a></strong>), Genneia (<strong>USD 350 millones</strong>), AES (<strong>USD 300 millones</strong>) y CLISA (<strong>USD 100 millones</strong>).</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Por el turismo internacional de argentinos en 2016 se fugaron m\u00e1s de USD 10.000 millones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La Encuesta de Turismo Internacional del Indec por los pasos de Ezeiza, Aeroparque, Puerto de Buenos Aires y C\u00f3rdoba, arroj\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o el <strong>movimiento de m\u00e1s de 5,6 millones de personas</strong>, 447 mil m\u00e1s que en 2015, lo que signific\u00f3 un incremento de 7,9 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, pese al sinceramiento cambiario y flotaci\u00f3n libre, que elimin\u00f3 el subsidio de la devoluci\u00f3n diferida de cambio del 35% a los residentes por sus gastos fuera del pa\u00eds, la salida de argentinos se increment\u00f3 15,6%, a poco m\u00e1s de 3,34 millones de personas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Semejante crecimiento en otro a\u00f1o recesivo se atribuy\u00f3 a las<strong> compras anticipadas al cambio de Gobierno</strong> de paquetes tur\u00edsticos, con un cambio que se sab\u00eda que era irreal y que ofrec\u00eda una \u00faltima oportunidad para \"viajar barato\" por el resto del mundo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por el contrario, los ingresos de <strong>turistas del resto del mundo por esos pasos declin\u00f3 en cantidad de personas 1,8%</strong>, a 2,26 millones de personas, fen\u00f3meno que se atribuye al concepto de \"pa\u00eds caro\", por eso la Argentina no aparece como un destino planificado, seg\u00fan surge del relevamiento del Indec: \"El 86% de los turistas no residentes viaj\u00f3 a la Argentina sin paquete tur\u00edstico\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esos movimientos determinaron un saldo negativo de poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas, un 84,3% m\u00e1s que en los doce meses de 2015, cuando fue deficitario en 584.200 personas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En t\u00e9rminos de divisas, la<strong> fuga neta en 2016 por el turismo internacional se elev\u00f3 en apenas 1,6%, a USD 8.539 millones</strong>, en comparaci\u00f3n con USD 8.405 millones del a\u00f1o previo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras que el gasto de los residentes en el resto del mundo se increment\u00f3 7,9%, a USD 10.129 millones; los extranjeros que visitaron la Argentina aumentaron sus consumos en el pa\u00eds en un 62,1%, el equivalente a USD 1.590 millones, en comparaci\u00f3n con USD 981 millones en 2015, seg\u00fan los datos del balance cambiario del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En t\u00e9rminos de flujo, la estad\u00edstica del Indec dio cuenta de que mientras las salidas de argentinos atenuaron el ritmo de aumento respecto de los niveles del a\u00f1o previo, desde agosto a diciembre, por el contrario, los arribos de extranjeros consolidaron la reactivaci\u00f3n que despu\u00e9s de varios meses de contracci\u00f3n comenz\u00f3 a registrar tambi\u00e9n desde agosto pasado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/vuelve-el-semaforo-de-la-afip-para-los-tramites-aduaneros/\" target=\"_blank\">Vuelve el \"sem\u00e1foro\" de la AFIP para los tr\u00e1mites aduaneros</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-afip-dispuso-flexibilizar-el-control-aduanero-a-los-residentes-provenientes-del-exterior/\" target=\"_blank\">La AFIP dispuso flexibilizar el control aduanero a los residentes provenientes del exterior</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-inflacion-de-enero-fue-del-13-para-el-indec/\" target=\"_blank\">La inflaci\u00f3n de enero fue del 1,3% para el Indec</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>FIEL estima que la inflaci\u00f3n se acelerar\u00e1 en febrero a un 1,7 por ciento - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Despu\u00e9s de una m\u00ednima aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en enero respecto de diciembre, en la medici\u00f3n del Indec, de 1,2% a 1,3%, los economistas se abocaron a ajustar sus pron\u00f3sticos para el corriente mes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de ellos es el\u00a0economista de la Fundaci\u00f3n de\u00a0Investigaciones Econ\u00f3micas Latinoamericanas (FIEL), Juan Luis\u00a0Bour, \u00a0que anticip\u00f3 en declaraciones radiales que <strong>\"la inflaci\u00f3n de febrero se ubicar\u00eda m\u00e1s cerca de\u00a0</strong><strong>1,7%\"</strong> impulsada por las subas en las tarifas de luz, y\u00a0aumentos en las cuotas de las empresas de medicina prepaga,\u00a0peajes, telefon\u00eda celular y ciogarrillos, entre los regulados por el Gobierno nacional, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Comercio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Seguramente estaremos en una franja de entre 1,5% y 2%, m\u00e1s cerca de 1,7%. De todos modos es una estimaci\u00f3n,\u00a0el n\u00famero m\u00e1s exacto va a salir a fin de mes\", proyect\u00f3 el\u00a0economista de la entidad privada con m\u00e1s de 50 a\u00f1os de seguimiento de la coyuntura local y regional.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sobre la evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en febrero, Bour explic\u00f3\u00a0que FIEL ten\u00eda \"originalmente una proyecci\u00f3n m\u00e1s cercana a 2%\"\u00a0pero ese guarismo \"hoy se ha ajustado un poco\" por el impacto\u00a0de la entrada en vigencia del sistema de Precios Transparentes el\u00a01 de febrero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-inflacion-de-enero-fue-del-13-para-el-indec/\">La inflaci\u00f3n de enero fue del 1,3% para el Indec</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/08/precios-transparentes-detectan-bajas-en-la-mitad-de-los-bienes/\" target=\"_blank\">Precios transparentes: detectan bajas en la mitad de los bienes</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/02/habra-que-esperar-hasta-el-segundo-semestre-para-ver-una-inflacion-menor-al-15/\" target=\"_blank\">Habr\u00e1 que esperar hasta el segundo semestre para ver una inflaci\u00f3n menor al 1,5%</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Lo que ha pasado es que en la primera semana es que se vio que<br> el tema de los Precios Transparentes peg\u00f3 en los rubros textiles,<br> confecciones, bajando algunos precios de contado. Eso se mezcla<br> con alguna cuesti\u00f3n estacional de liquidaciones, porque no se<br> vende, y los mismo con algunos precios de electrodom\u00e9sticos\", se\u00f1al\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El economista sostuvo en declaraciones a Radio El Mundo que<br> \"lo que <strong>est\u00e1 impulsando la inflaci\u00f3n son b\u00e1sicamente los choques que</strong><br> <strong>producen los precios regulados</strong>, es decir los ajustes tarifarios\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En cuanto a la inflaci\u00f3n de enero que el Indec inform\u00f3 que se ubic\u00f3 en 1,3%, -por debajo de las estimaciones\u00a0de la mayor\u00eda de las consultoras privadas que preve\u00edan un promedio\u00a0de entre 1,6% y 1,8%-, \u00a0Juan Luis Bour dijo que ese n\u00famero \"se explica b\u00e1sicamente porque hubo pocos aumentos de precios\u00a0regulados, la nafta que aument\u00f3 a partir de la tercera semana, y\u00a0que no es lo mismo (el impacto)que en la primera semana\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al respecto, el presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina, <strong>Federico Sturzenegger, expres\u00f3 en su cuenta de Twitter:</strong> \"Con el n\u00famero de ayer, la inflaci\u00f3n julio-enero sum\u00f3 un alza\u00a0de precios de 8,1%(anualizado 16,8%). Es un\u00a0progreso pero <strong>falta todav\u00eda mucho</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>Informaci\u00f3n DyN</strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Correo Argentino: la primera estatizaci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner desata nuevas pol\u00e9micas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La del Correo Argentino fue la primera estatizaci\u00f3n del kirchernismo.</strong> N\u00e9stor Kirchner decidi\u00f3 en noviembre de 2003 (seis meses despu\u00e9s de asumir la Presidencia) que la empresa regresara a manos del Estado tras el prolongado incumplimiento del canon por parte del grupo Socma. La compa\u00f1\u00eda postal se encontraba desde 2001 en concurso preventivo (situaci\u00f3n que se prolonga hasta hoy) y el canon adeudado rozaba los 300 millones de pesos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La vuelta al Estado del correo oficial no gener\u00f3 entonces mayores controversias y se consider\u00f3 un paso natural ante la millonaria deuda acumulada. Pero <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/09/la-justicia-objeto-un-acuerdo-entre-el-estado-nacional-y-el-correo-argentino/\" target=\"_blank\">el conflicto que se desat\u00f3 por el acuerdo que est\u00e1n a punto de cerrar el Estado nacional y Franco Macri</a> por la vieja deuda, volvi\u00f3 a poner aquella estatizaci\u00f3n bajo la lupa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La planta que construy\u00f3 Macri a fines de la d\u00e9cada de 1990 en Monte Grande es uno de los puntos centrales del reclamo que a\u00fan hoy efect\u00faan dentro del grupo empresario. \"<strong>Esta planta a\u00fan hoy sigue sin figurar en el activo del Correo estatizado. Los sucesivos gobiernos la utilizaron pero nunca la pagaron</strong>\", explican.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El abogado <strong>Daniel Joszpa</strong>, que asesor\u00f3 a Socma desde el primer d\u00eda del concurso preventivo, advierte que \"<strong>la estatizaci\u00f3n del Correo fue distinta a la que el kirchnerismo llev\u00f3 adelante despu\u00e9s con Aerol\u00edneas o YPF. En este caso, s\u00f3lo se quedaron con los activos de la compa\u00f1\u00eda, pero los pasivos quedaron para el grupo que ten\u00eda la concesi\u00f3n</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>La planta modelo de Monte Grande \u2013recuerda- fue constru\u00edda en 1998 y tasada posteriormente en 330 millones de pesos por el Tribunal de Cuentas de la Naci\u00f3n. El propio gobierno de N\u00e9stor Kirchner hab\u00eda solicitado esa tasaci\u00f3n, pero nunca indemniz\u00f3 al grupo Macri por su usurpaci\u00f3n</strong>\". \"<strong>Es evidente que si el Estado hubiera reconocido el pago de este activo no estar\u00edamos todav\u00eda hoy discutiendo c\u00f3mo salir del concurso de acreedores</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A diferencia de lo sucedido con YPF, no se produjo una expropiaci\u00f3n y por lo tanto nunca se plante\u00f3 indemnizaci\u00f3n alguna al grupo concesionario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Claro que no todos lo ven de la misma manera. La fiscal general ante la C\u00e1mara Comercial, Gabriela Boqu\u00edn, emiti\u00f3 otro dictamen contra el acuerdo y <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/10/la-fiscal-que-objeto-el-acuerdo-ahora-acuso-al-correo-argentino-de-actuar-con-mala-fe/\" target=\"_blank\">consider\u00f3 que la empresa tuvo una conducta \"contraria a la buena fe\".</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El abogado, que actualmente dirige la carrera de posgrado de Sindicatura Concursal de la facultad de Derecho, reconoce que tambi\u00e9n el Estado result\u00f3 muy perjudicado por tantos a\u00f1os de demora en llegar a un acuerdo: \"En el 2013 estaba todo listo para dejar atr\u00e1s el concurso y se hab\u00eda consolidado el pago de la deuda, pero a \u00faltimo momento el gobierno de Cristina Kirchner se arrepinti\u00f3. Pero tambi\u00e9n hay una responsabilidad de la Justicia, porque un concurso de acreedores no puede prolongarse por 15 a\u00f1os\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda calcularse el perjuicio del Estado? \"Es un error hablar de la tasa activa del Banco Naci\u00f3n como base de c\u00e1lculo. S\u00ed es correcto tomar la inflaci\u00f3n acumulada desde 2003 hasta ahora y compararla con la actualizaci\u00f3n del 7% anual de la deuda para estimar cu\u00e1nto dejar\u00eda de percibir el Estado\".</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Qu\u00e9 hacer cuando no se consiguen los medicamentos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> \"Dicen en la farmacia que falta este medicamento, como muchos otros de otras enfermedades. Entonces, yo pregunto: vos, yo, todos, de distintas clases sociales, \u00bfqu\u00e9 hacemos?, \u00bfd\u00f3nde lo vamos a buscar?\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con estas palabras, Araceli Gonz\u00e1lez envi\u00f3 un mensaje en su cuenta de Instagram\u00a0pidiendo ayuda a sus seguidores para conseguir urgentemente un medicamento para su madre, quien desde hace tres a\u00f1os padece de <strong>lupus</strong>, una enfermedad cr\u00f3nica. Un pedido que afortunadamente se hizo efectivo. El mensaje, en el que se vislumbra a la actriz sumergida en la desesperaci\u00f3n, dio lugar a una necesidad tal vez recurrente, aunque no se haya viralizado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por diversos motivos, el problema se repite en muchas ocasiones despertando la incertidumbre de no saber qu\u00e9 pasos continuar. De acuerdo con\u00a0estimaciones del organismo, m\u00e1s de <strong>3.200.000 de argentinos sufren alguna Enfermedad Poco Frecuente (EPOF) como el Lupus</strong>. Para orientar el rumbo de quienes pasen por un trance similar, desde la <a href=\"http://fadepof.org.ar/\" target=\"_blank\">Federaci\u00f3n Argentina de Enfermedades Poco Frecuentes (FADEPOF)</a> brindaron las principales recomendaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Lo primero e importante que se debe hacer es reclamar en el organismo que corresponda</strong>. En el caso de los medicamentos la autoridad es el <a href=\"http://www.anmat.gov.ar/Medicamentos/Medicamentos.asp\" target=\"_blank\">ANMAT</a> (Asociaci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica), que tiene un <a href=\"http://www.anmat.gov.ar/listados/Faltantes_28-01-16.pdf\" target=\"_blank\">\u00e1rea espec\u00edfica</a> en el sitio web donde se notifica y denuncia el faltante\", coment\u00f3 <strong>Luciana Escati Pe\u00f1aloza</strong>, directora ejecutiva de FADEPOF.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El segundo paso\u00a0que indica la dirigente es tratar de <strong>contactarse con la organizaci\u00f3n de pacientes sobre una determinada patolog\u00eda, en tanto exista</strong>. De este modo, el reclamo se multiplica permitiendo modificar la estrategia para afrontar el pedido ante la autoridad correspondiente, sea el ANMAT o al Ministerio de Salud para que pueda intervenir y ver qu\u00e9 esta sucediendo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El organismo gubernamental actualiza en forma mensual un listado en el que se incluyen aquellos medicamentos que, por distintas circunstancias, no se encuentran disponibles para su dispensaci\u00f3n. Adem\u00e1s, <strong>informa sobre\u00a0productos similares, que pueden ser una alternativa</strong>. Esto \u00faltimo se puede consultar en el <a href=\"http://anmatvademecum.servicios.pami.org.ar/index.html\" target=\"_blank\">Vadem\u00e9cum Nacional de Medicamentos\u00a0(VNM)</a>. Las denuncias de los faltantes se realizan por correo electr\u00f3nico a <em>faltas@anmat.gov.ar</em>. Para cualquier otra consulta se puede contactar con <a href=\"http://www.anmat.gov.ar/webanmat/anmatresponde.asp\" target=\"_blank\">ANMAT Responde</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La importancia de sumar reclamos radica en\u00a0obtener un panorama y una explicaci\u00f3n por parte\u00a0del laboratorio por el faltante, \"<strong>saber si el problema es permanente, no se va a comercializar m\u00e1s en la Argentina o hay una dificultad de tiempo como en este caso</strong>\", agreg\u00f3 Escati.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de Araceli Gonz\u00e1lez el medicamento fue el <strong>Imuran</strong>. Este producto se trae del exterior y <strong>como todo remedio que ingresa al pa\u00eds tiene que pasar por un proceso de regulaci\u00f3n, un control de calidad que requiere de determinado tiempo</strong>. Para Escati hubo una cuesti\u00f3n comercial que produjo un defasaje entre el stock y la demanda. \"La buena noticia es que se supone que este mes va a estar de vuelta en el mercado\", dijo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las complicaciones no se reducen solo a la poca disponibilidad, sino que detr\u00e1s puede haber otras razones, como <strong>obras sociales que no acuerdan con los laboratorios y por cuestiones comerciales no facilitan la medicaci\u00f3n o remedios que no se comercializan en el pa\u00eds</strong>, lo cual requiere un\u00a0procedimiento bastante tedioso cada 90 d\u00edas de tr\u00e1mites, pedidos y autorizaciones. Situaciones que\u00a0vulneran el derecho de acceso a la medicaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para intervenir en este tipo de casos, el ente impulsa la puesta en marcha del <strong><a href=\"http://www.msal.gov.ar/congenitas/\" target=\"_blank\">Programa Nacional de EPOF</a></strong>, en articulaci\u00f3n con las jurisdicciones provinciales, para poder avanzar en pol\u00edticas p\u00fablicas que impacten en mejoras de la realidad de estas personas, tal y como lo prev\u00e9 la Ley Nacional 26.6891 de \"Cuidado Integral de la salud de las personas con enfermedades poco frecuentes\" y su Decreto Reglamentario 794/15.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El proyecto busca fomentar la investigaci\u00f3n de modo articulado por parte del sector p\u00fablico, privado, la academia, industria, la poblaci\u00f3n y las organizaciones de pacientes para mejorar la detecci\u00f3n precoz y el acceso a los diagn\u00f3sticos, tratamientos. Adem\u00e1s, <strong>se pretende\u00a0implementar un Registro Nacional de EPOF y pacientes, brindando informaci\u00f3n sobre las unidades especializadas de atenci\u00f3n en salud</strong> y generando un espacio de atenci\u00f3n y orientaci\u00f3n para que no se repitan sistem\u00e1ticamente situaciones desesperantes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/02/08/despues-de-la-angustia-el-alivio-araceli-gonzalez-consiguio-el-medicamento-para-su-mama/\" target=\"_blank\">Despu\u00e9s de la angustia, el alivio: Araceli Gonz\u00e1lez consigui\u00f3 el medicamento para su mam\u00e1</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/09/01/que-es-el-lupus-la-enfermedad-que-aleja-a-selena-gomez-de-los-escenarios/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 es el lupus, la enfermedad que aleja a Selena Gomez de los escenarios</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>El lichi, el manjar dulce que caus\u00f3 cientos de muertes - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Desde 1995, en cada verano en la India, un enigm\u00e1tico brote surg\u00eda provocando la muerte de decenas de personas, en su mayor\u00eda menores. En el distrito de <strong>Muzafarpur</strong>, al nordeste del pa\u00eds asi\u00e1tico, a\u00f1o a a\u00f1o\u00a0los hospitales comenzaban a recibir paciente comenzado el mes de mayo, cuando las temperaturas elevadas azotaban la regi\u00f3n. La causa de la misteriosa enfermedad era una inc\u00f3gnita para los organismos de salud.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, una nueva investigaci\u00f3n afirm\u00f3 haber hallado la respuesta a esta incertidumbre. De acuerdo a un estudio publicado en la revista <a href=\"http://www.thelancet.com/journals/langlo/article/PIIS2214-109X%2817%2930035-9/fulltext?rss=yes\" target=\"_blank\">The Lancet Global Health</a> detr\u00e1s del misterio est\u00e1n <strong>los lichis, un fruto subtropical dulce, de aspecto similar a las uvas, con un toque \u00e1cido, rico en vitamina C\u00a0y bastante popular en ciertas regiones de China, India o Australia</strong>, los principales pa\u00edses productores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los cient\u00edficos encontraron una relaci\u00f3n de la <strong>toxina hipoglicina A</strong> con los s\u00edntomas de los afectados, quienes no reflejaban indicio alguno de infecci\u00f3n, ni de contagio, pero compart\u00edan el mismo cuadro: <strong>bajos niveles de az\u00facar, seguidos de convulsiones y encefalopat\u00eda</strong> que no pudieron superar. La presencia de la toxina puede generar el <strong>s\u00edndrome hipogluc\u00e9mico t\u00f3xico</strong>, tal como se comprob\u00f3 que ocurre con el akee -especialmente cuando no est\u00e1 madura-, otro fruto de la misma familia que los lichis, consumido ampliamente en Jamaica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El estudio fue realizado por el centro nacional de control de enfermedades indio en conjunto con su equivalente estadounidense. La acumulaci\u00f3n de casos, pensada en principio calificados como aislados, despert\u00f3 especial atenci\u00f3n porque superada la \u00e9poca\u00a0veraniega, la epidemia desaparec\u00eda de nuevo. <strong>Las principales\u00a0v\u00edctimas fueron\u00a0menores de 15 a\u00f1os. De ellos, entre tres y cuatro de cada 10, mor\u00edan.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para arribar a esta conclusiones se evaluaron los an\u00e1lisis efectuados por los investigadores en los dos hospitales de referencia en el distrito de Muzafarpur, correspondientes al lapso entre el 26 de mayo y el 17 de julio de 2014. <strong>En el 94 por ciento de los pacientes considerados, los s\u00edntomas (v\u00f3mitos, convulsiones) hab\u00edan aparecido en menos de 24 horas</strong>. Con respecto al periodo estudiado, 122 de los 386 j\u00f3venes que llegaron a los centros sanitarios fallecieron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de cruzar\u00a0actividades de 104 afectados durante las 24 horas anteriores al ingreso con las de otros pacientes de las mismas edades que sufr\u00edan otras dolencias, se termin\u00f3 de elaborar el cuadro. Los resultados arrojaron que consumir lichis era el principal factor de riesgo. La mayor cantidad se registr\u00f3\u00a0entre los que los comieron cuando estaban verdes o inmaduros o del suelo. La probabilidades de enfermarse se incrementaron para los que degustaron el fruto y no hab\u00edan cenado ninguna otra cosa la noche anterior.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A ra\u00edz del descubrimiento, desde 2015 las autoridades de salud de la regi\u00f3n india empezaron concientizar sobre la importancia de la cena y de limitar el consumo de lichis. Tambi\u00e9n <strong>recomendaron que se aplique r\u00e1pidamente una correcci\u00f3n del nivel de glucosa en los casos sospechosos que llegaran a los hospitales</strong>. Seg\u00fan los autores, <strong>en dos a\u00f1os el n\u00famero de v\u00edctimas pas\u00f3 del\u00a0m\u00e1s de 100 a menos de 50.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/economia/rse/2016/10/31/bananaggedon-por-que-la-fruta-mas-popular-del-mundo-puede-desaparecer/\" target=\"_blank\">\"Bananageddon\": por qu\u00e9 la fruta m\u00e1s popular del mundo puede desaparecer</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/12/19/la-fruta-esencial-para-recuperar-energia-en-vacaciones/\" target=\"_blank\">La fruta esencial para recuperar energ\u00eda en vacaciones</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2017/01/19/pitaya-la-sorprendente-fruta-exotica-que-causa-furor-en-la-playa/\" target=\"_blank\"><em>Pitaya, la sorprendente fruta ex\u00f3tica que causa furor en la pl</em>aya</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Alerta gamer: los peligros de las malas posturas durante los videojuegos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Sentado en un sill\u00f3n frente a la televisi\u00f3n. O sentado en una silla frente a la computadora. Es un error muy frecuente entre los <em>gamers</em>. No pueden sostener la espalda contra el respaldo por la adrenalina misma del juego. Buscan adentrarse cada vez m\u00e1s en las pantallas. Sentirse parte de los acontecimientos que transcurren frente a sus ojos. Por eso, se encorvan, se acercan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adam Fields, un quiropr\u00e1ctico que trabaja en Kentucky, asegur\u00f3\u00a0que la mayor parte de sus pacientes son \u00e1vidos <em>gamers</em>. \"El mayor problema que veo es el s\u00edndrome postural\", remarc\u00f3. La columna vertebral pasa factura. Los hombros se resienten y el cuello se ve da\u00f1ado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Es gente jorobada. El da\u00f1o se produce por estar inclinado hacia adelante o por mirar el tel\u00e9fono o la pantalla de la TV por horas sin ning\u00fan tipo de ejercicio para contrarrestarlo\"</strong>, sostuvo Fields, que tambi\u00e9n agreg\u00f3 que muchos de sus pacientes <em>gamers</em> asisten hasta 4 veces por semana a su cl\u00ednica para recibir un tratamiento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El tiempo es el punto clave en la condici\u00f3n. <strong>A medida que pasan los a\u00f1os, corregir las malas posturas de la juventud se vuelve m\u00e1s dif\u00edcil. El cuadro se complejiza poco a poco.</strong> \"Si no correg\u00eds el s\u00edndrome cuando sos joven, vas a ser propenso a encorvarte a medida que envejec\u00e9s, y posiblemente padecer\u00e1s muchos otros problemas\", explic\u00f3 el especialista en una entrevista en <em>Vice.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La dificultad radica en la identificaci\u00f3n de los primeros s\u00edntomas que suelen pasar desapercibidos, sentirse como sensaci\u00f3n \"de malestar general\" o peque\u00f1os \"ardores\", pero no como un real problema a considerar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En los \u00faltimos a\u00f1os, adem\u00e1s, los juegos de consolas y PC cedieron su lugar de privilegio al dispositivo m\u00f3vil. Al celular que, de acuerdo a Fields, es el mayor responsable del mal postural extendido entre los gamers. <strong>\"Jugar en los dispositivos port\u00e1tiles es terrible, porque est\u00e1s mirando hacia abajo\",</strong> asegur\u00f3. Llevar el dispositivo a la altura de los ojos resulta una molestia f\u00edsica. Por eso, el quiropr\u00e1ctico recomend\u00f3: \"Si vas a jugar un rato en tu tel\u00e9fono al menos colocalo sobre una mesa y apoy\u00e1 los codos para ayudarte\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un estudio publicado en 2006 encontr\u00f3 que una postura de 135 grados, es decir con el asiento reclinado hacia atr\u00e1s, ayuda a evitar los dolores posteriores en la espalda. Los especialistas, por m\u00e1s que resulte obvio, aconsejan levantar unos cent\u00edmetros la televisi\u00f3n o el monitor para no encorvarse y mantener la mirada en direcci\u00f3n recta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/02/01/paraiso-gammer-la-inmensurable-coleccion-videojuegos-de-la-universidad-de-michigan/\" target=\"_blank\"><em><strong>Para\u00edso gamer: la inmensurable colecci\u00f3n videojuegos de la Universidad de Michigan</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/11/08/los-videojuegos-una-puerta-de-entrada-para-los-adolescentes-al-alcohol-y-el-cigarrillo/\" target=\"_blank\"><em><strong>Los videojuegos, \u00bfuna puerta de entrada para los adolescentes al alcohol y el cigarrillo?</strong></em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Running: gu\u00eda pr\u00e1ctica para reconocer la pisada y evitar lesiones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El running es uno de los deportes de moda. Cada vez son m\u00e1s las personas que salen a correr, ya que se trata de una pr\u00e1ctica altamente saludable para combatir el sedentarismo y que une gente de todas las edades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Antes de comenzar a hacer cualquier deporte es importante realizarse un chequeo m\u00e9dico y una prueba de esfuerzo. Pero adem\u00e1s, los runners deber\u00edan hacerse un estudio biomec\u00e1nico de la pisada. Este no solo nos sirve para saber c\u00f3mo se pisa o qu\u00e9 tipo de zapatillas se debe comprar o, incluso, si se necesitan plantillas y no se estaba al tanto. Tambi\u00e9n, ayuda a prevenir posibles lesiones y a correr de una manera m\u00e1s eficiente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"En un estudio biomec\u00e1nico de la marcha se estudian conceptos como desplazamientos del centro de presiones, estabilometr\u00eda (estudio del equilibrio), asimetr\u00edas, evoluci\u00f3n del centro de presiones durante la din\u00e1mica del paso, estudio cinem\u00e1tico de la carrera, o sea tiempos de vuelo, tiempos de apoyo, posibles dismetr\u00edas, desplazamientos angulares y velocidades, entre otros\", explic\u00f3 a <strong>Infobae</strong> Marcelo Barroso Griffiths (MN 9784), quiropr\u00e1ctico miembro de la Asociaci\u00f3n Quiropr\u00e1ctica Argentina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso de los corredores, asegur\u00f3 el especialista, aporta informaci\u00f3n muy importante acerca de cu\u00e1les son las fuerzas y los movimientos que experimenta el pie al correr: \"La pisada es muy diferente de unos corredores a otros y determina las diferencias existentes en la biomec\u00e1nica de los diferentes corredores y la propensi\u00f3n a determinadas lesiones de unos y otros\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los problemas de columna empiezan en los pies</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El tipo de pisada afecta tambi\u00e9n tu columna, y as\u00ed una mala pisada no solo reparte las presiones, y tensiones, sino que transmite los impactos de manera desequilibrada. As\u00ed la columna vertebral adopta posturas para forzar la marcha y recarga las diferentes articulaciones vertebrales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El corredor comienza a padecer dolores de espalda, sumando a la gran carga horaria de entrenamiento y en consecuencia no hace m\u00e1s que aumentar paulatinamente el dolor. Por lo tanto disminuye la capacidad funcional del corredor, y su perfomance se ver\u00e1 lamentablemente afectada\", dijo Barroso Griffiths.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un estudio de la pisada act\u00faa como prevenci\u00f3n, y puede\u00a0detectar descompensaciones posturales, desequilibrios posturales y anomal\u00edas o lesiones en pies, rodillas y caderas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Nuestros pies son flexibles y adaptativos. Nos permiten alcanzar el equilibrio y propulsar el cuerpo hacia adelante. Una mala pisada puede acarrear problemas en la cadera o columna, desgaste anormal de la r\u00f3tula y dolores en la musculatura\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>C\u00f3mo identificar el tipo de pisada</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Existen tres tipos de corredores, de acuerdo a los tres tipos de pisada: Pronador, Supinador y Neutro o Normal.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pronador</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es la pisada m\u00e1s habitual. Los corredores pronadores tienden a correr con las piernas m\u00e1s juntas, y pisando con la parte m\u00e1s interna del pie, que es la que recibe todo el peso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El pie es plano y la huella refleja toda la planta del pie. Se mete el tobillo hacia dentro, lo que significa que el empuje es hacia el interior del pie al momento de apoyarse. Esto puede ocasionar torceduras en pie y rodilla. El desgaste en la suela se presenta en su borde interno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Los pronadores severos suelen tener pies flexibles, lo que les produce inestabilidad de las estructuras de soporte durante la carrera. Se tiende a correr con las piernas juntas y la pisada es con la parte m\u00e1s interna del pie. Entre un 50% y un 60% de los corredores padece sobrepronaci\u00f3n\", agreg\u00f3 Barroso Griffiths.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Supinador</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es el caso opuesto al pronador. El pie es cavo, se observa el apoyo del tal\u00f3n y de la parte delantera del pie, mientras que en el centro s\u00f3lo ver\u00e1s una l\u00ednea m\u00e1s fina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El apoyo del pie produce un gran impacto en la columna, porque la superficie que sostiene es muy poca. La pisada se apoya con mayor fuerza en la parte exterior del pie y puede afectar a las rodillas. Suele correr con las piernas separadas, y apoyando la zona exterior del pie. Esta parte es la que recibe el mayor impacto sobre el suelo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los supinadores desgastan la zapatilla no solo en la zona del tal\u00f3n sino tambi\u00e9n a lo largo de los bordes externos. Los pies con supinaci\u00f3n severa tienden a ser bastante m\u00e1s r\u00edgidos y no pueden absorber el impacto al igual que ocurre con los pronadores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un pie r\u00edgido, como ocurre con los supinadores, est\u00e1 predispuesto a tener esguinces de repetici\u00f3n, fracturas de estr\u00e9s, lesiones de los peroneos y dolor en la rodilla tanto en su cara interna como externa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los corredores con supinaci\u00f3n severa deben buscar un calzado que tenga una amortiguaci\u00f3n especialmente buena, as\u00ed como flexibilidad. Son muy poco frecuentes: solo el 10% del total de corredores son supinadores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Neutral</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es la pisada plana. La huella es la m\u00e1s com\u00fan, con apoyo delante, en el tal\u00f3n y en el medio. La pisada es recta y as\u00ed se distribuye mejor el peso. El apoyo del pie se distribuye de manera uniforme, tanto en la parte externa, como interna del pie.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Este tipo de corredores presentan una pisada totalmente plana, por lo que no suelen sobrecargar ni la parte interna ni externa del pie. En plena acci\u00f3n, los corredores neutros mantienen sus piernas en paralelo. Aproximadamente un 40% de los corredores, tiene el pie neutro\", dijo el especialista.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El test de la pisada</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para saber cu\u00e1l es tu pisada hay que recurrir a tests especializados, pero pod\u00e9s tener una aproximaci\u00f3n con un m\u00e9todo sencillo:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/02/07/como-evitar-los-calambres-antes-y-despues-de-un-entrenar/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo evitar los calambres antes y despu\u00e9s de entrenar</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/01/27/running-cual-es-la-mejor-superficie-para-practicar/\">Running: \u00bfcu\u00e1l es la mejor superficie para practicar?</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Kitesurf, el deporte que practica Barack Obama en sus vacaciones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> A partir del pasado 20 de enero, Barack Obama, su esposa Michelle y sus hijas, debieron abandonar para siempre la Casa Blanca. Pero, adem\u00e1s de la tristeza de dejar el lugar que los alberg\u00f3 por ocho a\u00f1os, tambi\u00e9n est\u00e1 la felicidad de poder por fin descansar y divertirse en familia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En vistas de que dispone de mucho tiempo libre por el momento, el expresidente de los Estados Unidos disfrut\u00f3 de unas ex\u00f3ticas vacaciones con su amigo millonario Richard Branson en su para\u00edso privado de las Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas y dieron a conocer sus divertidas fotograf\u00edas durante el descanso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El magnate, quien suele contar sus vivencias en una especie de blog de su autor\u00eda, relat\u00f3 que cuando llegaron a la Isla Mosquito junto a su buen amigo Barack, este le confes\u00f3 que llevaba toda su presidencia sin poder practicar deportes acu\u00e1ticos. \"Justo antes de convertirse en presidente, el jefe de su equipo de seguridad le dijo: 'Esta ser\u00e1 la \u00faltima vez que haces surf en ocho a\u00f1os'. As\u00ed que en los siguientes ocho a\u00f1os no ha tenido oportunidad de hacer surf, disfrutar de los deportes de agua o hacer muchas de las cosas que le encantaban\", narr\u00f3 Branson.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para remediarlo -y aprovechando que se encontraban en el escenario ideal- el millonario le ofreci\u00f3 a Obama que practique kitesurf mientras \u00e9l se adentraba en el <em>foilboard</em>, otra disciplina similar. Por este motivo fue que acordaron un \"reto amistoso\" y, qui\u00e9n pudiera lograr m\u00e1s tiempo en sus respectivas tablas sin caerse ganar\u00eda. El ex presidente sali\u00f3 ganador y Branson public\u00f3 el video con sus ca\u00eddas en las redes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, no todos conocen de qu\u00e9 se trata la disciplina que entretuvo a Barack. El kitesurf es un deporte acu\u00e1tico extremo que se basa en el deslizamiento sobre el agua. Consiste de unirse, mediante un arn\u00e9s a una cometa (kite, en ingl\u00e9s) y pararse sobre una tabla para surfear sobre las olas y realizar maniobras y saltos en el aire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los inicios de esta disciplina datan de 1977 cuando un hombre llamado Gijsbertus Adrianus Panhuise patent\u00f3 un sistema de navegaci\u00f3n sobre una tabla de surf, traccionado por una suerte de paraca\u00eddas. Desde entonces el deporte tambi\u00e9n conocido como kiteboarding o flysurfing ha adquirido una gran popularidad y dio lugar al desarrollo de muchas escuelas y sitios especializados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aunque no es necesario un biotipo espec\u00edfico para practicar esta disciplina, es necesario saber que se trata de un deporte de riesgo y son necesarias ciertas aptitudes de fuerza, resistencia y coordinaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/12/03/cual-es-el-deporte-que-alarga-mas-la-vida/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1l es el deporte que alarga m\u00e1s la vida</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/fitness/2017/01/13/paddle-surf-el-deporte-veraniego-furor-que-practica-nicole-neumann/\" target=\"_blank\">Paddle surf, el deporte veraniego furor que practica Nicole Neumann</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Chantaje, la canci\u00f3n del verano, en su versi\u00f3n Zumba - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Entrenar en verano es m\u00e1s simple de lo que pens\u00e1s, s\u00f3lo se necesita un poco de tiempo para organizarse y ganas de incluir dentro de tu vida un poco de ritmo. Es muy importante que muevas las caderas y los brazos mientras est\u00e1s bailando, ya que lo que caracteriza a este ritmo son los movimientos din\u00e1micos y bien marcados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00bfLa clave para obtener mayores resultados? Bailar entre 30 y 60 minutos, por lo menos tres veces a la semana para que el organismo vaya acostumbr\u00e1ndose a este tipo de actividad. Adem\u00e1s la quema de muchas m\u00e1s calor\u00edas es mucho mayor si se realiza un trabajo aer\u00f3bico intenso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Extra tip: mantenerse hidratado en todo momento es una de las claves para poder estar bien. Siempre se recomienda beber agua ya que eso ayuda a eliminar las toxinas presentes en tu organismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Agradecimiento: <a href=\"http://www.lagoon.com.ar/\" target=\"_blank\">Lagoon Pilar</a>, Grupo Monarca</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seguinos en Infobae en los \"Micros Tendencias\" con una gu\u00eda de entrenamiento que pod\u00e9s incorporar hoy mismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00a1Sentirte saludable y en forma siempre te brindar\u00e1 salud y bienestar!</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00a1Acompa\u00f1ame! Y sumate a #Ciriofit</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> www.crossfittuluka.com</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "salud", "titulo": ["<title>Donaci\u00f3n de sangre: la demanda no se toma vacaciones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El verano, con sus d\u00edas m\u00e1s largos y temperaturas calidad, se suele asociar al goce de actividades al aire libre, al escape de la rutina hacia alg\u00fan destino tur\u00edstico durante el per\u00edodo de vacaciones y a compartir momentos placenteros en familia. Sin embargo no toda la gente vive este momento de la misma manera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La sangre es un recurso limitado que depende de la provisi\u00f3n de los donantes para que est\u00e9 disponible para aquellos que la necesitan. Es imprescindible para ayudar a las personas a sobrevivir a condiciones graves de salud, procedimientos m\u00e9dicos y quir\u00fargicos complejos, algunas complicaciones en los partos y lesiones causadas por accidentes y desastres. Cada donaci\u00f3n voluntaria de sangre puede salvar hasta tres vidas y no hay otra forma de conseguir este insumo vital que no sea a trav\u00e9s de otro ser humano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por este motivo, los especialistas en medicina transfusional suelen insistir en la necesidad de trabajar para promover la toma de conciencia en el donante para que comprenda la trascendencia de esta acci\u00f3n solidaria. \"La enfermedad no se toma vacaciones as\u00ed que lo que pedimos por sobre todo es que la gente, adem\u00e1s de disfrutar del verano en familia, recuerde la importancia de dedicar unos minutos al acto voluntario y solidario de la donaci\u00f3n porque es necesario en todos lados\", indic\u00f3 la doctora Gloria G\u00f3ngora, m\u00e9dica especialista en hemoterapia y coordinadora del Comit\u00e9 de Promoci\u00f3n de la Donaci\u00f3n Voluntaria de Sangre de la Asociaci\u00f3n Argentina de Hepoterapia Inmunohematolog\u00eda y Terapia Celular (AAHITC).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este sentido, inst\u00f3 a pensar en quienes est\u00e1n en el curso del tratamiento de alguna enfermedad o esperan por una cirug\u00eda. Adem\u00e1s, de acuerdo a la experta, durante la \u00e9poca de vacaciones la poblaci\u00f3n se moviliza mucho a distintos puntos del pa\u00eds, lo que incrementa la posibilidad y porcentaje de accidentes que pudieran requerir el uso de unidades de sangre para estabilizar o tratar a los pacientes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>D\u00f3nde donar: una elecci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Existe un gran n\u00famero de hospitales e instituciones dedicadas a recibir, fraccionar y almacenar la sangre y sus derivados. De acuerdo a la recomendaci\u00f3n de la doctora G\u00f3ngora, aquellas personas que re\u00fanan las condiciones necesarias para ser donantes, \"pueden acercarse a donar al centro que le resulte m\u00e1s c\u00f3modo ya sea cercano a su domicilio, a su lugar de movilizaci\u00f3n o de trabajo y que, por sobre todas las cosas, se sienta bien atendido\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Condiciones y controles </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sobre el mes de septiembre de 2015, el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n ministerial, elimin\u00f3 la exigencia de la reposici\u00f3n a un paciente que necesite o no transfusiones. A partir de entonces, se liber\u00f3 de la carga extra de stress que supon\u00eda para los familiares de un paciente reunir la cantidad solicitada de sangre para una intervenci\u00f3n al tiempo que, profundiz\u00f3 la importancia generar conciencia sobre la importancia de este acto solidario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Donante de sangre\" es sin\u00f3nimo de buena salud y s\u00f3lo quienes gocen de ella pueden compartir este compuesto. No obstante, existen personas con patolog\u00edas que pueden ser aceptadas como donantes, como los hipertensos, los diab\u00e9ticos con tratamiento oral o quienes viven con hipotiroidismo. \"Son patolog\u00edas que no ponen en riesgo al producto que vamos a obtener ni al paciente que lo recibir\u00e1\", destac\u00f3 la doctora G\u00f3ngora</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se puede concurrir a donar sangre a partir de los 17 a\u00f1os de edad con la autorizaci\u00f3n de uno de los padres o tutor. No obstante, de acuerdo a la es pecialista podr\u00eda discutirse la edad de inicio, dados los cambios en el C\u00f3digo Civil, que abren el debate a si no podr\u00edan donar tambi\u00e9n las personas a partir de los 16 a\u00f1os. Cualquiera sea el caso, \"lo cierto es que se necesita cierta madurez psicol\u00f3gica, una buena predisposici\u00f3n, que la persona est\u00e9 adecuadamente informada, motivada y convencida de lo que va a hacer. El d\u00eda de la donaci\u00f3n, es importante que concurra bien desayunado, como acostumbra hacerlo y \u2013sobre todo en estos d\u00edas mucho calor \u2013 bien hidratado\", detall\u00f3 la experta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una vez en el servicio de hemoterapia, tanto el donante como su sangre, recibir\u00e1n una serie de controles. En primera instancia, se le entregar\u00e1 un material informativo donde se listan todas las condiciones necesarias para donar. Junto con estos materiales, el equipo de profesionales que brinda asistencia en la entrevista pre-donaci\u00f3n, le explicar\u00e1 la importancia de aquel primer filtro en funci\u00f3n de lo que se conoce como \"per\u00edodo de ventana\", una brecha de tiempo en el cual diversas infecciones no pueden ser detectadas en la sangre del donante por los m\u00e9todos de laboratorio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Concluida esta primera parte, luego de haber sido debidamente informado, el donante tiene la opci\u00f3n de retirarse o completar el proceso. \"La autoexclusi\u00f3n previa fue prevista por el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n y concretada a trav\u00e9s de la resoluci\u00f3n 150709 el a\u00f1o pasado\", complet\u00f3 G\u00f3ngora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Controles del donante</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para el donante, su paso por el banco de sangre tambi\u00e9n contribuye a su seguridad ya que se le realizar\u00e1 una serie de controles para comprobar su estado de salud como el chequeo de la presi\u00f3n arterial. Tambi\u00e9n se le realizar\u00e1 un peque\u00f1o pinchazo, que es muy importante sobre todo en las mujeres j\u00f3venes, para estudiar su sangre antes de donar. La muestra obtenida permitir\u00e1 a los trabajadores del hemocentro saber si esa persona est\u00e1 en condiciones de donar luego de estudiar porque, de acuerdo a la experta, es la instancia en la que se detectan a la gente que no re\u00fane la cantidad necesaria de gl\u00f3bulos rojos para poder donar su sangre con seguridad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde el punto de vista infectol\u00f3gico, cada unidad de sangre pasa por una serie de controles destinados a detectar o descartar la presencia de infecciones como VIH, hepatitis B y C, Chagas, s\u00edfilis, HTLV 1 y 2, entre otras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Cuando llama el banco</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunas veces, puede resultar positivo alguno de los estudios que se realizan a las muestras de la sangre donada. Ante este escenario, el personal del banco de sangre suele llamar al donante, esto se debe a que un peque\u00f1o porcentaje puede arrojar un \"falso positivo\" que puede resolverse repitiendo el test.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"No podemos dejar de informarlo y hacer los estudios confirmatorios correspondientes. No nos dedicamos a hacer diagn\u00f3sticos o que las pruebas se hubieran hecho mal o hubieron fallas t\u00e9cnicas. Lo que sucede es que trabajamos con reactivos muy sensibles porque el producto que nosotros estamos habilitando es para hacer terap\u00e9utica, por este motivo la sensibilidad del reactivo es mucho mayor lo que le resta especificidad\", aclar\u00f3 la doctora G\u00f3ngora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfCu\u00e1nto donar?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En t\u00e9rminos de cantidad de veces, el donante var\u00f3n puede donar hasta cuatro veces en un a\u00f1o y la mujer tres. De acuerdo a la especialista, \"debe haber un intervalo de dos meses u ocho semanas entre cada donaci\u00f3n\". No obstante, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, recomienda a la poblaci\u00f3n que esta acci\u00f3n solidaria se realice por lo menos dos veces por a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Si el grupo de la poblaci\u00f3n sana cumpla con este objetivo vamos a lograr abastecer la necesidad de sangre. Asimismo, debemos tener claro que si esta acci\u00f3n se sostiene y se repite en el tiempo, no solo tendremos un buen abastecimiento en los bancos sino tambi\u00e9n mejorar\u00e1 la seguridad de la sangre para transfundir\", agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfQu\u00e9 se hace con la sangre que se dona?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El plasma obtenido se divide o se fracciona en distintos componentes. De las bolsas de sangre se obtienen gl\u00f3bulos rojos que sirven para tratar a los pacientes con anemia o alteraciones en la oxigenaci\u00f3n de los tejidos. Tambi\u00e9n se obtienen concentrados plaquetarios que sirven para aquellos hospitalizados que no tienen plaquetas. Estas son c\u00e9lulas que cumplen la funci\u00f3n de la cicatrizaci\u00f3n y coagulaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, la sangre se vence. Los gl\u00f3bulos rojos duran 42 d\u00edas y las plaquetas duran 5 d\u00edas, raz\u00f3n por la cual, el manejo del stock es tan complicado y obliga a los servicios de hemoterapia, a equilibrar entre la demanda, los donantes y el vencimiento de la sangre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2016/11/30/claves-para-una-maternidad-segura-en-tiempos-de-vih-sida/\" target=\"_blank\">Claves para una maternidad segura en tiempos de VIH-sida</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/2017/01/16/como-nos-preparamos-para-combatir-al-dengue/\">\u00bfC\u00f3mo nos preparamos para combatir al dengue?</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Astroturismo: los 5 mejores lugares del mundo para observar las estrellas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Hoy en d\u00eda, desde las grandes ciudades con los miles de edificios y luces artificiales es muy dif\u00edcil observar las estrellas, e incluso en algunas, como Par\u00eds, es casi imposible. <strong>Pero un creciente n\u00famero de cielos nocturnos impolutos atraen a viajeros que buscan observar las estrellas como lo hicieron sus antepasados.</strong> Cu\u00e1les son los lugares ideales para el \"astroturismo\", una nueva modalidad de viajes que est\u00e1 cada d\u00eda m\u00e1s en alza.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Desierto de Atacama, Chile</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Desierto de Atacama en Chile es el lugar m\u00e1s seco del planeta.</strong> En un per\u00edodo de 37 a\u00f1os, s\u00f3lo llovi\u00f3 cuatro veces. Ir a este lugar es como ir a Marte, y es por eso que fue elegido para testear el robot Curiosity antes de ser enviado al Planeta Rojo. La apariencia de este m\u00e1gico lugar se logr\u00f3 gracias a a\u00f1os de erosi\u00f3n, que cre\u00f3 un ambiente \u00e1rido pero realmente impactante.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es uno de los mayores atractivos tur\u00edsticos de Chile, al que cada a\u00f1o acuden miles de personas, y fue declarado, en 1982, \"santuario de la naturaleza\". Sus extra\u00f1as formaciones rocosas y las dunas del Valle de la Luna hacen, adem\u00e1s, que este lugar sea ideal para la contemplaci\u00f3n de las estrellas. Es una experiencia de otro planeta, que hace que miles de visitantes emprendan este viaje y pasen la noche aqu\u00ed, esperando el amanecer, para apreciar los colores y las sombras que ofrece este sitio \u00fanico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Volcanes de Hawai</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hawai es un destino lleno de imaginarios. La sola pronunciaci\u00f3n de su nombre parece remitir a im\u00e1genes paradis\u00edacas y a la perfecci\u00f3n de lo que la mente tiene almacenado como el ideal de la playa, las palmeras y el mar azul. Pues bien, la realidad confirma lo que la imaginaci\u00f3n tiene guardado. Pero estas islas entregan mucho m\u00e1s que eso</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El volc\u00e1n Mauna Kea es el epicentro de uno de los observatorios m\u00e1s prestigiosos del planeta. A m\u00e1s de 4200 metros sobre el nivel del mar, su cima se cierra a los turistas luego del atardecer, pero por los niveles de ox\u00edgeno del aire, el cielo parece incluso m\u00e1s estrellado desde alturas menores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Palma, Islas Canarias</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este pac\u00edfico para\u00edso para las caminatas y la observaci\u00f3n de estrellas se encuentra a aproximadamente 418 kil\u00f3metros de la costa noroeste de \u00c1frica. <strong>El astroturismo es cada vez m\u00e1s popular en la isla, con frecuentes tours de observaci\u00f3n hacia la Caldera de Taburiente,</strong> que se encuentra cerca de un observatorio que suele estar entre un oc\u00e9ano de estrellas y un inmenso colch\u00f3n de nubes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Parque Nacional de Sagarmatha, Nepal</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Parque Nacional de Sagarmatha es b\u00e1sicamente donde el \"techo\" del mundo hace contacto con el cielo. La experiencia es as\u00ed de impactante. Los pueblos del Himalaya y las rutas de hiking ofrecen algunos de los m\u00e1s maravillosos paisajes nocturnos, y las estrellas m\u00e1s brillantes que uno podr\u00eda imaginarse. Y ni hablar del escenario estelar que se puede ver desde el \u00e1rea que rodea al Everest.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Alqueva, Portugal</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El embalse de Alqueva fue inaugurado en el a\u00f1o 2002. Es el mayor de Europa y se encuentra sobre el r\u00edo Guadiana, en el Alentejo de Portugal, muy cerca de la frontera con Espa\u00f1a. Alentejo incluye una reserva que protege los cielos nocturnos, <strong>por lo que el astroturismo est\u00e1 muy desarrollado en Alqueva</strong>, con incre\u00edbles alojamientos en casas rurales que ofrecen incre\u00edbles experiencias nocturnas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/30/visito-todos-los-paises-del-mundo-y-revela-cuales-son-los-mejores/\" target=\"_blank\">Visit\u00f3 todos los pa\u00edses del mundo y revela cu\u00e1les son los mejores</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/28/6-librerias-extraordinarias-alrededor-del-mundo/\" target=\"_blank\">6 librer\u00edas extraordinarias alrededor del mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Cu\u00e1l es el aeropuerto m\u00e1s transitado del mundo para pasajeros internacionales - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Aeropuerto Internacional de Dubai fue coronado nuevamente como el m\u00e1s transitado del mundo para pasajeros internacionales.</strong> Seg\u00fan datos dados a conocer por Reuters,<strong> por all\u00ed pasaron en el 2016 83,6 millones de viajeros</strong>, lo que signific\u00f3 un aumento de 7,2 por ciento con respecto al 2015, a\u00f1o en el que llegaron 78 millones de personas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde el a\u00f1o 2014 la ciudad-Emirato se convirti\u00f3 en la due\u00f1a del aeropuerto m\u00e1s transitado para viajeros internacionales, <strong>destronando a Heathrow de Londres, al que le gana en la actualidad por 8 millones de pasajeros aproximadamente.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mayores frecuencias de aerol\u00edneas dom\u00e9sticas y once nuevos destinos fueron algunos de los factores que convirtieron a este aeropuerto en el m\u00e1s visitado del planeta, adem\u00e1s de nuevos servicios de SpiceJet, Jet Airways y Air India, todos provenientes del pa\u00eds asi\u00e1tico. <strong>Nepal Airlines y Rossiya Airlines de Rusia tambi\u00e9n inauguraron vuelos hacia Dubai en el 2016.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero la causa m\u00e1s importante de este incre\u00edble crecimiento es probablemente que Dubai es la base de Emirates, que ayud\u00f3 a transformar al aeropuerto en uno de los mejores del planeta para hacer conexi\u00f3n con otros vuelos desde o hacia destinos como Boston o Budapest. <strong>El mayor mercado de este aeropuerto es India, con 11,4 millones de viajeros</strong>, seguido por Arabia Saudita con 6,9 millones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El CEO del Aeropuerto Internacional de Dubai, Paul Griffiths, declar\u00f3 en di\u00e1logo con Bloomberg Television que <strong>para el 2017 esperan aproximadamente 89 millones de pasajeros</strong>. Sin embargo, a un \u00edndice de crecimiento del 6,4 por ciento, este ser\u00eda el aumento m\u00e1s d\u00e9bil en los \u00faltimos diez a\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, Griffiths est\u00e1 seguro de que para el 2020 el Aeropuerto Internacional de Dubai se convertir\u00e1 en el m\u00e1s transitado del mundo, sobrepasando al Atlanta Hartsfield-Jackson y a Beijing Capital, y <strong>espera recibir 118 millones de pasajeros anuales en el 2023.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/29/estas-son-las-aerolineas-con-mejor-wi-fi/\" target=\"_blank\">\u00c9stas son las aerol\u00edneas con mejor Wi-Fi</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/26/australia-el-primer-pais-en-reemplazar-el-pasaporte-por-controles-biometricos/\" target=\"_blank\">Australia, el primer pa\u00eds en reemplazar el pasaporte por controles biom\u00e9tricos</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Trancoso, el para\u00edso escondido de Bah\u00eda - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Uno de los para\u00edsos todav\u00eda no descubiertos por la masa tur\u00edstica de Brasil es Trancoso</strong>, un pueblo playero del municipio de Porto Seguro, en el estado de Bah\u00eda. El esp\u00edritu de este destino aislado donde habitan poco m\u00e1s de 10 mil personas fue creado gracias a una m\u00e1gica conjunci\u00f3n entre los locales y hippies que llegaron en la d\u00e9cada del 70, atra\u00eddos por un ambiente selv\u00e1tico y agreste y aguas cristalinas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con un clima de <em>dolce far niente</em> y extensas playas tranquilas donde la naturaleza es protagonista, <strong>Trancoso se convirti\u00f3 en uno de los destinos preferidos del jet set internacional.</strong> Georgina Brandolini d'Adda, heredera de una de las familias aristocr\u00e1ticas m\u00e1s importantes de Italia, compr\u00f3 una casa en este lugar, as\u00ed como el presentador estadounidense Anderson Cooper.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A unos 30 kil\u00f3metros de Porto Seguro, Trancoso se origin\u00f3 como una aldea jesuita llamada S\u00e3o Jo\u00e3o Batista dos Indios en 1586. Ya en el siglo XX, este destino era pr\u00e1cticamente desconocido a nivel internacional, hasta que un grupo de hippies se instal\u00f3 por estos pagos durante los 70, inculcando un aire rom\u00e1ntico y un esp\u00edritu de <em>laissez faire</em> irrepetible e inmejorable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La principal actividad econ\u00f3mica de Trancoso es el turismo, un hecho que no es para nada evidente cuando uno pone un pie en el lugar.</strong> No abunda la gente, no hay cadenas hoteleras masivas como las que se encuentran en Canc\u00fan o Punta del Este y la naturaleza es libre. Los colores t\u00edpicos de las casas y el total silencio de la hora de la siesta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Obviamente, aqu\u00ed no hay aeropuerto, as\u00ed que la apuesta m\u00e1s segura es volar hasta el de Puerto Seguro, desde donde uno se traslada por tierra hasta Trancoso</strong> en menos de una hora. Y vale la pena hacer este viaje. Es un importante sitio hist\u00f3rico de Brasil y accesible para el bolsillo de los argentinos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El centro hist\u00f3rico de Trancoso es el Quadrado</strong>. Con sus casas coloniales de colores, \u00e1rboles centenarios, con varios <em>bed and breakfast</em> y restaurantes tanto r\u00fasticos como sofisticados, este espacio fue declarado patrimonio por el Instituto del Patrimonio Hist\u00f3rico y Art\u00edstico Nacional (Iphan).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Una de las construcciones m\u00e1s destacadas es la iglesia de S\u00e3o Jo\u00e3o Batista (1656)</strong>, una estructura que mira hacia el pueblo y a espaldas del mar, con jardines que ofrecen una vista incre\u00edble a las playas m\u00e1s conocidas de Trancoso. Las m\u00e1s populares para visitar cerca de este destino son las playas de Nativos y Dos Coqueiros, adem\u00e1s de la playa de R\u00edo Verde, ideal para unos chapuzones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El clima de Trancoso es tropical, por lo que durante los meses de verano la temperatura suele oscilar entre los 28 \u00baC y 35 \u00b0C</strong>, mientras que durante el invierno el promedio es de 24 \u00b0C.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2016/09/08/brasil-vs-costa-atlantica-los-argentinos-empiezan-a-definir-su-destino-preferido/\" target=\"_blank\">Brasil vs. Costa Atl\u00e1ntica: los argentinos definen\u00a0su destino preferido</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Lavapi\u00e9s, la barriada multi\u00e9tnica y bohemia de Madrid: c\u00f3mo pas\u00f3 del olvido a estar de moda - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Madrid, como muchas de las grandes ciudades del globo, est\u00e1 compuesta por muchas \"peque\u00f1as ciudades\". Es f\u00e1cil de reconocer en sus calles, como la historia marc\u00f3 en piedra y concreto una herencia que la convierten en uno de los rincones predilectos de millones de turistas al a\u00f1o. Pero hay mucho m\u00e1s Madrid que aquello que se presenta en las tan famosas gu\u00edas o las p\u00e1ginas de recomendaciones, tan en boga, que punt\u00faan lo subjetivo para estar a tono con aquello que se considera imperdible.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y s\u00ed, cualquiera que recorra sus calles, callejones y cortadas debe llevar su <em>selfie stick</em> hasta la zona de los Austrias, el Paseo de las Artes, Malasa\u00f1a, Salamanca, o en el Centro, la Plaza Mayor, Puerta del Sol y otras composiciones en cl\u00e1sicas, eternas y majestuosas. All\u00ed, est\u00e1 todo -o m\u00e1s bien, casi todo- lo que se espera de la ciudad, lo que alumbra fotograf\u00edas y videos, pel\u00edculas y documentales. Y entre tanta obscenidad arquitect\u00f3nica, se encuentra Lavapi\u00e9s que, si se la recorre de d\u00eda, por lo menos antes de las 18, puede parecer un espacio de tr\u00e1nsito hacia otro destino, otro lugar que s\u00ed sea digno de las alabanzas gr\u00e1ficas y orales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero, \u00bfqu\u00e9 es Lavapi\u00e9s? Mejor definir lo que no es o lo que no tiene. Para comenzar no posee el glamour de Salamanca, all\u00ed no hay casas de Louis Vuitton, ni Emporio Armani, no tiene la <em>marcha</em> de Malasa\u00f1a, el \"Soho madrile\u00f1o\", con sus bares <em>for export</em>, por solo nombrar algunos barrios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lavapi\u00e9s est\u00e1 oculta a minutos de la Plaza Mayor, entre El Rastro, Atocha, Tirso de Molina y el Museo Reina Sof\u00eda como l\u00edmites naturales. Lavapi\u00e9s es una barriada, una barriada dentro del Distrito Centro, un peque\u00f1o barrio con un reconocimiento oficioso, pero con una identidad muy marcada, que comenz\u00f3 a forjarse como una zona comercial extramuros durante el siglo XV, que fue cuna de la <em>manoler\u00eda</em> y, en la actualidad, el epicentro multi\u00e9tnico por excelencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El nombre resulta llamativo, para algunos historiadores refiere a una fuente donde los pobladores sol\u00edan, l\u00f3gicamente, lavarse los pies que se ensuciaban por el gran barrizal que se formaba en los canales que descend\u00edan desde el matadero -hoy El Rastro- hasta el R\u00edo Manzanares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n all\u00ed, dicen, ya que de acuerdo a los historiadores modernos no hay pruebas concretas, hubo una sinagoga, y que los jud\u00edos conversos pon\u00edan a sus descendientes Manuel, para demostrar su nueva fe cristiana y no ser expulsados tras el Edicto de Granada en 1492 -s\u00ed, el a\u00f1o del desembarco en Am\u00e9rica y el comienzo de la conquista, y as\u00ed pas\u00f3 a ser conocido como el barrio de los Manueles, que deriv\u00f3 en el de los Manolos y Manolas y de la <em>manoler\u00eda</em> en general. Tambi\u00e9n, en esta barriada, se forjaron algunas de las palabras m\u00e1s reconocida trasfronteras espa\u00f1olas, como <em>majo</em>, <em>chispero</em> y <em>chulo</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lavapi\u00e9s tiene una arquitectura que est\u00e1 m\u00e1s relacionada a lo popular, por eso de que era la sede del Matadero. Sin embargo, existen portadas monumentales escondidas por all\u00ed, como la de Calle del Oso 19, R\u00edo Alta 5 o San Carlos 1, que denotan las propiedades que alguna vez pertenecieron a las familias pudientes de la zonas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, el lugar para conocer es Las Corralas. Erigidas en el siglo XIX albergaron a modo de vivienda popular a los movimientos campesinos que llegaban del campo. Si bien abundaban en la ciudad, solo uno queda en pie, \u00e9ste, que era una suerte de proto conventillo, con habitaciones muy peque\u00f1as a las que se acced\u00edan mediante pasillos y que compart\u00edan un gran patio. Las Corralas se localizan entre las calles Sombrerete y Tribulete y como se derrib\u00f3 el edificio que cerraba la manzana -hoy hay un anfiteatro- puede apreciarse desde la calle Mes\u00f3n de Paredes c\u00f3mo eran los pasillos interiores de estas viviendas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el Siglo XX, tras la Guerra Civil Espa\u00f1ola (1936-39), Lavapi\u00e9s cae en el olvido franquista y tanto es as\u00ed, que en la Fuente de Cabestreros sobrevivi\u00f3 un placa conmemorativa de la II Rep\u00fablica. Ni siquiera se tomaron el trabajo de eliminarla, como hicieron en el resto de la metr\u00f3polis. All\u00ed tambi\u00e9n, se mantiene en pie las ruinas de las Escuelas P\u00edas de San Fernando, que fueron incendiada por los falangistas cuando tomaron la ciudad. El edificio, que hoy alberga una biblioteca, se mantiene como entonces, un signo de la memoria hist\u00f3rica de lo que no debe volver a suceder.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Sobre su cultura, rupturismo, extranjeros y estudiantes</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero Lavapi\u00e9s no es solo una barriada para el recuerdo, tambi\u00e9n es una barriada vibrante que se despierta despu\u00e9s de las 18 y en la que habitan personas de alrededor de 80 nacionalidades de los 5 continentes y para notar eso solo hace falta caminar por su calle principal, Lavapi\u00e9s, claro, que concentra restaurantes, mercados, florer\u00edas y m\u00e1s en tantos idiomas que la cuenta se pierde. Bandera, colores, aromas lejanos, fragancias, y ritmos improvisados que conquistan su peque\u00f1a plaza por las noches, en una especie de aquelarre multi\u00e9tnico, en que el di\u00e1logo con desconocidos, el baile y las <em>ca\u00f1itas</em> se confunden, se socializan. L\u00edbano, Senegal, Corea, India, Turqu\u00eda, Marruecos, Ecuador, Australia, Alemania y las firmas siguen, hasta donde la capacidad de reconocer lenguas permita.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta transformaci\u00f3n, que le otorg\u00f3 casi tantas lenguas como a Babbel, comenz\u00f3 en la d\u00e9cada de los '80, cuando los inmigrantes se instalaron debido a lo barato de los alquileres y valor del metro cuadrado, con respecto a cualquier otro rinc\u00f3n madrile\u00f1o. Y sigui\u00f3, y se mantiene, aunque durante el \u00faltimo censo se determin\u00f3 que esta misma circunstancia convirti\u00f3 a la barriada en el lugar preferido de los estudiantes -que pasaron en una d\u00e9cada de ser el 29% al 39% seg\u00fan los datos del Ayuntamiento de Madrid-. Y eso gener\u00f3 una nueva explosi\u00f3n, que pobl\u00f3 la zona de bares y dio nueva vida a las fondas hist\u00f3ricas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de los puntos de reuni\u00f3n es el Bar Melo's -Ave Mar\u00eda 44-, donde sirven unas croquetas irresistibles o, entre otras placeres culinarios de raza castellana, la suculenta zapatilla de lac\u00f3n con queso derretido, lo que vendr\u00eda a ser un tostado gigante, en el mejor de los sentidos, con verdadero jam\u00f3n, el ib\u00e9rico, por supuesto, cortado a mano. La porci\u00f3n es tan abundante que es obligatoriedad compartirla -o en caso de ir sol@ se puede degustar la media zapatilla. En este reducto, y en tantos otros de la ciudad, la tertulia, animada, coloquial, tiene en un punto el esp\u00edritu porte\u00f1o del caf\u00e9, en el que el debate, la risa, el \"arreglar el mundo\" se hace presente entre cada bocado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un recorrido nocturno impostergable es la calle Argumosa, conocido como \"Tapap\u00edes\", ya que re\u00fane la mayor concentraci\u00f3n de bares y terrazas, en especial el camino que une la plaza principal con la Ronda de Atocha, que suelen sacan mesitas a la vereda, ya que las barras suelen estar repletas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lavapi\u00e9s ya no es m\u00e1s la barriada de los extranjeros, pero sigue siendo el espacio de aquellos que sue\u00f1an con un porvenir superador. Y, en la actualidad, reboza de bohemia, en sus callejuelas con constantes subidas o bajadas se api\u00f1an librer\u00edas, una dos tres cuatro. La figura de William Burroughs, por ejemplo, da la bienvenida a Enclave -Relatores 16- y tiene su l\u00f3gica, esta pieza clave de la cultura <em>beatnik</em>, ling\u00fcista heterodoxo, con una obra prol\u00edfica en literatura y cine -cortos experimentales sobre todo- resume un poco esta filosof\u00eda no buscada de la barriada, esa b\u00fasqueda inconsciente de producir un rupturismo con lo cl\u00e1sico y convencional. Aunque no es la \u00fanica, tambi\u00e9n se deben visitar Traficantes de Sue\u00f1os, La Libre, Burma, La Librer\u00eda del Mercado, Venir a Cuento, Swinton &amp; Grant (librer\u00eda, galer\u00eda y cafeter\u00eda) y La Casquer\u00eda, en el Mercado de San Fernando, sede de incunables y ofertas no aptas para bibli\u00f3filos impresionables.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El cine y el teatro tambi\u00e9n tienen un apartado destacable. Los cin\u00e9filos de coraz\u00f3n deben hacerse en hueco en la agenda para visitar el <a href=\"http://www.mecd.gob.es/cultura-mecd/areas-cultura/cine/mc/fe/cine-dore/programacion.html\" target=\"_blank\">Cine Dor\u00e9</a> \u2013 o \"Palacio de las Pipas\"-, Santa Isabel 3, sede oficial de la Filmoteca Espa\u00f1ola, levantado a principios del siglo XX y con una fachada de estilo modernista, cuenta con dos salas, una terraza donde tambi\u00e9n se realizan proyecciones en verano y una complet\u00edsima librer\u00eda cinematogr\u00e1fica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, no todo es multiculturalidad. Para aquellos que quieran gozar de lo mejor del flamenco, el lugar es <a href=\"http://flamencocandela.com/\">Candela</a>, calle del Olmo 2, conocida por sus famosas juergas nocturnas, y encuentros entre grandes y peque\u00f1os artistas. Entre las personalidades que tocaron all\u00ed se encuentran Camar\u00f3n de la Isla, Paco de Luc\u00eda, Javier Lim\u00f3n, Ketama, Sara Baras y la lista contin\u00faa. Su magnetismo trasciende las fronteras y por eso m\u00fasicos consagrados como Sade, Alicia Keys y Chick Corea supieron tambi\u00e9n querer ser parte del mito.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lavapi\u00e9s no es el lugar que aglomera a m\u00e1s turistas, pero esa tendencia est\u00e1 cambiando gracias a una oferta diferente a la del resto de los barrios madrile\u00f1os, una oferta que conjuga bohemia, con comidas y una mirada sobre la multiculturalidad que es, en gran parte, un peque\u00f1o espejo de lo que est\u00e1 sucediendo en gran parte del planeta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/14/5-pueblos-magicos-y-reconditos-de-espana/\" target=\"_blank\">5 pueblos m\u00e1gicos y rec\u00f3nditos de Espa\u00f1a</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/22/francis-mallmann-conquisto-la-plaza-mayor-de-madrid-con-un-gran-asado/\" target=\"_blank\">Francis Mallmann conquist\u00f3 la Plaza Mayor de Madrid con un gran asado</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Punta del Este: los 5 imperdibles para una experiencia gastron\u00f3mica de otro mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Un viaje a Punta del Este no est\u00e1 completo sin un paseo por los mejores restaurantes de la zona.</strong> Desde la arena tranquila de Jos\u00e9 Ignacio hasta La Barra, algunos de los rest\u00f3s m\u00e1s top y m\u00e1s exclusivos para una experiencia \u00fanica en las costas uruguayas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>L'Incanto</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>L'Incanto es el restaurante italiano de Punta del Este por excelencia</strong>. Con su cocina t\u00edpica mediterr\u00e1nea y un ambiente familiar y encantador, completa el m\u00e1s atractivo y prestigioso circuito gourmet de Punta. Ubicado entre los hermosos bosques de la avenida Pedragosa Sierra, es el verdadero referente de la gastronom\u00eda italiana en el balneario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Floreal</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Enclavado en el encantador bosque de San Rafael, los sonidos de la naturaleza se unen con los sabores de los ingredientes m\u00e1s ricos en Floreal.</strong> Su cocina armoniza una excelente tradici\u00f3n familiar, las grandes cocinas europeas y los sabores de Uruguay. Cumple con todos los requisitos de un buen restaurante: buena comida, un ambiente agradable y calidez humana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Huella</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Imposible no nombrarlo.</strong> Para una buena experiencia gastron\u00f3mica incre\u00edble, hay que visitar s\u00ed o s\u00ed el parador m\u00e1s top y exclusivo de Jos\u00e9 Ignacio: La Huella, donde se pueden disfrutar de los mejores atardeceres del Este. Todo un ritual para los habitu\u00e9s. Se come el mejor sushi, mariscos frescos y carne asada, y ponen a disposici\u00f3n de los visitantes mantas tejidas a mano para repararse de la fr\u00eda brisa de la noche de mar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mostrador Santa Teresita</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Ambiente r\u00fastico y cool.</strong> Ubicado en el mismo lugar donde se erig\u00eda el primer restaurante de Jos\u00e9 Ignacio en 1973, Mostrador Santa Teresita es uno de los cl\u00e1sicos del verano en Punta del Este. No hay nada que no se pueda encontrar en este lugar, desde una paella hasta las exquisiteces m\u00e1s dulces de la costa uruguaya.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Susana Beach Club</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Susana es ideal para disfrutar de un buen trago y sabores gourmet tirado en la arena</strong>. En la Ruta 10 -casi llegando a la rotonda de Jos\u00e9 Ignacio- se ubica La Susana, uno de los espacios m\u00e1s trendy de Punta del Este. Un parador-restaurante en la playa con toda la onda, DJs internacionales y eventos imperdibles hacen de La Susana uno de los lugares m\u00e1s cool del verano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/30/glampings-los-campamentos-de-lujo-que-son-furor-en-el-verano-argentino/\">Glampings, los campamentos de lujo que son furor en el verano argentino</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>De norte a sur: c\u00f3mo se movieron los turistas por el pa\u00eds - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La temporada de verano se est\u00e1 disfrutando en distintos puntos de Argentina y seg\u00fan datos de organismos provinciales, el primer mes del a\u00f1o arranc\u00f3 con buen movimiento tur\u00edstico, variedad de opciones, paisajes, actividades y festivales a lo largo de todo el pa\u00eds.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Desde el Ministerio estamos trabajando junto a las provincias y al sector privado para que la temporada estival sea un \u00e9xito para todos, porque <strong>el turismo es empleo genuino y desarrollo de las econom\u00edas de muchas localidades de nuestro pa\u00eds</strong>\", se\u00f1al\u00f3 el ministro de Turismo de la Naci\u00f3n, Gustavo Santos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Sierras, r\u00edos y festivales.</strong> C\u00f3rdoba recibi\u00f3 2.100.000 turistas durante enero, un incremento del 4,4 por ciento en relaci\u00f3n al mismo periodo de 2016. La ocupaci\u00f3n hotelera en la provincia alcanz\u00f3 un 70 por ciento. Y localidades como Cosqu\u00edn y Jes\u00fas Mar\u00eda, que festejaron con sus tradicionales fiestas, llegaron al 100%.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>A pura playa, Mar del Plata</strong> estim\u00f3 el arribo de 1.400.00 turistas, un 1,3 por ciento m\u00e1s que en el 2016. La ocupaci\u00f3n hotelera fue de m\u00e1s del 70 por ciento y los vuelos de Aerol\u00edneas Argentinas y Andes fueron vendidos en m\u00e1s de un 90 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"En todo el pa\u00eds se disfrut\u00f3 de un enero con muy buenos n\u00fameros en llegada de turistas a destinos. <strong>Argentina ofrece todas las alternativas naturales y culturales, a medida de cada presupuesto</strong>\", destac\u00f3 Santos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los viajeros tambi\u00e9n est\u00e1n disfrutando el verano entre los vi\u00f1edos, monta\u00f1as y paisajes de Mendoza, que tuvo en este mes una ocupaci\u00f3n hotelera un 20 por ciento superior a la del 2016. El promedio de ocupaci\u00f3n provincial ponderado alcanz\u00f3 el 73% en enero. Bajo el sol cuyano, el Valle de Uco present\u00f3 el porcentaje de ocupaci\u00f3n m\u00e1s alto: 85%. Le siguieron Cacheuta, Potrerillos y Uspallata, con el 80%; el sur provincial, con el 73%, y el Gran Mendoza con el 70%.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En pleno Litoral, Corrientes</strong> tuvo un enero hist\u00f3rico: se registr\u00f3 un total de 697.785 turistas, n\u00famero que triplica el del mismo periodo del 2016.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En Misiones la ocupaci\u00f3n hotelera fue superior</strong> al 61 por ciento, hubo m\u00e1s de 14 mil arribos y m\u00e1s de 407 mil pernoctes, con un gasto tur\u00edstico de m\u00e1s de 450 millones de pesos que ingresaron directamente a la provincia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El encanto y espect\u00e1culo de <strong>las Cataratas, una de las siete maravillas naturales del mundo</strong>, atrae cada vez a m\u00e1s viajeros de diferentes pa\u00edses: m\u00e1s de 185.000 personas visitaron el Parque Nacional, y la ocupaci\u00f3n en Puerto Iguaz\u00fa fue del 77 por ciento. Mientras que en San Ignacio, con el atractivo que encierran las ruinas jesu\u00edticas de San Ignacio Min\u00ed, fue del 80.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Al Norte, Salta recibi\u00f3 240.000 arribos</strong> tur\u00edsticos, un 2% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, lo que signific\u00f3 546 millones de pesos de ingresos. Y el Tren a las Nubes, uno de los m\u00e1s altos del mundo, oper\u00f3 por primera vez en verano y cerr\u00f3 el mes con un balance positivo: 2.064 pasajeros disfrutaron de los paisajes salte\u00f1os desde sus vagones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Monta\u00f1as, lagos, bosques y paisajes incre\u00edbles estuvieron tambi\u00e9n entre los elegidos por muchos viajeros. <strong>En la ciudad sure\u00f1a de Bariloche</strong>, la ocupaci\u00f3n super\u00f3 el 85 por ciento en todo enero, con picos de 90.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras que en <strong>Chubut fue de un 95 por ciento en la zona cordillerana</strong>. Y en la costa de esta provincia, Puerto Madryn tuvo un buen nivel: fue del 75 al 80% y se espera para febrero una cifra similar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n al sur, en <strong>Neuqu\u00e9n la ocupaci\u00f3n promedio del primer mes del 2017 fue del 67 por ciento</strong>, 2 puntos por encima del mismo per\u00edodo en el a\u00f1o anterior. Este porcentaje gener\u00f3 ingresos estimados en 562 millones de pesos.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Irina Kern, una diosa en bikini - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Natasha Oakley, una joven, bella y exitosa diosa - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>Cladna Ramos, la modelo brasile\u00f1a hot - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "economia", "titulo": ["<title>La diosa Camila Quintero, de M\u00e9xico al mundo - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Cu\u00e1les son las atracciones m\u00e1s populares de cada pa\u00eds - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u00bfCu\u00e1l es la atracci\u00f3n m\u00e1s visitada de la Argentina?</strong> Un mapa realizado por los expertos en infograf\u00edas de Vouchercloud en base a datos provistos por TripAdvisor tiene la respuesta. Lo que hicieron fue recopilar la informaci\u00f3n de cada pa\u00eds del mundo para mostrar cu\u00e1l es el sitio tur\u00edstico m\u00e1s popular en determinado lugar.<strong> En la Argentina, por ejemplo, es la Garganta del Diablo, de las Cataratas del Iguaz\u00fa, mientras que en Nueva York es el Central Park.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los colores del mapa indican el tipo de atracci\u00f3n que es popular en ese pa\u00eds, ya sea religiosa, natural, tur\u00edstica o hist\u00f3rica. <strong>\"Resulta reconfortante ver que la mayor\u00eda de los destinos de todo el mundo son maravillas naturales</strong>, seguidas de muy cerca de lugares de inter\u00e9s hist\u00f3rico. En los 197 pa\u00edses hay 76 atracciones naturales, 54 atracciones hist\u00f3ricas, 38 atracciones tur\u00edsticas y 29 atracciones religiosas\", explicaron desde Vouchercloud.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otros de los sitios m\u00e1s visitados en el planeta son: <strong>el Coliseo en Italia</strong>, El Mus\u00e9e d'Orsay en Francia,<strong> el Museo de la Acr\u00f3polis en Grecia</strong>, el tour de los estudios donde se grab\u00f3 Harry Potter en el Reino Unido, el subte de Se\u00fal en Corea del Sur, <strong>el Taj Mahal en India</strong>, y las Cataratas del Ni\u00e1gara en Canad\u00e1.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para ver el mapa completo, hacer click <a href=\"https://invitationdigital-res.cloudinary.com/image/upload/q_70/tripadvisor_map_no_logo_1\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/31/el-secreto-mejor-guardado-de-disney-al-que-se-puede-acceder-por-usd-15-mil/\" target=\"_blank\">El secreto mejor guardado de Disney al que se puede acceder por USD 15 mil</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/02/desafio-geografico-en-que-lugar-se-encuentran-estos-paises/\" target=\"_blank\">Desaf\u00edo geogr\u00e1fico: \u00bfen qu\u00e9 lugar se encuentran estos pa\u00edses?</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>C\u00f3mo fue el vuelo comercial m\u00e1s largo de la historia - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Aterriz\u00f3 en Auckland el vuelo QR920 de Qatar Airways, el inaugural de un trayecto que une desde hoy Doha, en Catar, con la ciudad de Nueva Zelanda. Es un momento hist\u00f3rico, ya que<strong> se trata del vuelo comercial m\u00e1s largo de la historia</strong>: el Boeing 777 recorri\u00f3 14.535 kil\u00f3metros en 17 horas y 30 minutos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Qatar Airways inaugur\u00f3 ayer su vuelo de Doha a Auckland con una ceremonia que, seg\u00fan un comunicado de la empresa, comenz\u00f3 con un tradicional saludo de agua, y en el que viaj\u00f3 el CEO de la aerol\u00ednea Akbar Al Baker, quien fue recibido luego del aterrizaje por Todd McClay, el ministro de Comercio de Nueva Zelanda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los precios de este viaje diario al que ya se puede acceder son de<strong> 1.200 euros para la Clase Turista y 8.400 euros para el servicio m\u00e1s lujoso en Primera Clase</strong>. El avi\u00f3n que cubrir\u00e1 el trayecto es un Boeing 777-200LR de largo alcance.<strong> Auckland es la primera ciudad neozelandesa en recibir vuelos de la aerol\u00ednea</strong>, y ser\u00e1 una puerta de conexi\u00f3n clave entre Ocean\u00eda y el Medio Oriente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al respecto, Al Baker explic\u00f3: \"El lanzamiento de nuestro nuevo servicio a Auckland es un importante paso para Qatar Airways en nuestra expansi\u00f3n tanto regional como global a trav\u00e9s de nuestra red, <strong>ofreciendo\u00a0m\u00e1s opciones y mejores conexiones para emocionantes nuevos negocios y destinos de placer en Europa y el Medio Oriente</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante este vuelo inaugural que hizo historia, se atravesaron 10 zonas horarias. Cuatro pilotos formaron parte de este trayecto junto con 15 tripulantes.<strong> Se sirvieron m\u00e1s de 1.100 caf\u00e9s y t\u00e9s, 2.000 bebidas fr\u00edas y 1.036 platos de comida.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El avi\u00f3n, dise\u00f1ado especialmente para recorridos largos, tiene capacidad para 259 pasajeros</strong>, de los cuales 217 son para la Clase Turista y 42 para la Ejecutiva. Tiene una capacidad para 181.280 litros de combustible, y puede recorrer 17.500 kil\u00f3metros.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/23/que-ocurre-cuando-hay-una-emergencia-medica-en-un-avion/\" target=\"_blank\">Qu\u00e9 ocurre cuando hay una emergencia m\u00e9dica en un avi\u00f3n</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>A d\u00f3nde ir\u00e1n los argentinos durante el feriado de carnaval - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Febrero es un mes de carnaval.</strong> Durante esta temporada, donde el calor del verano es tan intenso como nunca y la temporada de vacaciones est\u00e1 por cerrar, los argentinos buscan los lugares en el pa\u00eds y la regi\u00f3n donde puedan vivir estas celebraciones populares con todo, y a puro ritmo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Adem\u00e1s de la variedad de los atractivos naturales de nuestro pa\u00eds, <strong>los festivales permiten disfrutar a los destinos de cada regi\u00f3n de una manera distinta y colorida</strong>\", se\u00f1al\u00f3 el ministro de Turismo de la Naci\u00f3n, Gustavo Santos. E<strong>s que, en el 2017, los destinos nacionales vuelven a tener protagonismo si de Carnaval se trata.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan datos de la plataforma tur\u00edstica Trivago,<strong> Mar del Plata encabeza las preferencias de los argentinos a la hora de buscar un lugar donde festejar en familia y con amigos los feriados de carnaval.</strong> En segundo lugar, se encuentra la ciudad de Florian\u00f3polis, y completa el podio la ciudad cordobesa de Villa Carlos Paz.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, hay varios destinos que se destacan en esta temporada m\u00e1s que otros, ya que viven el carnaval con un esp\u00edritu \u00fanico y particular. El site de viajes tambi\u00e9n recopil\u00f3 datos de sus usuarios y recomend\u00f3 los mejores lugares para vivirlo a pleno en los feriados del 27 y 28 de febrero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>R\u00edo de Janeiro</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Este a\u00f1o los feriados coinciden con el fin de semana del carnaval en R\u00edo de Janeiro</strong>, la excusa perfecta para visitar la ciudad carioca durante una de las mejores \u00e9pocas. Fiestas en la calle, desfile y buen humor son los ingredientes infaltables de una fiesta legendaria que comenz\u00f3 con la colonizaci\u00f3n, pero que se fue dotando cada vez m\u00e1s de un sabor cultural local que la hace inolvidable e imperdible a la vez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La fiesta del Samb\u00f3dromo es sin dudas la m\u00e1s esplendorosa</strong>, con carruajes, trajes brillosos y much\u00edsimo baile, que se contagia r\u00e1pidamente entre todos los cariocas y turistas que acuden entusiasmados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Gualeguaych\u00fa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otro gran destino es Gualeguaych\u00fa, donde se vive el carnaval m\u00e1s concurrido de la Argentina. <strong>Su gran desfile en el Cors\u00f3dromo, los disfraces, carruajes y su gente que lo hacen un lugar perfecto.</strong> Miles de personas de toda la Argentina y del mundo podr\u00e1n participar de uno de las celebraciones m\u00e1s aut\u00f3ctonas y populares del pa\u00eds, que reflejan el esp\u00edritu local de una manera que s\u00f3lo se puede expresar mediante el carnaval.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Quebrada de Humahuaca</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una manera diferente de disfrutar del carnaval es enfilando para el Norte, hacia la Quebrada de Humahuaca, donde uno puede ser parte de una puesta en escena tradicional y aut\u00f3ctona.<strong> Rituales que vinculan la cultura milenaria de los pueblos originarios con la espa\u00f1ola</strong>, comparsas, disfraces y un esp\u00edritu de alegr\u00eda \u00fanico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/06/cuales-son-las-atracciones-mas-populares-de-cada-pais/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las atracciones m\u00e1s populares de cada pa\u00eds</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/05/cual-es-el-aeropuerto-mas-transitado-del-mundo-para-pasajeros-internacionales/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1l es el aeropuerto m\u00e1s transitado del mundo para pasajeros internacionales</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Imperdible: 10 alucinantes \"piletas naturales\" para conocer - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El mar es peligroso y el r\u00edo puede ser traicionero. Sin embargo, para los amantes del nado o del buceo, existen en todo el mundo una serie de \"piletas naturales\" en forma de peque\u00f1os lagos que, con sus aguas coloridas \u00a0y c\u00e1lidas, maravillan a miles de turistas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ocultos dentro de ins\u00f3litos paisajes, hundidos por debajo de la superficie terrestre o inmersos en medio de las m\u00e1s hostiles temperaturas, \u00e9stos son <strong>los 10 tranquilos para\u00edsos acu\u00e1ticos que m\u00e1s vale la pena conocer:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1. Silfra, Islandia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La grieta de Silfra es el \u00fanico lugar en donde la divisi\u00f3n de las placas tect\u00f3nicas de Eurasia y Am\u00e9rica es visible por encima de la superficie de los oc\u00e9anos. Esto lo convierte en un lugar muy atractivo para bucear y conocer las profundidades de la geolog\u00eda terrestre. La grieta se encuentra dentro del Parque Nacional Thingvellir -en Islandia- y est\u00e1 cubierta de\u00a0un agua expectacularmente transparente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esa transparencia se debe a que el agua est\u00e1 casi helada y no supera nunca los 4 grados cent\u00edgrados, ni siquiera en verano, porque se trata de agua de deshielo de un glaciar que viaja a trav\u00e9s de un campo de lava. Incluso el agua es tan pura que se puede beber.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 2. To Sua, Samoa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el oc\u00e9ano Pac\u00edfico Sur existen una infinidad de para\u00edsos naturales maravillosos. Uno de ellos es este peque\u00f1o lago ubicado en Samoa que deja boquiabiertos a todos los turistas que lo visitan. Se trata de To Sua Ocean Trench, en la isla de Upolu.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta piscina de aguas cristalinas que deja ver con claridad su fondo, ofrece un m\u00e1gico espacio rodeado de naturaleza y colorida vegetaci\u00f3n. Para descender los 30 metros de desnivel, es necesario utilizar una escalera de madera que desemboca directamente en un peque\u00f1o \"muelle\". D\u00eda tras d\u00eda, esta pileta recibe miles de visitantes que desean conocer las aguas turquesas de esta \"pileta\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> C\u00f3mo es un excelente lugar para nadar o bucear un poco, este lago formado sobre piedra caliza con salida al mar fue llamado To Sua, que significa \"agujero gigante de nataci\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. Parque nacional Krka, Croacia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Croacia existen numerosos lugares m\u00e1gicos, pr\u00e1cticamente paradis\u00edacos, y uno de ellos son las Cascadas Krka que se encuentran en el Parque Nacional del Rio Krka. A la sombra de los magn\u00edficos lagos de Plitvice y sus cascadas, es una de las visitas imperdibles de ese pa\u00eds.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este paraje rico en flora y fauna\u00a0est\u00e1 preparado para que los visitantes puedan realizar un recorrido por el parque pudiendo disfrutar de la vegetaci\u00f3n y los paisajes\u00a0sin problemas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es a los pies de esta magn\u00edfica ca\u00edda de agua donde los visitantes se pueden dar un ba\u00f1o. Una experiencia sin duda inolvidable, y por muchos motivos. El primero es el entorno espectacular. El segundo, las aguas absolutamente transparentes. El tercero, la sensaci\u00f3n del movimiento del agua.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 4. Gran agujero azul, Belice</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Gran Agujero Azul de Belice -tambi\u00e9n conocido como <em>Great Blue Hole-\u00a0</em>da a los buceadores la oportunidad de recorrer uno de los arrecifes m\u00e1s impactantes\u00a0del mundo. \u00a0A\u00a096 kil\u00f3metros de la parte continental de la ciudad de Belice, este espacio es la segunda barrera de coral m\u00e1s grande del mundo detr\u00e1s de la de Australia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este para\u00edso se ubica en Lighthouse Reef y est\u00e1 considerado un para\u00edso del buceo, adem\u00e1s de ser el \u00fanico agujero azul que por sus dimensiones puede ser visto desde el espacio.\u00a0Se trata de\u00a0un c\u00edrculo casi perfecto que tiene m\u00e1s de 305 metros de ancho y 146 de profundidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El mejor lugar para hacer buceo o <em>snorkeling</em> est\u00e1 dentro de los primeros 12 metros de agua ya que algunos metros despu\u00e9s se encuentra una zona\u00a0s\u00f3lo para buzos experimentados, donde habitan\u00a0m\u00e1s de 500 especies de plantas y animales que s\u00f3lo se\u00a0encuentran en esta \u00e1rea del mundo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El agujero sol\u00eda ser la entrada a un sistema de cuevas calizas en la \u00faltima Edad de Hielo, pero cuando acab\u00f3 la glaciaci\u00f3n (hace 12 mil a\u00f1os) el nivel del mar subi\u00f3, las cavernas se inundaron, derrumbando la cubierta y formando\u00a0esta sima impactante.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Cataratas Havasu,\u00a0Estados Unidos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la reserva de Havasupai, que se encuentra en el Gran Ca\u00f1\u00f3n del Colorado, en el estado de Arizona, Estados Unidos\u00a0tras una larga caminata se puede hallar una verdadera maravilla natural, las cataratas Havasu.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este lugar, adem\u00e1s de ser hermoso, es un oasis de frescura para los turistas que en d\u00edas de calor se aventuran a caminar por el ca\u00f1\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El agua de las Havasu, que se mantiene a 21 grados cent\u00edgrados, sorprende por su color azul claro, que se transforma por\u00a0las grandes cantidades de magnesio y el calcio. La ca\u00edda de las cataratas es muy cambiante, por lo que a veces sus corrientes de agua se dividen en dos y caen desde una altura de 37 metros hacia una piscina que se extiende en varias terrazas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>6. Laguna Azul, Islandia<br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Laguna Azul (<em>Blue Lagoon</em>, en ingl\u00e9s, o Bl\u00e1a l\u00f3ni\u00f0, en island\u00e9s) se encuentra en el suroeste de Islandia, a 39 kil\u00f3metros de la capital, Reykiav\u00edk, y es uno de los lugares m\u00e1s visitados del pa\u00eds. Esta piscina es\u00a0un inmenso lago geot\u00e9rmico de aguas azul-turquesa. Sin embargo, adem\u00e1s de su color, la experiencia se completa con el contraste de temperaturas: el agua a unos 37 grados cent\u00edgrados, la temperatura exterior, 10 grados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas aguas termales son \u00fanicas tambi\u00e9n como ecosistema, porque est\u00e1n compuestas en dos tercios\u00a0por agua de mar y uno de agua de lluvia, siendo que normalmente las aguas geotermales se componen casi \u00fanicamente de\u00a0agua de lluvia.\u00a0Esta fuerte salinidad del agua provoca adem\u00e1s que el cuerpo flote f\u00e1cilmente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el lugar aseguran que el agua de la Laguna Azul es purificante y destruye las bacterias contaminantes de quienes se sumergen en ella, gracias al silicato y las algas verdiazules -que protegen la piel de los rayos UV y estimulan la producci\u00f3n de col\u00e1geno-. Los barros de la laguna tambi\u00e9n se utilizan para producir cosm\u00e9ticos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 7. Sumidero Bimmah , Oman<br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este pa\u00eds localizado al suroeste de Asia, en la costa sureste de la pen\u00ednsula ar\u00e1biga, existe una una depresi\u00f3n natural en forma de agujero que se form\u00f3 en la superficie cuando una cavidad subterr\u00e1nea colaps\u00f3, lo que se conoce como un sumidero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta espectacular atracci\u00f3n es el sumidero de Bimmah, que posee un t\u00fanel submarino de 500 metros de distancia que llega hasta el mar y produce en esta \"piscina natural\"\u00a0una mezcla de agua dulce y agua salada donde se puede nadar y bucear.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 8. Cataratas Kuang Si, Laos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Laos no hay salida al mar, es cierto, pero atracciones acu\u00e1ticas no faltan. En Luang Prabang, la capital cultural de Laos, se encuentran dos magn\u00edficas cataratas: Tat Kuang Si y Tat Sae.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas cascadas est\u00e1n formadas principalmente por rocas de diferentes niveles que conforman peque\u00f1as piletas de su incre\u00edble agua turquesa en las que es posible ba\u00f1arse y disfrutar del sol.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>9. La Guarida del Diablo, Estados Unidos<br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Guarida del Diablo \u2013<em>\u00a0Devil's Den</em>, en ingl\u00e9s- es una pozo sobre piedras calizas, donde el\u00a0techo de un r\u00edo subterr\u00e1neo colaps\u00f3, exponiendo el agua a la superficie abierta, en el estado de Florida, Estados Unidos. Sin embargo, este lugar es propiedad privada y funciona como un centro de formaci\u00f3n de buceo con instalaciones recreativas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El agua del r\u00edo subterr\u00e1neo tiene una temperatura constante de 22 grados cent\u00edgrados\u00a0y, con la temperatura fr\u00eda, el vapor de agua emerge de la superficie del r\u00edo formando una \"humareda\" visible por encima de la entrada de la cueva. Esto es lo que llev\u00f3 a\u00a0los primeros colonos europeos a creer que se trataba de una\u00a0chimenea del infierno. De ah\u00ed su nombre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 10. Hierve El Agua, M\u00e9xico<br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este para\u00edso se encuentra cerca de la capital de Oaxaca, enclavado en las alturas y rodeado por una impactante vegetaci\u00f3n. Hierve el Agua se conforma por una serie de cascadas petrificadas que se caracterizan por su color blanco y su inmensidad, ya que miden m\u00e1s de 200 metros de altura.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estas piscinas se formaron hace millones de a\u00f1os por escurrimientos de agua carbonatada, cuya corriente se origina en los manantiales en la cima de la barranca. Estos manantiales crean un espect\u00e1culo \u00fanico porque son pozos de agua templada de color turquesa a unos 24 grados cent\u00edgrados. Un escenario perfecto para nadar y disfrutar del contraste de temperaturas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/14/5-pueblos-magicos-y-reconditos-de-espana/\" target=\"_blank\">5 pueblos m\u00e1gicos y rec\u00f3nditos de Espa\u00f1a</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/06/15-fantasticos-lugares-del-mundo-para-conocer-en-el-2017/\" target=\"_blank\">15 fant\u00e1sticos lugares del mundo para conocer en el 2017</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Turismo gen\u00e9tico: un viaje a medida a partir del \u00e1rbol geneal\u00f3gico - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El ADN esconde m\u00e1s secretos de la identidad de lo que una persona se imagina</strong>. Ya hace unos a\u00f1os se conoce un test gen\u00e9tico que analiza en profundidad el ADN de un individuo para conocer su pasado ancestral: los pueblos y etnias de los que proviene, la informaci\u00f3n del origen en la misma sangre. \u00bfY a qui\u00e9n no le gustar\u00eda saber hasta d\u00f3nde se extienden sus ra\u00edces?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los viajeros buscan cada vez m\u00e1s experiencias que sean significativas y personalizadas, lo que altera d\u00eda a d\u00eda el concepto de \"lujo\" a la hora de viajar. Ya no se trata de hospedarse s\u00f3lo en un hotel cinco estrellas, sino de crear una traves\u00eda que le hable a la persona m\u00e1s all\u00e1 de la sofisticaci\u00f3n de anta\u00f1o. Y <strong>ahora es posible organizar un viaje por el mundo especialmente dise\u00f1ado para cada individuo a partir de\u00a0su informaci\u00f3n geneal\u00f3gica.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Una nueva startup londinense, Travel Unwrapped, es la flamante pionera de esta forma de viajar</strong>. Toma el ADN de la persona para organizar aventuras realmente \u00fanicas que ayudan a sus clientes a descubrir sus ra\u00edces. Le otorga un significado extra a la frase \"el viaje de tu vida\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La CEO de esta empresa es Rebecca Fielding, una abogada especializada en los Derechos Humanos que pas\u00f3 una d\u00e9cada recorriendo el mundo, y que describe el viajar como \"la mayor amenaza contra el prejuicio\". Es por eso que cre\u00f3 esta compa\u00f1\u00eda que se diferencia de todo el resto armando paquetes \u00fanicos para cada uno de sus clientes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"En vez de contratar a expertos en turismo, empleo a un equipo de expertos culturales, incluyendo historiadores del arte y arque\u00f3logos\", asegur\u00f3 Fielding en una entrevista con Forbes. \"Ofrecemos un vistazo a la cultura global que otras empresas no tienen\". Y fue su fervor por romper las barreras entre pueblos que la llev\u00f3 a su novedosa idea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Quer\u00eda responder a la pregunta '\u00bfc\u00f3mo podemos viajar de una manera que reconozca que nosotros como individuos somos tan diversos como el mundo a nuestro alrededor?'\", explic\u00f3. Y as\u00ed naci\u00f3 <a href=\"http://www.dnaunwrapped.com/\" target=\"_blank\">DNA Unwrapped</a>. Por <strong>USD 169</strong> la empresa env\u00eda un paquete de an\u00e1lisis de ADN -un kit muy f\u00e1cil de usar y con instrucciones simples- que luego la persona manda directamente a la empresa socia Living DNA. Sus cient\u00edficos utilizan la \u00faltima tecnolog\u00eda para <strong>analizar la huella gen\u00e9tica y revelar la genealog\u00eda familiar de un grupo de 80 regiones a nivel mundial.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Varias compa\u00f1\u00edas como 23andMe y Ancestry.com ofrecen el mismo similar, pero Living DNA cre\u00f3 algoritmos especiales para proveer un resultado mucho m\u00e1s preciso y detallado de la herencia gen\u00e9tica de cada individuo, que luego<strong> DNA Unwrapped utiliza para dise\u00f1ar viajes de descubrimeinto personal para sus clientes.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los resultados arriban aproximadamente 12 semanas despu\u00e9s a trav\u00e9s de una interfaz online confidencial</strong>. Un mapamundi muestra los pa\u00edses de los que proviene la persona en t\u00e9rminos de porcentaje, incluyendo los sitios m\u00e1s fuertes y repetidos del pasado gen\u00e9tico. Si la persona quiere un perfil m\u00e1s espec\u00edfico, otro socio de la empresa, GPS Origins, toma los resultados y los usa para descubrir las ciudades en donde sus antepasados crearon \"l\u00edneas geogr\u00e1ficas ancestrales\" y las compara con patrones migratorios hist\u00f3ricos. Adem\u00e1s, <strong>si la persona est\u00e1 dispuesta a conocer los lugares por los que vivieron sus ancestros, es posible incluso ser acompa\u00f1ado por un genealogista.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fielding afirma que de esta manera, las personas pueden conocer un pasado geneal\u00f3gico que ellos cre\u00edan inexistente. Ella, por ejemplo, cre\u00eda tener sangre ucraniana e italiana, pero <strong>descubri\u00f3 adem\u00e1s que es descendiente de persas, iran\u00edes, franceses y brit\u00e1nicos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde la p\u00e1gina web aseguran: \"Descubrir nuestras ra\u00edces es parte de nuestro viaje personal. A trav\u00e9s de nuestro ADN podemos conocer mucho m\u00e1s que un mapa personal. Tambi\u00e9n es una manera de relacionarnos con personas diferentes y culturas diversas. La mayor\u00eda posee una herencia cultural y diversa, una historia que se conecta m\u00e1s ampliamente que con el lugar en donde uno vive<strong>. Es m\u00e1s importante que nunca comprender que a trav\u00e9s de nuestros pasados variados podemos encontrar lugares comunes y unidad con la comunidad global</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/03/astroturismo-los-5-mejores-lugares-del-mundo-para-observar-las-estrellas/\" target=\"_blank\">Astroturismo: los 5 mejores lugares del mundo para observar las estrellas</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/30/visito-todos-los-paises-del-mundo-y-revela-cuales-son-los-mejores/\" target=\"_blank\">Visit\u00f3 todos los pa\u00edses del mundo y revela cu\u00e1les son los mejores</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Ola de turistas extranjeros en el pa\u00eds: \u00bfDesde qu\u00e9 lugares llegan? - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Diciembre de 2016 arroj\u00f3 nuevamente buenos n\u00fameros en los arribos de turistas al pa\u00eds. As\u00ed lo afirma el ministro de Turismo de la Naci\u00f3n, Gustavo Santos: \"Contin\u00faa el crecimiento de turistas extranjeros en Argentina. Estamos recuperando el mercado brasile\u00f1o, y Estados Unidos y Europa\u00a0son los mercados lejanos m\u00e1s exitosos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los datos surgen del informe mensual que realiza el INDEC. Informes anteriores mostraron que despu\u00e9s de casi dos a\u00f1os de turismo receptivo en baja, <strong>desde agosto del 2016 comenz\u00f3 una tendencia positiva que sigue en alza.</strong> Septiembre, octubre y noviembre tambi\u00e9n fueron buenos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En el quinto mes consecutivo de crecimiento llegaron 222,4 mil turistas extranjeros a disfrutar los atractivos de Argentina</strong>, cifra que representa un incremento del 5,3 por ciento con respecto al mismo periodo de 2015.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>De d\u00f3nde vienen</strong>. Los n\u00fameros muestran que en diciembre los turistas arribados al aeropuerto de Ezeiza y al aeroparque Jorge Newbery llegaron principalmente de <strong>Europa (58,3 miles) y de Brasil (42,3 miles).</strong><br> Mientras que el mayor crecimiento en relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o anterior fue de Brasil con un 31, 2 por ciento. Lo siguen Chile y Uruguay (4,1 por ciento cada uno) y Estados Unidos y Canad\u00e1 con un 4 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Argentina resulta cada vez m\u00e1s atractiva, por eso buscamos mejoras en todos los servicios tur\u00edsticos y en la conectividad: buscamos posicionarnos de manera competitiva frente al mundo con distintas medidas\", explica Santos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre ellas, figura el reintegro del IVA por la compra de servicios de alojamiento, un viejo reclamo del sector tur\u00edstico que comenz\u00f3 a implementarse en enero de este a\u00f1o. Con esto, Argentina se posiciona en el mercado y esperan un mayor flujo de viajeros y de ingreso de divisas. <strong>El impacto estimado, en un a\u00f1o de aplicaci\u00f3n, es de 95 mil nuevos turistas.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La presencia a nivel internacional es otro de los grandes focos en los que se est\u00e1 trabajando. Con la pr\u00f3xima participaci\u00f3n en la feria ARCO de Madrid cierra un mes de promoci\u00f3n intensa en Espa\u00f1a en el que el pa\u00eds fue la gran estrella. <strong>Gastronom\u00eda, vinos, tango, cultura, m\u00fasica y paisajes son parte de la carta de presentaci\u00f3n con la que Argentina conquista a turistas de todo el mundo.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Primero, se mostr\u00f3 en uno de los puntos de encuentro del turismo m\u00e1s importantes, FITUR, donde fue pa\u00eds socio. Un \u00e9xito que le permiti\u00f3 promocionar su oferta a viajeros de todas partes del globo con un espacio destacado en el evento: la feria tuvo r\u00e9cord de asistentes, con 245 mil espectadores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El asado que prepar\u00f3 el chef Francis Mallmann en la Plaza Mayor de Madrid fue otra de las grandes vidrieras</strong>, en este caso para mostrar los atractivos culinarios. All\u00ed, cocin\u00f3 para 2000 personas uno de los platos argentinos por excelencia. Y esa misma semana los sabores locales pisaron fuerte en Madrid Fusi\u00f3n, una de las cumbres de la gastronom\u00eda mundial en la que Argentina fue pa\u00eds invitado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el horizonte pr\u00f3ximo, tambi\u00e9n hay expectativas por la participaci\u00f3n en la feria ANATO en marzo, el evento comercial de turismo m\u00e1s importante de Colombia, donde destaca como pa\u00eds invitado de honor.<br> Se espera que los n\u00fameros positivos que iniciaron en agosto contin\u00faen. \"Cuando asumimos el gobierno nos comprometimos a recuperar el turismo receptivo. Hoy la tendencia de crecimiento es firme. La suma de acciones y medidas adoptadas nos acercan al mundo\", subray\u00f3 el funcionario de Turismo, Santos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span>\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/22/francis-mallmann-conquisto-la-plaza-mayor-de-madrid-con-un-gran-asado/\" target=\"_blank\">Francis Mallmann conquist\u00f3 la Plaza Mayor de Madrid con un gran asado</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Las 7 playas m\u00e1s hermosas del mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Nada mejor que un destino de playa.</strong> D\u00edas de tomar sol, tardes para ba\u00f1arse y jugar en el mar y noches para disfrutar de una buena caminata por la costa. El mundo ofrece destinos paradis\u00edacos de todo tipo y color: playas de arena blanca fin\u00edsima y aguas cristalinas, o impactantes acantilados rocosos para los m\u00e1s aventureros<strong>. Cu\u00e1les son algunas de las m\u00e1s impactantes alrededor del planeta.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Lopes Mendes, Ilha Grande, Brasil</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Lopes Mendes est\u00e1 localizada en el sur de Ilha Grande</strong>. <strong>Son 3 kil\u00f3metros de arena blanca y fina.</strong> Es un desierto mar\u00edtimo paradis\u00edaco con aguas cristalinas que enamora a todo aquel que llega al lugar. Ac\u00e1 no hay paradores ni restaurantes, y la naturaleza es protagonista. Para llegar hay que salir desde R\u00edo de Janeiro, manejar tres horas hasta Angra dos Reis y tomarse un ferry y un bote, adem\u00e1s de una corta caminata por un bosque. Pero vale la pena.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Tema y Teavaro, Moorea, Polinesia Francesa</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Son dos incre\u00edbles playas que se unen en la costa Este de Moorea, pero son incre\u00edblemente diferentes la una de la otra.<strong> Teavaro posee aguas no profundas protegidas por un arrecife</strong>, por lo que es un lugar ideal para practicar snorkeling. Tema, en cambio, es la preferida de los surfistas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Horseshoe Bay, Islas Bermudas</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Esta playa es una de las m\u00e1s famosas y populares de Bermudas, pero esconde un encantador secreto: Port Royal Cove</strong>. Con aguas calmas ideales para una escapada familiar, formaciones rocosas fant\u00e1sticas, y arenas rosadas y suaves, es un destino para conocer alguna vez en la vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Playa de Elia, Mykonos, Grecia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mykonos es mundialmente conocida por ser uno de los destinos m\u00e1s \"fiesteros\" del planeta</strong>. Pero, lejos de las playas ruidosas y llenas de gente determinada a celebrar hasta el amanecer, se encuentra Playa de Elia, con arena dorada y el azul profundo del mar Egeo. Para complementar la experiencia, nada mejor que un plato de pescados locales y un buen cocktail.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Tulum, M\u00e9xico</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En la frontera norte de la reserva de la biosfera de Sian ka'an, se encuentra la ciudad maya de Tulum</strong>, uno de los principales destino tur\u00edsticos internacionales. Ubicada junto a las famosas ruinas arqueol\u00f3gicas y a 145 km al sur de la cosmopolita Canc\u00fan, es la \u00fanica metr\u00f3polis vecina al mar. Est\u00e1 dividido en tres \u00e1reas: la zona arqueol\u00f3gica, el pueblo y la zona hotelera.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Scala dei Turchi, Sicilia, Italia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La playa en la base de Scala dei Turchi, un acantilado rocoso de la costa de Realmonte, es incre\u00edblemente maravillosa. Sus arenas color bronce crean un contraste excepcional con el oc\u00e9ano y las rocas de un gris p\u00e1lido. Esta zona es una de las bellezas naturales m\u00e1s hermosas de Sicilia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Chiva, Vieques, Puerto Rico</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Un estrecho fino de arena perfecta e impecable agua cristalina de miles de tonalidades de azul crean una de las playas m\u00e1s impactantes del Caribe.</strong> Se accede al lugar a trav\u00e9s de una de las 21 salidas de una ruta sin pavimentar en el medio del Refugio Nacional de Vida Silvestre de la isla.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/08/los-mejores-destinos-para-vivir-el-carnaval-al-maximo/\" target=\"_blank\">A d\u00f3nde ir\u00e1n los argentinos durante el feriado de carnaval</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/03/astroturismo-los-5-mejores-lugares-del-mundo-para-observar-las-estrellas/\" target=\"_blank\">Astroturismo: los 5 mejores lugares del mundo para observar las estrellas</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "turismo", "titulo": ["<title>Seis claves esenciales para organizar tu primer viaje a Europa - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Europa tiene ese llamado aspiracional que produce la tradici\u00f3n, la historia, las propias ra\u00edces, la cultura, el f\u00fatbol, la diversi\u00f3n\u2026</strong> En fin, llegar a Europa por primera vez es la ambici\u00f3n secreta de todos, cualquiera sea la edad. Las condiciones del viaje pueden variar, los destinos elegidos tambi\u00e9n, pero en alg\u00fan momento de la vida uno siente esa necesidad de ver aquel continente donde naci\u00f3 todo; todo lo que conocemos, de d\u00f3nde venimos y d\u00f3nde de una u otra manera empezaron a ocurrir los hechos que marcaron la historia global.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>A continuaci\u00f3n, una serie de tips que pueden ayudar a planificar un primer viaje a Europa</strong>, para disfrutarlo y atesorarlo m\u00e1s tarde como un recuerdo imborrable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Viajar con amigos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No importa el momento de la vida: viajar a Europa en grupo es una experiencia incre\u00edble. Es importante organizar el viaje con tiempo. Invitar a comer pizza y a tomar cerveza y rodearse de planos, de mapas, de gu\u00edas, de informaci\u00f3n de Internet. El viaje con amigos multiplica la experiencia por un mill\u00f3n. y mejor todav\u00eda si se empieza \"viajar antes de subir al avi\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Fuentes de Informaci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La web y las redes sociales est\u00e1n llenas de sitios y p\u00e1ginas en d\u00f3nde conseguir informaci\u00f3n, consejos y experiencias de otros viajeros. P\u00e1ginas donde conseguir vuelos baratos como Promociones-a\u00e9reas.com, por ejemplo, tambi\u00e9n tiene la posibilidad de enviar alertas sobre los itinerarios elegidos con tarifas convenientes en todas las compa\u00f1\u00edas que tienen vuelos a Europa. En este caso, las alertas suelen venir con comentarios de viajeros que son muy \u00fatiles.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las compa\u00f1\u00edas LAN y Aerol\u00edneas Argentinas tuitean alertas de banda negativa que pueden ser muy \u00fatiles, por lo que seguir las cuentas de Twitter de ambas puede ser una buena idea.<br> Lo mismo ocurre con algunos \"especialistas\" de las redes. Entre ellos, por ejemplo, aparece un blogger de viajes al que convendr\u00eda seguir en Twitter en @sirchandlerblog.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para aquellos que sigan prefiriendo el papel, hay much\u00edsimas gu\u00edas de muy buena calidad para distintos destinos en Europa. Aunque tiene sus a\u00f1os, \"The Complete Idiot's Planning your Trip to Europe\" (para los que se manejan en ingl\u00e9s) es b\u00e1rbara porque como su nombre indica est\u00e1 hecha para novatos. La colecci\u00f3n de gu\u00edas visuales de Peugeot es excelente, lo mismo que las Michelin y las de Horacio De Dios con varias ciudades emblem\u00e1ticas. De nuevo, para los que manejan ingl\u00e9s pueden entrar a The Lonely Planet y comprar por USD 11 la versi\u00f3n <a href=\"http://shop.lonelyplanet.com/world/the-best-things-in-life-are-free/\" target=\"_blank\">e-book de \"The Best Things in Life are Free\"</a> en donde se describen maravillas completamente gratis en ciudades de todo el mundo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En Facebook, adem\u00e1s, hay un grupo que se llama \"<a href=\"http://facebook.com/groups/europaporlanuestra\" target=\"_blank\">Europa por la nuestra</a>\" que tiene 66759 miembros y que constituye una peque\u00f1a comunidad de ayuda, consejos y chimentos muy \u00fatiles para tu viaje.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Destinos y duraci\u00f3n del Viaje</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estos dos temas van de la mano: en base a cu\u00e1ntos d\u00edas le demos al viaje, decidiremos cu\u00e1ntas ciudades visitaremos. Una proporci\u00f3n ambiciosa es 21/5, es decir, veinti\u00fan d\u00edas totales con cinco ciudades visitadas. Una m\u00e1s relajada y conveniente es 21/4.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n influye la \u00e9poca del a\u00f1o del viaje. Por ejemplo enero y febrero son meses muy fr\u00edos para ciudades como Berl\u00edn, Londres, Par\u00eds o Amsterdam, y julio y agosto son extremadamente calurosos en Madrid y en Roma.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo ideal es viajar en una \u00e9poca intermedia; abril/mayo u octubre/noviembre. Pero si las obligaciones no lo permiten habr\u00eda que combinar un destino de playa como Barcelona, Niza o la Costa Amalfitana para aprovechar la gracia del verano, con ciudades como Londres, Par\u00eds, Berl\u00edn o Amsterdam. Del mismo modo, en invierno, Madrid y Roma son ideales porque no suele hacer el fr\u00edo de las ciudades del norte.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Movilidad interna</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Europa tiene un territorio relativamente peque\u00f1o en el que se concentran muchos pa\u00edses con tradiciones, costumbres e historias diferentes. Ver semejante diversidad en Am\u00e9rica llevar\u00eda el triple de tiempo, simplemente por lo que costar\u00eda ir de un pa\u00eds a otro. Por el mismo motivo y por el impacto integrador que tuvo el proyecto de Europa unida (que finalmente se concret\u00f3 en ese experimento pol\u00edtico y econ\u00f3mico llamado \"Uni\u00f3n Europea\") los pa\u00edses est\u00e1n unidos por todos los medios de transporte posibles: carreteras impecables, trenes c\u00f3modos, modernos y r\u00e1pidos y puentes a\u00e9reos que funcionan a toda hora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por supuesto que la experiencia del auto es inolvidable. Viajar con amigos en un par de autos o camionetas viendo todos esos paisajes, integra a uno con la sociedad, lo hace parte de ella. Adem\u00e1s, por supuesto, desde el punto de vista esc\u00e9nico es la mejor manera de conocer y de adentrarse en los pueblos peque\u00f1os que pueden ser los eslabones de una gran cadena que une las estad\u00edas en las grandes ciudades. Pero obviamente, se necesita m\u00e1s tiempo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En materia de trenes, el continente disfruta de una red envidiable. Se pueden conseguir paquetes abiertos que permiten tocar una gran variedad de destinos, siempre en relaci\u00f3n con el peso que uno quiera darle a cada una de las ciudades visitadas. En <a href=\"http://magiaenelcamino.com.ar/guia-para-viajar-en-tren-por-europa.html\" target=\"_blank\">este sitio</a> se encuentra una amplia explicaci\u00f3n de las ventajas del tren. <a href=\"http://(http://es.eurail.com/europe-by-train)\" target=\"_blank\">Eurail</a> es una de las redes continentales m\u00e1s grandes e importantes. Tambi\u00e9n se desarroll\u00f3 una especie de \"Despegar\" de los trenes \u2013<a href=\"http://www2.raileurope.com.ar/\" target=\"_blank\">Rail Europe</a>\u2013 en donde hay itinerarios, ofertas y precios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La gran ventaja del tren es que lleva al centro de las ciudades pero es proporcionalmente m\u00e1s caro que las aerol\u00edneas \"low cost\" y si uno viaja de noche el pasaje se encarece ya que suple a un hotel. Hay compa\u00f1\u00edas de buses que venden paquetes de cinco ciudades por 99 euros como por ejemplo <a href=\"https://interflix.flixbus.com/\" target=\"_blank\">Flixbus</a> y permiten elegir una combinaci\u00f3n entre 900 ciudades en 20 pa\u00edses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las low cost desde ya son ideales para meterle velocidad al viaje y tambi\u00e9n, como su nombre lo dice, pagar precios de traslado muy competitivos. Sin embargo, los aeropuertos est\u00e1n generalmente lejos del centro y lo que uno se ahorra en el pasaje se pierde en el shuttle. Tambi\u00e9n hay que prestarle atenci\u00f3n al precio extra que estas compa\u00f1\u00edas cobran por el equipaje. Un Berl\u00edn-Amsterdam, por ejemplo, con una valija de 23 kgs cuesta 81.60 euros.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para los que viajan en tren, bus o avi\u00f3n, internamente las ciudades de Europa han desarrollado un sistema de transporte p\u00fablico espectacular que mezcla los trenes urbanos, los subterr\u00e1neos y los buses. Todas tienen pases muy convenientes que combinan todas las posibilidades y permiten bajar de un medio y subir a otro con el mismo pase. Uber -mala palabra en la Argentina- funciona de maravillas en Europa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>D\u00f3nde alojarse</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Obviamente viajando con amigos a lo mejor es divertido alquilar un departamento. Airbnb es una red de due\u00f1os de departamentos que los publican para alquilar. Si sos joven los hostels son desde ya una alternativa que impacta directamente en los costos del viaje.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por la comodidad del pago, la mejor manera de reservar es v\u00eda Booking.com porque la p\u00e1gina permite pagar en el momento y no en el destino, lo cual pone a salvo de eventualidades con el tipo de cambio. Para el caso de los hostels lo mejor es buscarlos por hostelworld.com.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Documentaci\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Salvo Rusia y Ucrania, ning\u00fan pa\u00eds europeo requiere visa a los argentinos para viajar. Por supuesto, hay que tener el pasaporte al d\u00eda y conviene viajar tambi\u00e9n con el DNI. En cuanto a la licencia para conducir en la mayor\u00eda de los pa\u00edses no es necesario tener el Registro Internacional, pero en Alemania pueden llegar a pedirlo, con lo cual es mejor sacarlo en un tr\u00e1mite f\u00e1cil en el ACA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/06/cuales-son-las-atracciones-mas-populares-de-cada-pais/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las atracciones m\u00e1s populares de cada pa\u00eds</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/02/07/turismo-genetico-un-viaje-a-medida-a-partir-del-arbol-genealogico/\" target=\"_blank\">Turismo gen\u00e9tico: un viaje a medida a partir del \u00e1rbol geneal\u00f3gico</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Se despidi\u00f3 de Australia, pero dej\u00f3 un gran recuerdo por sus fotos en las redes sociales - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es la morocha que cautiva a un delantero del PSG - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>\u00bfPresumida? Todos hablan del nuevo tatuaje de la hermana de Neymar - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Neymar y su hermana Rafaella comparten la misma pasi\u00f3n por los tatuajes. El futbolista del Barcelona lleg\u00f3 a tatuarse la cara de ella en su brazo derecho.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al parecer, esta iniciativa habr\u00eda motivado a Rafaella, quien lo imit\u00f3 pero con la salvedad de que no dibuj\u00f3 el rostro de su hermano, sino el propio. Vale recordar que ella ya se hab\u00eda tatuado los ojos de Neymar en\u00a0otra parte de su brazo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Muy seguida en la red social Instagram, Rafaella comparti\u00f3 la foto con su cara tatuada en el brazo derecho. Muchos le dieron \"me gusta\", pero otros la tildaron de presumida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>OTRAS FOTOS PROVOCADORAS DE RAFAELLA</strong></span></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El sensual video de Kate Rodr\u00edguez jugando al f\u00fatbol - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>modelo paname\u00f1a Kate Rodr\u00edguez</strong> encendi\u00f3 el clima en las redes sociales al combinar sus dotes futbol\u00edsticos y su encanto. Se mostr\u00f3 en bikini ejecutando un penal mientras disfruta de las altas temperaturas en Buenos Aires.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La ex panelista del canal deportivo\u00a0<em>TyC Sports</em> comparti\u00f3 el video en su cuenta de <em>Instagram</em> y escribi\u00f3: <strong>\"Atajese esta pa' ve?\"</strong>. Con una malla de color rosa, la centroamericana corri\u00f3\u00a0rumbo al bal\u00f3n y <strong>meti\u00f3 un inesperado derechazo</strong> que se meti\u00f3 bien abajo del arco. Acto seguido, <strong>un divertido y sensual festejo a los saltos</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La bailarina estuvo toda la temporada pasada ligada al deporte, <strong>siendo cronista</strong>\u00a0para el canal deportivo y\u00a0conduciendo diferentes eventos en los clubes como la presentaci\u00f3n de la camiseta de Independiente.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Goleador en todos lados: Gio Simeone encontr\u00f3 nuevo amor en Italia - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Italia parece ser el lugar en el mundo para Giovanni Simeone</strong>, quien nunca tuvo lugar en River y tras demostrar un buen andar en Banfield fue transferido al Genoa. En el conjunto genov\u00e9s, el <em>Cholito</em> atraviesa un enorme presente; y no solo en lo que respecta a lo futbol\u00edsitco.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s de ser uno de los goleadores de la Serie A y <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/25/el-motivo-por-el-cual-quedaria-dividida-la-familia-simeone/\" target=\"_blank\">estar en la mira del Milan</a> (por tal raz\u00f3n su actual equipo<a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/31/genoa-compro-la-totalidad-del-pase-de-gio-simeone-y-river-recibio-una-fortuna/\" target=\"_blank\"> le compr\u00f3 lo que restaba de su pase al <em>millonario</em></a>), tambi\u00e9n <strong>habr\u00eda encontrado un nuevo amor en su aventura por tierras <em>tanas.</em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La prensa local lo descubri\u00f3 durante una salida con Elisabetta Galimi</strong>, una periodista, actriz y modelo nueve a\u00f1os mayor. <em>\"Cholito innamorato\"</em>, titula la revista, la cual tambi\u00e9n afirma que se mostraron muy cari\u00f1osos y a los besos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/25/el-motivo-por-el-cual-quedaria-dividida-la-familia-simeone/\" target=\"_blank\">El motivo por el cual quedar\u00eda dividida la familia Simeone</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/29/gio-simeone-festejo-por-duplicado-y-en-europa-hablan-de-ofertas-millonarias-por-su-pase/\" target=\"_blank\">Gio Simeone festej\u00f3 por duplicado y en Europa hablan de ofertas millonarias por su pase</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/31/genoa-compro-la-totalidad-del-pase-de-gio-simeone-y-river-recibio-una-fortuna/\" target=\"_blank\">Genoa compr\u00f3 la totalidad del pase de Gio Simeone: \u00bfcu\u00e1nto dinero recibir\u00e1 River?</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Andrea Araujo, la sensual \"Madrina\" de Olimpia de Paraguay en la Copa Libertadores - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La bella modelo\u00a0<strong>Andrea Araujo</strong>\u00a0no se pierde ni un solo partido de <strong>Olimpia de Paraguay</strong> en el\u00a0estadio <strong>Defensores del Chaco</strong>. Nunca le falla al equipo de sus amores. Y\u00a0el partido ante <strong>Independiente del Valle</strong> por los <em>playoffs</em> para ingresar a la fase de grupos de la <strong>Copa Libertadores\u00a0</strong>no fue la excepci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La sensual integrante de <strong>HR Models</strong>, conductora del programa <em>Vivamos el show verano</em> de <strong><em>NR-Radio</em></strong>, alent\u00f3 a su equipo\u00a0en la victoria por <strong>3-1</strong> ante el \u00faltimo <strong>subcampe\u00f3n del torneo</strong>. Su rival en la Tercera Fase, la \u00faltima antes de acceder a la de grupos, ser\u00e1 <strong>Botafogo de Brasil</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Sufrir y terminar ganando. \u00a1Vamos por m\u00e1s!\"</strong>, destac\u00f3 Andrea, que se describe como <strong>\"Madrina de Olimpia\"</strong>en sus perfiles de redes sociales, y lo demostr\u00f3 al soportar la lluvia en el partido en el que el \"Decano\" logr\u00f3 la clasificaci\u00f3n a la siguiente fase.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De hecho, ella fue una de las <strong>anfitrionas en el evento de lanzamiento de la camiseta que utiliza el club en\u00a0la actual edici\u00f3n del torneo continental</strong>, que <strong>Olimpia\u00a0gan\u00f3\u00a0tres veces (1979, 1990 y 2002)</strong> y en el que termin\u00f3 subcampe\u00f3n en cuatro oportunidades (1960, 1989, 1991 y 2013).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, en las redes sociales suele publicar con mucha frecuencia im\u00e1genes que demuestran su <strong>fanatismo por este equipo</strong>:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/01/12/paraguay-celebraron-el-dia-del-hincha-de-olimpia/\" target=\"_blank\">Paraguay: celebraron el D\u00eda del hincha de Olimpia</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Una estrella de MotoGP enfureci\u00f3 cuando le preguntaron si se oper\u00f3 la nariz a pedido de una modelo argentina - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El piloto de MotoGP <strong>Andrea Iannone</strong> se enoj\u00f3 con la prensa cuando le preguntaron por su nueva (y mejorada) imagen. Los periodistas le consultaron si sus retoques est\u00e9ticos hab\u00edan sido a pedido de su novia, la modelo y conductora \u00edtalo-argentina <strong>Bel\u00e9n Rodr\u00edguez</strong>, y el italiano estall\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan algunos medios sensacionalistas de Europa, <strong>Iannone no solo se ti\u00f1\u00f3 de rubio, sino que se someti\u00f3 a una operaci\u00f3n de nariz, a un lifting en el rostro y a una intervenci\u00f3n en p\u00f3mulos y parpados.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"S\u00ed, me he operado la nariz\"</strong>, admiti\u00f3 el actual piloto de Suzuki, quien debi\u00f3 dejar su lugar en Ducati luego de que la marca contratara al tricampe\u00f3n mundial Jorge Lorenzo. Sin embargo, explic\u00f3: \"Cuando en 2007 me ca\u00ed en Malasia, adem\u00e1s de lastimarme cuatro v\u00e9rtebras, tambi\u00e9n me romp\u00ed la nariz, desvi\u00e1ndome el tabique. <strong>En 2012, el doctor Costa me aconsej\u00f3 que me operara. Me costaba respirar</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Despu\u00e9s, el a\u00f1o pasado,<strong> jugando al f\u00fatbol, me dieron un pelotazo y la nariz se me hinch\u00f3.</strong> Cuando me hicieron un TAC facial para arreglarme los dientes, el dentista me dijo que hab\u00eda algo extra\u00f1o en los cart\u00edlagos. <strong>Y he vuelto a operarme</strong>\", continu\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El MotoGP se encuentra en su etapa preparatoria y los distintos equipos estuvieron realizando pruebas en el <strong>circuito de Sepang, en Malasia.</strong> All\u00ed, <strong>Iannone estuvo acompa\u00f1ado por su novia y por el peque\u00f1o hijo de ella.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ante las insistentes preguntas de la prensa sobre la influencia de su pareja en su est\u00e9tica, el piloto estall\u00f3: <strong>\"\u00bfCreen que soy tonto? S\u00f3lo porque estoy con Bel\u00e9n todos dicen tonter\u00edas. \u00bfCon 27 a\u00f1os necesito tantas operaciones?</strong> Si mi rostro est\u00e1 un poco diferente es porque me hago m\u00e1s viejo y cambio. Y si mi cara est\u00e1 un poco extra\u00f1a es porque todav\u00eda tengo los puntos internos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Iannone y Rodr\u00edguez oficializaron su romance a mediados de 2016. Desde ese momento, <strong>ambos suelen compartir en las redes sociales im\u00e1genes de su relaci\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/01/29/el-descarado-coqueteo-de-una-periodista-al-piloto-valentino-rossi-en-plena-entrevista/\">El descarado coqueteo de una periodista al piloto Valentino Rossi en plena entrevista</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2016/09/03/una-estrella-del-moto-gp-destrozo-su-lujoso-porsche-para-recuperar-las-llaves/\">Una estrella del Moto GP destroz\u00f3 su lujoso Porsche para recuperar las llaves</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2016/07/18/la-modelo-argentina-que-conquisto-a-una-estrella-del-moto-gp/\">La modelo argentina que conquist\u00f3 a una estrella del Moto GP</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Janko Tipsarevic, el raro tenista de las gafas de sol - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Janko Tipsarevic</strong> aparece y su presencia comienza a despertar inter\u00e9s, no por su envergadura ni por el reconocimiento de su talento. Si bien es cierto que su extra\u00f1o look -algo oscuro- lo esconde, las gafas de sol fluo que utiliza para jugar lo destacan en cualquier lugar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El Doctor\", como lo llaman, no es uno de esos tenistas que s\u00f3lo se contentan con pasar la pelota por encima de la red, <strong>es un atleta de perfil diferente al com\u00fan de ellos.</strong> No muy conocido entre los argentinos, aquellos que se asoman al tenis lo tienen presente por haber conformado el equipo serbio al que Argentina bati\u00f3 en semifinales de 2011 o de reconocerlo como uno de los Top Ten en 2012.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero pocos, realmente muy pocos, conocen las particularidades de este tenista que transita sin demasiado ruido por el circuito y al que, desde sus comienzos,<strong> lo persiguen algunas rarezas.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Guerra de los Balcanes lo encontr\u00f3 en pleno crecimiento y se extendi\u00f3 a sus comienzos en el profesionalismo. Por eso es que<strong> empez\u00f3 representando a Yugoslavia (hasta 2003), luego a Serbia y Montenegro, por los siguientes 3 a\u00f1os, y desde 2007 forma parte del equipo serbio.</strong> Nunca se mud\u00f3, nunca cambi\u00f3 su residencia ni su territorialidad, la que cambi\u00f3 fue su Naci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No es un deportista m\u00e1s, <strong>DJ en sus tiempos libres y de una gran inclinaci\u00f3n intelectual</strong>, su cuerpo muestra la inquietud por otras culturas y su pasi\u00f3n por la literatura cl\u00e1sica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Lo bello salvar\u00e1 al mundo\" es el grabado en japon\u00e9s de la frase de Dostoyevski que se observa en su brazo izquierdo, mientras que del derecho emerge otro<strong> tatuaje japon\u00e9s</strong> con las dos primeras letras de los nombres de su familia: padre, madre, hermano y el propio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La adversidad comenz\u00f3 a golpear a Tipsarevic cuando, en 2013, le descubrieron<strong> problemas en su h\u00edgado</strong> por la medicaci\u00f3n que consum\u00eda para paliar los dolores en su pie izquierdo. En el tobillo le descubrieron un <strong>tumor benigno</strong> de origen gen\u00e9tico que le extirparon en la primera intervenci\u00f3n quir\u00fargica. Sin embargo, tres meses despu\u00e9s regres\u00f3 el dolor y lleg\u00f3 la segunda operaci\u00f3n que<strong> le cost\u00f3 el 80 por ciento de la fascia plantar</strong>. Pero, a pesar de esto, el dolor volvi\u00f3 y con \u00e9l la <strong>depresi\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando logr\u00f3 salir y comenzar con los entrenamientos (fines de 2014), una <strong>rotura fibrilar en la pantorrilla derech</strong>a le puso un nuevo freno, a la que le sigui\u00f3 otro<strong> desgarro en la ingle derecha.</strong> Meses despu\u00e9s, en plena campa\u00f1a de regreso al circuito volvi\u00f3 al quir\u00f3fano, pero esta vez la culpable fue la <strong>rodilla derecha.</strong>\u00a0Finalmente, despu\u00e9s de casi tres a\u00f1os en los que vio m\u00e1s cirujanos que tenistas, volvi\u00f3 a competir con regularidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero Janko no es un deportista m\u00e1s, antes de todas estas desgracias y luego de <strong>graduarse en Manager Deportivo en la Universidad de Belgrado</strong> (2006), conform\u00f3 una empresa que se encarga de reclutar y manejar jugadores profesionales, brind\u00e1ndoles un cuerpo t\u00e9cnico y facilit\u00e1ndole los accesos al circuito profesional.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tipsarevic, acompa\u00f1ado por su preparador f\u00edsico argentino, Bernardo Carberol, lleg\u00f3 a Buenos Aires y<strong> ser\u00e1 una de las atracciones del Argentina Open 2017.</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Indignaci\u00f3n por la entonaci\u00f3n del \"himno nazi\" antes de un partido de Alemania en la Fed Cup - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Me ha parecido la personificaci\u00f3n de la ignorancia\"</strong>, dispar\u00f3 la tenista <strong>Andrea Petkovic</strong> luego de\u00a0lo sucedido en el court del Royal Lahaina Resort de <strong>Hawaii, Estados Unidos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Antes del partido entre los locales\u00a0y <strong>Alemania</strong> por la <strong>Fed Cup,</strong> se entonaron los himnos de ambas naciones, pero al momento de escuchar las estrofas que representan al pa\u00eds europeo, ocurri\u00f3 lo inesperado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El solista interpret\u00f3 un <strong>fragmento que fue eliminado luego de la Segunda Guerra Mundial</strong>, ya que destaca la supremac\u00eda alemana por sobre el resto de la raza humana: <strong>\"Alemania, Alemania sobre todo, sobre todo el mundo\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aquellas frases,<strong>\u00a0se entonaban durante la \u00e9poca del Tercer Reich</strong> y\u00a0hacen referencia al nazismo. Por ese motivo, fueron suprimidas y actualmente no se cantan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Nunca en mi vida me hab\u00edan faltado el respeto de esta manera y mucho menos en la Copa Federaci\u00f3n, torneo que juego desde hace 13 a\u00f1os. Es lo peor que me ha sucedido nunca\"</strong>, sentenci\u00f3 Petkovic<b>.</b></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al ver lo que suced\u00eda en el estadio, el equipo, los dirigentes y los aficionados germanos se abrazaron y<strong> entonaron las estrofas del himno actual.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A pesar de que las autoridades del certamen pidieron disculpas por lo sucedido, la capitana del equipo alem\u00e1n, Barbara Rittner, tambi\u00e9n mostr\u00f3 su enojo: <strong>\"Esto es realmente escandaloso e inexcusable\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/11/un-fantastico-engano-que-termino-en-un-asombroso-gol-en-un-partido-de-lacrosse/\" target=\"_blank\"><em>Un fant\u00e1stico enga\u00f1o que termin\u00f3 en un asombroso gol en un partido de lacrosse</em></a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Encontraron muerto al basquetbolista brasile\u00f1o Fab Melo, ex jugador de los Celtics - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El basquetbolista brasile\u00f1o <strong>Fab Melo</strong>, ex jugador de la NBA, fue encontrado muerto el s\u00e1bado dentro de su residencia en la ciudad de Juiz de Fora, en el suroriental estado de Minas Gerais.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La muerte de Melo, quien en la \u00faltima temporada defendi\u00f3 al Brasilia de la capital brasile\u00f1a, fue <strong>confirmada por la familia</strong>, pero sin dar detalles sobre la causa del deceso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan relatos de familiares, <strong>el deportista de 26 a\u00f1os viv\u00eda con su madre y dos hermanas y falleci\u00f3 cuando dorm\u00eda en su habitaci\u00f3n</strong>. El servicio p\u00fablico de ambulancias fue llamado pero cuando llegaron a la residencia Melo ya hab\u00eda muerto. Su cuerpo fue trasladado al Instituto de Medicina Legal (IML) de Juiz de Fora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <strong>p\u00edvot de 2,13 metros</strong> de estatura <strong>destac\u00f3 en 2012</strong> en la liga universitaria como el mejor en defensa de la conferencia 'Big East' con la <strong>Universidad de Syracuse</strong>, una actuaci\u00f3n que lo llev\u00f3 al draft de la NBA y ser contratado por los <strong>Boston Celtics</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el quinteto de Boston el brasile\u00f1o tuvo pocas oportunidades y por eso termin\u00f3 cedido al Maine Red Claws, de la D-League (liga de desarrollo) de la NBA, pero despu\u00e9s volvi\u00f3 a la elite norteamericana con los <strong>Memphis Grizzlies</strong> y los <strong>Dallas Mavericks</strong>, para retornar luego otra vez a la divisi\u00f3n de ascenso con el Texas Legends.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin posibilidad de regresar a la NBA, la carrera del brasile\u00f1o continu\u00f3 con los Caciques de Humacao de Puerto Rico, y los brasile\u00f1os Paulistano, Liga Sorocabana y Brasilia, su \u00faltimo equipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>NBA lament\u00f3 en un comunicado la muerte del brasile\u00f1o</strong>, que pas\u00f3 por tres de sus equipos, y expres\u00f3 su sentimiento de solidaridad a \"familiares, fans y amigos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Polic\u00eda de Minas Gerais investiga la muerte del deportista, aunque seg\u00fan los relatos todo apunta a que el fallecimiento fue <strong>por causas naturales.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de EFE</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a data-pb-field=\"headlines.basic\" data-pb-placeholder=\"Write headline here\" data-pb-url-field=\"canonical_url\" href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/11/fractura-aleix-vidal-lesiones-mas-espeluznantes-del-ano/\">De Edgar Chac\u00f3n a Aleix Vidal: las 5 lesiones m\u00e1s espeluznantes del f\u00fatbol</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Un nuevo refuerzo para el Barcelona: qui\u00e9nes ser\u00edan los reemplazantes de Aleix Vidal - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Aleix Vidal sufri\u00f3 una seria lesi\u00f3n</strong> en el \u00faltimo encuentro que disput\u00f3 el Barcelona ante el Alav\u00e9s por la fecha 22 de La Liga espa\u00f1ola. El lateral <em>cul\u00e9</em> dej\u00f3 el campo de juego muy dolorido y con el tobillo totalmente torcido, tras disputar el bal\u00f3n con Theo Hern\u00e1ndez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El jugador del primer equipo\u00a0Aleix Vidal <strong>sufre una luxaci\u00f3n del tobillo</strong> derecho durante el partido contra el Deportivo Alav\u00e9s y el Barcelona\u00a0que ha requerido una reducci\u00f3n en el quir\u00f3fano de un hospital de Vitoria<strong>.\u00a0El tiempo de baja aproximado ser\u00e1 de unos cinco meses\",</strong> fue el parte m\u00e9dico entregado por el club, tras la goleada por 6 a 0 en Mendizorroza.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De esta manera, <strong>al Barcelona se le abre un cupo para reforzarse,</strong> aunque cuenta con restricciones: deber\u00e1 ser un <strong>futbolista sin contrato,</strong> es decir, que llegue <strong>en condici\u00f3n de libre; o</strong> que se encuentre <strong>jugando en la Primera o Segunda divisi\u00f3n</strong> de La Liga espa\u00f1ola. Adem\u00e1s, el jugador que se sume <strong>no podr\u00e1 disputar un encuentro de Champions</strong> League, pero <strong>s\u00ed</strong> los juegos por <strong>Copa del Rey.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El \u00faltimo mercado de invierno <strong>el club negoci\u00f3 directamente con el croata Darijo Srna,</strong> aunque luego tambi\u00e9n lo hizo con su club el Shakhtar. Tambi\u00e9n <strong>estuvo en carpeta Branislav Ivanovic,</strong> del Chelsea, quien finalmente fue contratado por el Zenit ruso. <strong>En ambos casos,</strong> el Barcelona <strong>intent\u00f3</strong> no pagar una transferencia y lograr que los futbolistas <strong>llegaran en condici\u00f3n de libres.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El portal espa\u00f1ol <em>Mundo Deportivo </em>brind\u00f3 los dos perfiles de jugadores que podr\u00edan ocupar el lugar de Aleix Vidal:\u00a0veterano y libre o barato y de la liga.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><b>VETERANO Y LIBRE</b></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>Mart\u00edn </b><b>C\u00e1ceres </b>\u2013 29 a\u00f1os \u2013 sin equipo</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El que fuera jugador del Bar\u00e7a en la temporada 2008/09 est\u00e1 sin equipo desde el pasado verano, cuando la Juventus decidi\u00f3 no renovar su contrato debido a que el defensa uruguayo estaba todav\u00eda recuper\u00e1ndose de una fractura en el tal\u00f3n de Aquiles. Su posici\u00f3n natural es la de central, pero C\u00e1ceres ha actuado con solvencia en el lateral y dotar\u00eda al equipo de un perfil m\u00e1s defensivo en esa posici\u00f3n. La inc\u00f3gnita es saber si est\u00e1 completamente recuperado de su lesi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>Maicon </b>\u2013 35 a\u00f1os \u2013 sin equipo</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El lateral brasile\u00f1o fue uno de los mejores en su puesto cuando militaba en el Inter de Mil\u00e1n y est\u00e1 libre de contrato despu\u00e9s de que la Roma no ampliara su contrato a final del curso pasado. Su rendimiento no ser\u00eda el de anta\u00f1o, pero su experiencia y capacidad defensiva podr\u00edan ser un valor a tener en cuenta para Luis Enrique si considera oportuno reforzar el carril derecho de la defensa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>Jos\u00e9 Bosingwa </b>\u2013 34 a\u00f1os \u2013 sin equipo</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de los protegidos de Jos\u00e9 Mourinho. Est\u00e1 libre tras su paso por Trabzonspor turco y su experiencia en la Premier League es una carta de presentaci\u00f3n m\u00e1s que s\u00f3lida para ser un futurible azulgrana si desde el club estiman que se debe incorporar a alguien para que pueda dar el relevo a Sergi Roberto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><b>BARATO Y DE LA LIGA</b></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>Douglas Pereira</b> \u2013 26 a\u00f1os \u2013 Sporting de Gij\u00f3n (cedido por el Bar\u00e7a)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La opci\u00f3n de Douglas parece surrealista, pero no est\u00e1 descartada. El Bar\u00e7a tendr\u00eda que llegar a un acuerdo para rescindir la cesi\u00f3n del brasile\u00f1o al Sporting, prevista hasta final de temporada, para que el futbolista regresara a la disciplina azulgrana. Desde el club han seguido las evoluciones del futbolista en El Molin\u00f3n, donde el futbolista ha recuperado la sonrisa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <b>M\u00edchel Macedo </b>\u2013 26 a\u00f1os \u2013 UD Las Palmas</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El lateral brasile\u00f1o est\u00e1 haciendo una gran temporada en Gran Canaria y desde la secretar\u00eda t\u00e9cnica azulgrana han tomado buena nota. Su coste ser\u00eda relativamente asumible para las arcas del club, pero seguro que el conjunto insular no est\u00e1 por la labor de desprenderse de uno de los futbolistas clave para Quique Seti\u00e9n. \u00daltimamente arrastra problemas en el tal\u00f3n, que podr\u00eda dificultar su fichaje.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Habr\u00e1 que esperar por lo que decida<strong> Luis Enrique,</strong> quien <strong>podr\u00eda buscarle un sustituto a Vidal en la cantera</strong> del club. All\u00ed se encuentran <strong>Palencia, Nili y Marlon,</strong> quienes incluso estar\u00edan habilitados a jugar competiciones europeas por encontrarse en la lista de buena fe entregada a la UEFA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde Espa\u00f1a informan que <strong>Nili y Palencia han realizado una buena pretemporada</strong> y podr\u00edan perfectamente cubrirle las espaldas a Sergi Roberto y Javier Mascherano, quien se encuentra lesionado. Ambos futbolistas <strong>podr\u00edan ser incorporados a la lista del plantel que viaje a Par\u00eds</strong> para enfrentarse ante el PSG el martes, por el encuentro de ida de los octavos de final de la Champions League.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto, <strong>lo mismo suceder\u00eda con Marlon,</strong> aunque por ser un zaguero central deber\u00eda improvisar en un puesto que no conoce. <strong>El brasile\u00f1o ya disput\u00f3 varios minutos en el juego frente al Celtic</strong> de Escocia, tambi\u00e9n por la Liga de Campeones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/la-escalofriante-lesion-de-aleix-vidal-en-el-barcelona/\" target=\"_blank\">La escalofriante lesi\u00f3n de Aleix Vidal en el Barcelona</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/barcelona-alaves-messi-pellegrino-liga-espana-fecha-22/\" target=\"_blank\">Con un gol de Messi, el Barcelona aplast\u00f3 al Alav\u00e9s en la final anticipada</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/02/11/fractura-aleix-vidal-lesiones-mas-espeluznantes-del-ano/\" target=\"_blank\">De Edgar Chac\u00f3n a Aleix Vidal: las 5 lesiones m\u00e1s espeluznantes del a\u00f1o</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>La inesperada cr\u00edtica de Jos\u00e9 Sand a Guillermo Barros Schelotto - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Jos\u00e9 Sand es uno de los \u00eddolos de Lan\u00fas,</strong> que acaba de consagrarse en la Supercopa Argentina venciendo ni m\u00e1s ni menos que al River de Marcelo Gallardo. Sin embargo, <strong>el futuro del correntino podr\u00eda estar fuera del <em>Granate</em></strong> debido a que a\u00fan no lleg\u00f3 a un acuerdo con la dirigencia por su renovaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El goleador brind\u00f3 una entrevista en la cual dio m\u00e1s detalles de las negociaciones y <strong>se refiri\u00f3 al gran presente de Lan\u00fas. Tambi\u00e9n sorprendi\u00f3 con una cr\u00edtica a Guillermo</strong> Guillermo Barros Schelotto, el ex entrenador del equipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Vos me dec\u00eds que hace mucho que Lan\u00fas est\u00e1 as\u00ed. Nunca se ganaron tres t\u00edtulos en un a\u00f1o que yo sepa.\u00a0<strong>Con el <em>Mellizo</em> tuvieron que jugar tres finales y las perdieron las tres.\u00a0Esto es hist\u00f3rico\",</strong> destac\u00f3 a <em>Fortaleza Granate</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los t\u00edtulos</strong> sobre los cuales se refiere Sand <strong>son la Suruga Bank, la Recopa Sudamericana y el Torneo Inicial 2013,</strong> al que lleg\u00f3 con chances a la \u00faltima fecha pero empat\u00f3 con Newell's y el campe\u00f3n fue San Lorenzo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al parecer, Jos\u00e9 <strong>Sand le apunt\u00f3 al entrenador de Boca por no haberlo elegido como refuerzo</strong> pese a sus intenciones manifiestas de retornar al club. Al margen de la chicana del goleador, <strong>Guillermo</strong> Barros Schelotto <strong>tambi\u00e9n dej\u00f3 un grato recuerdo en Lan\u00fas</strong> al haberle brindado al club su \u00fanico t\u00edtulo internacional: <strong>la Copa Sudamericana 2013.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al irse, y como lo sostuvo el actual DT <strong>Jorge Almir\u00f3n</strong>, dej\u00f3 un plantel armado para que Lan\u00fas continuara realizando buenas campa\u00f1as. Como la actual en la que <strong>gan\u00f3 el torneo de Primera Divisi\u00f3n, la Copa Bicentenario y la Supercopa Argentina</strong> en apenas nueve meses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Jos\u00e9 Sand tambi\u00e9n fue bastante directo al responder sobre su futuro</strong> y le apunt\u00f3 de lleno a la dirigencia, que tiene intenciones de renovarle por seis meses:<strong> \"Me quiero retirar en Lan\u00fas, pero si me ofrecen renovar por seis meses no va a poder ser.</strong> Me ofrecen la renovaci\u00f3n por un partido y eso me molesta. Si renuevo va a pasar eso (retiro en Lan\u00fas), pero hasta que no me lo confirmen\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, en di\u00e1logo con TyC Sports, agreg\u00f3:<strong> \"Seg\u00fan Nicol\u00e1s Russo</strong> (el presidente de la instituci\u00f3n) <strong>me van a renovar.</strong> Al principio ten\u00edan la idea de esperar hasta junio y despu\u00e9s analizar la situaci\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/05/el-destacado-gesto-de-marcelo-gallardo-tras-la-final-perdida-ante-lanus/\" target=\"_blank\">El destacado gesto de Marcelo Gallardo tras la final perdida ante Lan\u00fas</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/04/tabla-historica-de-titulos-lanus-escalo-con-el-triunfo-y-quedo-detras-de-newells/\" target=\"_blank\">Tabla hist\u00f3rica de t\u00edtulos: Lan\u00fas escal\u00f3 con el triunfo y qued\u00f3 detr\u00e1s de Newell's</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/04/river-versus-lanus-supercopa-argentina-2016/\" target=\"_blank\">Lan\u00fas le dio una lecci\u00f3n a River en La Plata y se coron\u00f3 campe\u00f3n de la Supercopa Argentina</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>FIFAGate: ordenaron liberar a Alejandro Burzaco tras pagar una fianza de USD 10 millones - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En un fallo al que tuvo acceso <strong>Infobae,</strong> la jueza Pamela Chen del Distrito Este de New York, en los Estados Unidos, orden\u00f3 la liberaci\u00f3n del ex CEO de Torneos, <strong>Alejandro Burzaco,</strong> a condici\u00f3n del pago de una fianza de <strong>USD 10 millones.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Burzaco, que fue <a href=\"http://www.infobae.com/2015/07/31/1745373-corrupcion-la-fifa-burzaco-se-declaro-inocente-y-quedo-arresto-domiciliario/\">extraditado a los Estados Unidos</a> cuando se entreg\u00f3 a las autoridades italianas en julio de 2015, estaba bajo <strong>arresto domiciliario</strong> desde el <strong>31 de julio</strong> de ese a\u00f1o en la ciudad de <strong>New York,</strong> luego de haber pagado una suma cercana a los <strong>USD 20\u00a0millones</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bajo ese r\u00e9gimen, el empresario estaba obligado a llevar un <strong>brazalete electr\u00f3nico</strong> y a pedir <strong>permiso\u00a0</strong>a las autoridades federales estadounidenses cada vez que necesitaba trasladarse. En esos casos, el ex CEO de Torneos era <strong>vigilado constantemente</strong> por la polic\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de la orden de la jueza Chen, firmada ayer, viernes 10 de febrero, ahora ha sido autorizado a moverse libremente por la ciudad de Manhattan, y a viajar a las ciudades de <strong>New Jersey</strong> y <strong>Connecticut,</strong> a unos <strong>130</strong> y <strong>150 kil\u00f3metros</strong> de New York, respectivamente, y podr\u00e1 circular libremente, <strong>sin ning\u00fan tipo de vigilancia</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/04/18/1805379-la-confesion-alejandro-burzaco-el-fifagate-torneos-y-competencias-pagaba-sobornos/\">La confesi\u00f3n de Alejandro Burzaco en el #FifaGate: \"Torneos y Competencias pagaba sobornos\"</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2016/12/13/fifa-gate-torneos-y-competencias-acordo-pagar-una-multa-millonaria-para-levantar-los-cargos/\">FIFA Gate: Torneos y Competencias acord\u00f3 pagar una multa millonaria para levantar los cargos</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ex CEO de Torneos, quien\u00a0en noviembre de 2015 se declar\u00f3 culpable de algunos delitos de los que est\u00e1 acusado, abonar\u00e1 los <strong>USD 10 millones</strong> con acciones de la empresa <strong>Torneos</strong> <strong>y Competencias</strong>, que se encuentra en este momento a la venta. A su vez, la jueza orden\u00f3 que el Estado norteamericano le devuelva<strong> USD 3,3 millones</strong>\u00a0(correspondientes a la fianza que abon\u00f3 en noviembre de 2015) una vez que se haga efectivo el pago de los USD 10 millones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Burzaco <strong>quedar\u00e1 a la espera del juicio penal</strong>, que se realizar\u00e1 a fines de <strong>2017.</strong> Seg\u00fan supo <strong>Infobae,</strong> es probable que la Justicia tenga en cuenta el hecho de que se haya <strong>declarado culpable de parte de los delitos de los que est\u00e1 acusado,</strong> y que haya <strong>colaborado con la investigaci\u00f3n</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otro lado, para la fecha en la que finalice el juicio, Burzaco va a haber <strong>cumplido con la eventual pena</strong> a la que lo sentencien, por lo que <strong>quedar\u00eda libre tras el fallo</strong> del juez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Alejandro Burzaco es uno de los argentinos involucrados en la causa conocida como <strong>FIFAGate,</strong> que engloba distintas acusaciones a decenas de acusados de <strong>pagar</strong> y <strong>recibir sobornos, fraude</strong> y <strong>lavado de dinero</strong> de distintos dirigentes y empresarios relacionados con el mundo del f\u00fatbol.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Comunicado de Torneos</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La empresa anunci\u00f3 que Burzaco <strong>no era m\u00e1s accionista y aclar\u00f3 que \"desde fines de mayo de 2015 no ha desempe\u00f1ado rol alguno ni en la gesti\u00f3n ni en las operaciones de Torneos\".\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Asimismo, recordaron que hab\u00edan llegado a una \"resoluci\u00f3n favorable con el\u00a0Departamento de Justicia de los Estados Unidos\" que inclu\u00eda \"no acusar a Torneos sobre la base de su cooperaci\u00f3n 'plena' y 'sustancial' con la investigaci\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Tal como se reconociera en el Deferred Prosecution Agreement (DPA) de diciembre de 2016 entre Torneos y el DOJ, desde junio de 2015, el Gerente General de Torneos, Ignacio Galarza, y su nuevo equipo de direcci\u00f3n han establecido nuevas pautas desde lo m\u00e1s alto de la organizaci\u00f3n (\"tone at the top\") y garantizado que la cultura del <em>compliance</em> (cumplimiento) se ha implementado en la Compa\u00f1\u00eda\", explicaron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y concluyeron: <strong>\"Torneos conduce sus negocios en cumplimiento con todas las leyes aplicables y con transparencia frente a las autoridades correspondientes\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>El fallo completo</strong></span></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Se produjo el milagro: Argentina clasific\u00f3 al Mundial Sub 20 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>selecci\u00f3n argentina sub 20</strong>\u00a0se clasific\u00f3 al Mundial de la categor\u00eda, que se disputar\u00e1 en Corea. En la \u00faltima fecha del hexagonal del Sudamericano de Ecuador, el conjunto dirigido por <strong>Claudio \u00dabeda</strong> le gan\u00f3 por <strong>2-0</strong> a <strong>Venezuela</strong> pero\u00a0la haza\u00f1a se produjo gracias al empate sin goles que protagonizaron <strong>Brasil</strong> y <strong>Colombia</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sabi\u00e9ndose entre la espada y la pared, <strong>el elenco \"Albiceleste\" sali\u00f3 a jugar el encuentro con una vocaci\u00f3n netamente ofensiva</strong>. Sin embargo, sus intentos siempre terminaban enred\u00e1ndose en los metros finales. El equipo mostraba m\u00e1s \u00edmpetu que claridad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En una r\u00e1faga sobre el final de la primera etapa, Argentina iba a encender las ilusiones.<strong> Lautaro Mart\u00ednez, con dos conquistas a los 42 y 45 minutos, dispuso la ventaja del equipo del \"Sif\u00f3n\"</strong>, que necesitaba de tres conquistas m\u00e1s para lograr la haza\u00f1a.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de fallar una chance para marcar el tercer gol en el final del primer tiempo, la Selecci\u00f3n se fue en busca de las conquistas que le faltaban para no depender de nadie en busca de la clasificaci\u00f3n al Mundial<strong>. Romero tuvo su oportunidad con un cabezazo que el arquero Fari\u00f1ez tap\u00f3 con grandes reflejos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el tramo final del encuentro, Argentina sigui\u00f3 intentando, pero sin precisi\u00f3n.<strong> Aunque jug\u00f3 el partido m\u00e1s incisivo de todo el certamen, el elenco \"Albiceleste\" no supo resolver y ya no pudo torcer la historia. </strong>Venezuela, al cierre del duelo, celebr\u00f3 la clasificaci\u00f3n a pesar de la derrota.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Gracias al empate que Colombia \u2013 ya eliminada \u2013 le arranc\u00f3 a Brasil, el equipo de \u00dabeda logr\u00f3 el milagro y clasific\u00f3 al Mundial de Corea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/el-sub-20-y-el-embajador-luis-juez-festejaron-la-clasificacion-con-un-asado/\">El Sub 20 y el embajador Luis Juez festejaron la clasificaci\u00f3n con un asado</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/09/sudamericano-el-momento-de-locura-del-preparador-fisico-argentino-ante-brasil/\">El momento de locura del preparador f\u00edsico del Sub 20</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/30/sub-20-el-terrible-planchazo-que-recibio-el-jugador-de-boca-bentancur/\">La violenta patada que recibi\u00f3 el uruguayo de Boca Rodrigo Bentancur</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El Sub 20 y el embajador Luis Juez festejaron la clasificaci\u00f3n con un asado - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El seleccionado argentino <strong>Sub 20 logr\u00f3 la haza\u00f1a y pudo clasificar al Mundial de Corea</strong> gracias al empate entre Brasil y Colombia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y lleno de alegr\u00eda, el embajador<strong> Luis Juez invit\u00f3 a todo el plantel a festejar con un asado en la Embajada.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El pol\u00edtico cordob\u00e9s tambi\u00e9n estuvo con el plantel que dirige \u00dabeda en la previa del partido y <strong>se dio el lujo de darles una charla motivadora</strong>. \"Les hable como a mi hijo Mart\u00edn y les dije que estamos orgullosos\", asegur\u00f3 en las redes sociales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"A los pibes les dije que pusieron todo, <strong>ahora nos vamos a tomar un Fernezazo</strong>\", dijo.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Con dos goles de Higua\u00edn, Juventus gan\u00f3 y extendi\u00f3 su andar arrasador - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Juventus</strong> no da tregua en la busca de su sexto Scudetto consecutivo en el Calcio italiano. El equipo de Tur\u00edn se impuso por <strong>2-0</strong> en su visita al <strong>Cagliari,</strong> por la fecha n\u00famero 24 del certamen, con una gran actuaci\u00f3n de <strong>Gonzalo Higua\u00edn.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El delantero argentino, que fue titular en el ataque junto a su compatriota <strong>Paulo Dybala</strong>, fue el <strong>autor de los dos goles de su equipo</strong>. Con sus conquistas a los 36 minutos del primero tiempo y a los tres del segundo, le dio los tres puntos y la quinta victoria en fila a \"La Vecchia Signora\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El Pipita\" tiene<strong> 18 anotaciones</strong> en el Calcio y, junto a Edin Dzeko (Roma), es el <strong>goleador del certamen.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con la victoria, Juventus lleg\u00f3 a<strong> 60 puntos</strong> y le sac\u00f3 siete de diferencia al escolta, Roma (53). En la tercera colocaci\u00f3n est\u00e1 en Napoli, con 51.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/26/paulo-dybala-el-argentino-que-impuso-una-moda-en-instagram/\">Paulo Dybala, el argentino que impuso una moda en Instagram</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/09/los-duenos-de-las-tapas-higuain-y-dybala-son-sensacion-en-italia/\">Los due\u00f1os de las tapas: Higua\u00edn y Dybala son sensaci\u00f3n en Italia</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/05/liga-italiana-fecha-23-juventus-vs-inter/\">La Juventus de Higua\u00edn y Dybala le gan\u00f3 al Inter de Icardi y se afianza en la cima</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Dybala, el m\u00e1s buscado: Manchester City se sum\u00f3 a la pelea por su pase - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> A los 23 a\u00f1os, <strong>Paulo Dybala</strong> es pretendido por los clubes m\u00e1s poderosos de Europa. Sus destacadas actuaciones en la <strong>Juventus de Italia</strong> han llevado a clubes como <strong>Barcelona </strong>y<strong> Real Madrid</strong> a posar sus ojos en \u00e9l y en la prensa de Europa ya se habla de <strong>cifras exorbitantes por su pase.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En las \u00faltimas horas, el que se meti\u00f3 en la pelea por el cordob\u00e9s fue el <strong>Manchester City de Inglaterra,</strong> equipo dirigido por el catal\u00e1n<strong> Pep Guardiola.</strong> Seg\u00fan el diario <em>Mirror</em>, el club \"Ciudadano\" estar\u00eda <strong>dispuesto a pagar la cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n</strong> del contrato de Dybala con el conjunto de Tur\u00edn, que vale <strong>45 millones de euros.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El medio ingl\u00e9s asegura que los contactos entre la Juventus, los agentes de Dybala y el City se han incrementado en las \u00faltimas semanas y afirma que<strong> el club italiano ve con mejores ojos vender a \"La Joya\" a la Premier League que a la Liga espa\u00f1ola.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto,<strong> en Tur\u00edn conf\u00edan en que a fines de febrero terminar\u00e1 la novela por la extensi\u00f3n por un a\u00f1o del contrato de Dybala</strong>, cuyo v\u00ednculo actual con la entidad vence en junio de 2020.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este domingo, <strong>Beppe Marotta,</strong> director general de la Juventus, sostuvo que \"no hay ninguna preocupaci\u00f3n\" respecto de la renovaci\u00f3n y anticip\u00f3 que los agentes del futbolista llegar\u00e1n a Italia en los pr\u00f3ximos d\u00edas\u00a0para cerrar el nuevo acuerdo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Dybala fue titular en el partido que \"La Vecchia Signora\", l\u00edder del Calcio, le gan\u00f3 por 2-0 a Cagliari por la fecha 24\u00b0 del torneo. El delantero lleva <strong>cinco goles</strong> en la actual temporada con su equipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/juventus-cagliari-liga-de-italia-fecha-24-calcio/\">Con dos goles de Higua\u00edn, Juventus gan\u00f3 y extendi\u00f3 su andar arrasador</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/20/paulo-dybala-renovara-con-la-juventus-cobrara-14-mil-euros-por-dia/+\">Paulo Dybala renovar\u00e1 con la Juventus: cobrar\u00e1 14 mil euros por d\u00eda</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/05/la-juventus-rechazo-una-increible-oferta-del-real-madrid-por-paulo-dybala/\">La Juventus rechaz\u00f3 una incre\u00edble oferta del Real Madrid por Paulo Dybala</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>El golazo del fin de semana: la espectacular definici\u00f3n del \"Ni\u00f1o\" Torres - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Fernando Torres</strong> se convirti\u00f3 en el gran protagonista de la jornada de domingo en la Liga espa\u00f1ola. \"El Ni\u00f1o\" se destac\u00f3 por su tremenda definici\u00f3n en el partido que su equipo, el <strong>Atl\u00e9tico Madrid,</strong> le gan\u00f3 por <strong>3-2</strong> al <strong>Celta de Vigo.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La visita se puso en ventaja a los cinco minutos con un gol del argentino Gustavo Cabral pero, a los 11\u2032, iba a llegar <strong>la \"joyita\" de Torres.</strong> El delantero recibi\u00f3 una asistencia de Ferreira Carrasco, par\u00f3 la pelota y,<strong> de espaldas, defini\u00f3 de emboquillada por arriba del cuerpo del arquero Sergio \u00c1lvarez.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La espectacular conquista del \"Ni\u00f1o\" aport\u00f3 un condimento m\u00e1s a un <strong>partido que fue vibrante.</strong> Los dirigidos por Eduardo Berizzo volvieron a ponerse en ventaja con un tanto de Guidetti pero, con goles de Carrasco y Antoine Griezmann a los 41\u2032 y 43\u2032 minutos del segundo tiempo, los de Diego Simeone revirtieron el marcador y se llevaron el triunfo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Atl\u00e9tico Madrid lleg\u00f3 a los 42 puntos en la tabla y desplaz\u00f3 a la Real Sociedad del cuarto puesto</strong>. \"El Colchonero\" est\u00e1 siete unidades por debajo del l\u00edder, Real Madrid.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/real-madrid-osasuna-liga-espanola-fecha-22/\">Real Madrid derrot\u00f3 al Osasuna y recuper\u00f3 la cima de la Liga</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/barcelona-alaves-messi-pellegrino-liga-espana-fecha-22/\">Con un gol de Messi, el Barcelona aplast\u00f3 al Alav\u00e9s en la final anticipada</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/la-escalofriante-lesion-de-aleix-vidal-en-el-barcelona/\">La escalofriante lesi\u00f3n de Aleix Vidal en el Barcelona</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>As\u00ed ser\u00e1 la nueva AFA del \"Chiqui\" Tapia, si Mauricio Macri lo permite - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El pr\u00f3ximo <strong>viernes 24 de febrero de 2017</strong> a las 15 horas en el Predio Julio Humberto Grondona de Ezeiza se llevar\u00e1 a cabo la primera de las dos Asambleas convocadas por la Junta Interventora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta convocatoria para la Asamblea Extraordinaria, <strong>votar\u00e1n 72 asamble\u00edstas</strong>. Queda as\u00ed demostrado que los miembros de la Junta Interventora mintieron todo el tiempo <strong>amenazando con la FIFA</strong>. \"Que la FIFA esto, que la FIFA aquello\u2026\" \"Que se votar\u00e1 con un nuevo estatuto\". <strong>Todas manipulaciones.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A cualquier interesado en leer, averiguar o preguntar nos quedaba claro que la primera Asamblea deb\u00eda ser con la constituci\u00f3n f\u00edsica vigente. Y que su condici\u00f3n de \u00f3rgano soberano la facultaba a tomar todas las decisiones que figuraren en su Orden del D\u00eda. Dividir todos los puntos pendientes en dos Asambleas, como se har\u00e1, es un acto de conciliaci\u00f3n de la pol\u00edtica interna\u2026 <strong>Todo pudo haberse votado en un solo acto asambleario sin que la FIFA participe.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ese d\u00eda \"saldr\u00e1 con fritas\" la<strong> rescisi\u00f3n del contrato con el Estado para la finalizaci\u00f3n de F\u00fatbol para Todos</strong>. Tambi\u00e9n se aprobar\u00e1 la venta de los derechos a la empresa que se los haya adjudicado. Y este hecho <strong>trascendental para la econom\u00eda del f\u00fatbol</strong>, comenzar\u00e1 a considerarse oficialmente a partir del 20 de Febrero a las 15 horas, cuando las empresas oferentes lleven su propuesta en sobre cerrado a la AFA y la entreguen en el tercer piso de Viamonte 1366.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Las condiciones para presentar ofertas son</span>:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">*</span>Base de 3.000 millones de pesos por a\u00f1o,</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">*</span>Una llave de 1.200 millones de pesos,</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">*</span>Ajustes anuales acordados.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">*</span>Vigencia del contrato por cinco a\u00f1os con opci\u00f3n a una renovaci\u00f3n por cinco a\u00f1os m\u00e1s.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hasta este momento es p\u00fablico y notorio el inter\u00e9s de cuatro empresas para tres propuestas: <strong>Fox-Turner (asociadas), ESPN y Consor</strong> que no tiene plataformas como las dem\u00e1s, pero coloca marcas, registros y <em>franchising</em> en diferentes pa\u00edses del mundo. Esta empresa lleg\u00f3 a la AFA, de la mano de <strong>Armando P\u00e9rez</strong>, el Presidente de la Junta Interventora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No pas\u00f3 desapercibida la presencia del CEO de Torneos, <strong>Ignacio Galarza</strong> \u2013compa\u00f1ero de <strong>Mauricio Macri</strong> en el Colegio Cardenal Newman\u2013 el \u00faltimo jueves. Metido en un traje azul y acompa\u00f1ado por otros dos ejecutivos, tambi\u00e9n prescindentes de la corbata, Galarza ingres\u00f3 a la AFA a las 17.03 y se retir\u00f3 19.40. Torneos es la productora dominante en los servicios t\u00e9cnicos de televisaci\u00f3n de eventos deportivos. Y est\u00e1 asociada a la se\u00f1al TyC del grupo Clar\u00edn que a su vez tambi\u00e9n es due\u00f1a de Cablevisi\u00f3n. <strong>Dif\u00edcilmente un hombre de esta envergadura empresaria se haya privado de recordarle a Armando P\u00e9rez todo lo que la AFA ya tiene firmado con su empresa</strong> \u2013Selecciones Nacionales, partidos amistosos, Eliminatorias\u2013 y aquel juicio que se ventila desde 2009 con Clar\u00edn y TRISA, -asociadas a su empresa- por la realizaci\u00f3n del contrato del programa F\u00fatbol de Primera decidido por el Comit\u00e9 Ejecutivo de la AFA antes de firmar su nuevo contrato con el Estado Argentino dando inicio a F\u00fatbol para Todos\u2026</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una lectura no muy profunda nos conduce a que Fox-Turner o Consor, necesitar\u00edan de un soporte t\u00e9cnico de la magnitud de Torneos. En cambio <strong>ESPN cuenta con sus propios equipos</strong>. A excepci\u00f3n de Consor, todas tienen sus propias se\u00f1ales como para contemplar simultaneidad horaria en sus transmisiones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los dirigentes que integran esta Comisi\u00f3n \"ad hoc\" y cuyo referente es <strong>Marcelo Tinelli</strong>, tendr\u00e1n que evaluar y expresarle a la Asamblea cu\u00e1l resulta la mejor oferta. No ser\u00e1 f\u00e1cil dirimirlo si lo que se prioriza no es s\u00f3lo el volumen econ\u00f3mico de la oferta, si no tambi\u00e9n el valor agregado que m\u00e1s convenga a la convivencia entre la AFA y el Gobierno. Ser\u00e1 un tema controversial: y <strong>la Asamblea lo definir\u00e1 a \"mano alzada\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se aprobar\u00e1 el bendito texto del nuevo Estatuto sin que haya una raz\u00f3n que obligue a tal facticidad. La FIFA y la Conmebol, por caso, aprobaron los textos de sus estatutos un a\u00f1o y un a\u00f1o y medio despu\u00e9s respectivamente, de haberse elegido a sus presidentes. En ambos casos quedaron para un \"futuro\" Congreso. Y se tomaron el tiempo que demanda todo debate. <strong>El caso de la Sociedades An\u00f3nimas en el f\u00fatbol, propuesto por los clubes subordinados al Gobierno, no contar\u00e1 con el apoyo de la mayor\u00eda.</strong> Y su inclusi\u00f3n en el texto del nuevo Estatuto podr\u00eda generar un inconveniente. Cosa que no pasar\u00e1 con la aprobaci\u00f3n de la Superliga. Habr\u00e1 unanimidad para aprobarla, toda vez que lleva dos a\u00f1os de largos concili\u00e1bulos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El pen\u00faltimo punto, el quinto, ser\u00e1 <strong>la consideraci\u00f3n del C\u00f3digo Electoral y del C\u00f3digo de \u00c9tica</strong>. Respecto del primer punto, hay una reformulaci\u00f3n total. Antes se eleg\u00eda presidente y \u00e9ste, distribu\u00eda los cargos. <strong>Ahora habr\u00e1 una lista que cada candidato a presidente deber\u00e1 presentar.</strong> O sea que se votar\u00e1 al presidente, pero tambi\u00e9n a los Vices, al Secretario General, al Tesorero y al resto de los nueve miembros que conformaran el nuevo Consejo Directivo (Ex Comit\u00e9 Ejecutivo) integrado por<strong> 15 dirigentes.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y en cuanto al <strong>C\u00f3digo de \u00c9tica</strong> no est\u00e1 muy clara su formaci\u00f3n, puesta en marcha, facultades, obligaciones y principios. Si el C\u00f3digo de \u00c9tica que derivar\u00e1 en un Tribunal tendr\u00e1 la facultad de veto, ser\u00eda recomendable que, como en los casos de la FIFA y de la Conmebol, se tome tiempo para la debida aplicaci\u00f3n de sus reglas. En el caso de la AFA y en \u00e9ste en particular con tanta injerencia del Gobierno, evitar\u00e1 que el poder pol\u00edtico impugne a quien haya sido democr\u00e1ticamente elegido \"por razones \u00e9ticas\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El \u00faltimo punto ser\u00e1 el cronograma de la Elecci\u00f3n de Autoridades.</strong> Y eso ocurrir\u00e1 el pr\u00f3ximo <strong>16 de marzo.</strong> Ese d\u00eda, si Macri lo permite, la AFA terminar\u00e1 con el calvario de haber inscripto en su historia una de las paginas m\u00e1s tristes, la de haber estado bajo el imperio de una Junta Interventora ineficaz, incompetente, codiciosa de poder y carente de los conocimientos m\u00e1s elementales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Personas que no cumplieron lo encomendado por la FIFA y se dedicaron a actividades rayanas con lo indigno.</strong> Por ejemplo pedirle a los miembros del Tribunal de Disciplina -donde se hallan ilustres hombres, escribanos, abogados, jueces y camaristas del pa\u00eds- que <strong>presenten sus Declaraciones Juradas de Bienes</strong>. Los tres interventores firmaron ese pedido a instancias de <strong>Alicia L\u00f3pez</strong>, ex veedora del Juzgado de la doctora Mar\u00eda Romilda Servini. Y orden\u00f3 adem\u00e1s que \"dadas las escuchas telef\u00f3nicas entre Mitjans y Angelici\" la <strong>revisi\u00f3n de los fallos del Tribunal</strong> de los \u00faltimos cinco a\u00f1os vincul\u00e1ndolos con el delito de \"Lavado de dinero\". <strong>\u00bfFallos del Tribunal con \"Lavado de dinero\". \u00bfQue locura es \u00e9sta?</strong> C\u00f3mo habr\u00eda de sospecharse de Enriquecimiento Il\u00edcito o Lavado de Activos de unos se\u00f1ores que le dan a la AFA su tiempo y su prestigio sin m\u00e1s retribuci\u00f3n que la pertenencia. Un dislate inadmisible.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Alicia L\u00f3pez traspasa los l\u00edmites de lo tolerable. Y lo m\u00e1s grave a\u00fan es que <strong>Armando P\u00e9rez, Carolina Cristinziano y Javier Medin</strong> firmaron este desprop\u00f3sito. Una locura\u2026 Aunque luego Medin, desesperado y tal vez por su condici\u00f3n de abogado, dijo que <strong>lo firm\u00f3 sin leerlo</strong> y que el error habr\u00eda de repararse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> O el propio Armando P\u00e9rez que prejuzgando le dio cinco d\u00edas a Fernando Mitjans, Presidente del Tribunal de Disciplina, v\u00edctima de espionaje de manera indirecta, para que explique, s\u00f3lo \u00e9l, las ilegales escuchas telef\u00f3nicas (\u00bfeditadas?) con Daniel Angelici en ese triste episodio de la semana pasada. Claramente, <strong>es un vuelto de P\u00e9rez a Mitjans</strong>, cuyo Tribunal ya le dictamin\u00f3 tres lapidarios e hist\u00f3ricos fallos que repercutieron fuertemente en la FIFA y en la Secretaria General de la Presidencia para acelerar los tiempos de finalizaci\u00f3n de la Junta Interventora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEER M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/09/nuevas-escuchas-en-la-afa-el-increible-pedido-desde-la-junta-interventora-por-el-caso-de-carlos-tevez/\">Nuevas escuchas en la AFA implican a la Junta Interventora</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por suerte para el f\u00fatbol, <strong>se acaba la subordinaci\u00f3n al poder, las acciones especulativas en beneficio propio, la manipulaci\u00f3n, el indebido usufructo de la menci\u00f3n FIFA como \"paraguas protector\" de las decisiones indecorosas y prepotentes.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y en un futuro cercano, quedar\u00e1n expuestos a investigaciones y demandas por procederes poco claros<strong>. La contrataci\u00f3n del avi\u00f3n de LaMia, es uno de ellos</strong>. Esa tragedia que le cost\u00f3 la vida a 71 miembros del Chapecoense y que fue contratada por la AFA de manera directa, tambi\u00e9n involucra a los m\u00e1s altos funcionarios de la Conmebol. En muy poco tiempo se producir\u00e1n <strong>revelaciones escalofriantes</strong> sobre esta tragedia que pudo haber sido inimaginablemente propia ya que en esa m\u00e1quina viaj\u00f3 la Selecci\u00f3n Argentina y aterriz\u00f3 en Ezeiza con menos de 15 minutos de autonom\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Votar\u00e1n 43 asamble\u00edstas:<strong> 22 de la Primera Divisi\u00f3n y 21 en representatividad del Ascenso y del Interior</strong>. Hubieran sido 22 y 22, pero inesperadamente en la reuni\u00f3n del lunes pasado en el hotel Emperador, Hugo Moyano propuso que los de Primera fueren aunque sea, uno m\u00e1s. Y qued\u00f3 uno m\u00e1s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Qui\u00e9nes ser\u00e1n los 22 asamble\u00edstas que representen a otros tantos clubes de la Primera Divisi\u00f3n, es algo a\u00fan no definido. Hay tres propuestas y lo determinar\u00e1n los presidentes de la categor\u00eda por consenso y en debate:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>A)</strong> Por el promedio de puntos cual si se tratara de sostener la categor\u00eda<br> <strong>B)</strong> Por el sistema que habr\u00e1 de emplear la Superliga para la distribuci\u00f3n del dinero: rating, recaudaciones, historial, t\u00edtulos oficiales, etc.<br> <strong>C)</strong> Por sorteo con tres bolilleros</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lo que se advierte es que <strong>Claudio Tapia</strong>, sanjuanino, 49 a\u00f1os, casado con Paola Moyano, hija de<strong>\u00a0Hugo Moyano</strong>, cuatro hijos, ex delantero de Barracas Central (hoy presidente del club) se convertir\u00e1 en el nuevo Presidente de la AFA. O sea, <strong>el primer Presidente Asambleario despu\u00e9s de Julio Grondona.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los tres vicepresidentes de su lista ser\u00e1n: <strong>Daniel Angelici (Boca Juniors), Alfredo Dagna (Olimpo) y Rodolfo D'Onofrio (River)</strong>. El Secretario General ser\u00e1 <strong>Pablo Toviggino</strong>, Presidente Ejecutivo del Consejo Federal del F\u00fatbol y fino estratega a quien \"Los Chalchaleros\" le deben todo el entramado pol\u00edtico de semejante logro. Y le oferecer\u00e1n la Tesorer\u00eda a <strong>Hugo Moyano</strong>, de quien no esperan un intenso trabajo presencial de campo, pero s\u00ed el aporte de su enorme experiencia administrativa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los restantes nueve miembros del Consejo Directivo (ex Comit\u00e9 Ejecutivo), no est\u00e1n absolutamente definidos, pues responden a la aprobaci\u00f3n de sus grupos de pertenencia. Pero algunas consultas nos llevan a los siguientes Consejeros.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Primera B Nacional (dos candidatos): <strong>Daniel Degano</strong> (Vicepresidente 1\u00b0 de Los Andes) <strong>o Daniel Ferreiro</strong> (Vicepresidente 1\u00b0 de Nueva Chicago),</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Primera B Metro: <strong>Francisco Javier \"Pipo\" Mar\u00edn</strong> (Vicepresidente de Acasusso),</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Primera C:<strong> Adri\u00e1n Zaffaroni</strong> (Presidente de J. J. Urquiza)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Primera D: <strong>Dante Majori</strong> (Presidente del Club Yupanqui),</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Federal A: <strong>Guillermo Raed</strong> (Presidente del Club Mitre de Santiago del Estero),</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ligas del Interior: se designar\u00e1n a los dos representantes en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Uno ser\u00e1 de la regi\u00f3n Cuyo (San Juan, San Luis, Mendoza o La Rioja) y el otro nuevo Consejero de la AFA surgir\u00e1 de la regi\u00f3n Sur que comprende a toda la Patagonia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El nuevo Consejo Directivo de la AFA se completar\u00e1 con <strong>V\u00edctor Blanco</strong> (Racing), <strong>Mat\u00edas Lammens</strong> (San Lorenzo) <strong>y Nicol\u00e1s Russo</strong> (Lan\u00fas).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Habr\u00e1 otros importantes cargos que designar\u00e1n el Presidente, sus Vices y el Secretario General. Se trata de Secretar\u00edas Ejecutivas, Legales o T\u00e9cnicas. Tambi\u00e9n se formar\u00e1n Comisiones de \u00c1rea, como la de las Selecciones Nacionales que el Presidente reservar\u00e1 para sus facultades. S\u00f3lo podr\u00edamos adelantar que <strong>Marcelo Achille</strong>, presidente de Defensores de Belgrano, <strong>podr\u00eda ser propuesto como el nuevo representante de la AFA en el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Argentino</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una vez elegido este nuevo Consejo Directivo, habr\u00e1 que poner el foco en la Superliga. Hay dos candidatos naturales para conducirla: <strong>Marcelo Tinelli y Daniel Angelici.</strong> Si es Tinelli, la gestionar\u00e1 de manera personal. Si en cambio es Angelici, la derivar\u00e1 a un Managment cuyo CEO ser\u00eda el Tesorero de Boca, <strong>Mat\u00edas Ahumada.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No se trata de una cuesti\u00f3n menor. Se sabe, <strong>el Gobierno prefiere que Tinelli no tenga exposici\u00f3n medi\u00e1tica en la AFA</strong>. Y menos si, como seguramente ocurrir\u00eda, alcanza el \u00e9xito con la Liga. Si esta cuesti\u00f3n se pusiera a votaci\u00f3n, <strong>Tinelli obtendr\u00eda la mayor\u00eda de los votos. </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>De los 30 clubes de Primera Divisi\u00f3n, lo elegir\u00edan al menos 17</strong>. Y ellos son: Sarmiento de Jun\u00edn, Temperley, Atletico Tucum\u00e1n, San Lorenzo, River, Estudiantes de La Plata, Gimnasia y Esgrima La Plata, Newell's Old Boys, Col\u00f3n, Uni\u00f3n (Santa Fe), Lan\u00fas, Banfield, Godoy Cruz, Belgrano de C\u00f3rdoba, San Mart\u00edn de San Juan, Talleres de C\u00f3rdoba y Defensa y Justicia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta situaci\u00f3n presenta otro escenario: <strong>si Marcelo Tinelli es el elegido por sus pares para manejar la Superliga, \u00bfhabr\u00e1 Superliga?</strong> Por lo pronto su puesta en marcha est\u00e1 condicionada a la elecci\u00f3n de las autoridades. Si no hay elecciones, no habr\u00e1 Superliga. Y la previsi\u00f3n tiene una raz\u00f3n de ser: entre la primera y la segunda asamblea transcurrir\u00e1n 20 d\u00edas. Un \"interregno\" demasiado prolongado para asegurar que se cumplir\u00e1n los inteligentes acuerdos pol\u00edticos que cerraron la grieta entre los \"Queen\" y \"Los Chalchaleros\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Al gobierno le gustar\u00eda tener un candidato. De hecho, no lo tiene.</strong> Y a quien propuso, por razones hist\u00f3ricas, no pudo ser. Pero si surgiera alguien, ese postulante deber\u00e1 completar la lista s\u00e1bana de sus catorce miembros acompa\u00f1antes. Y estos deber\u00e1n ser diferentes a los que ya tiene comprometidos en alto porcentaje Claudio Tapia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si tras todo el padecimiento, quebranto econ\u00f3mico, angustias, sometimiento y escarnio sufridos por la familia del f\u00fatbol en los \u00faltimos ocho meses, arribamos a <strong>que Chiqui Tapia presida la AFA y Marcelo Tinelli, la Superliga, s\u00f3lo nos queda rogar que Macri lo permita.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/08/crisis-en-el-futbol-ahora-investigaran-a-todo-el-tribunal-de-disciplina/\">Crisis en la AFA: investigar\u00e1n a todo el Tribunal de Disciplina</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/09/diego-maradona-hizo-oficial-su-incorporacion-a-la-fifa/\">Maradona hizo oficial su incorporaci\u00f3n a la FIFA</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/29/solo-un-decreto-de-macri-podra-impedir-que-tapia-sea-el-futuro-presidente-de-la-afa/\">S\u00f3lo un decreto de Macri podr\u00e1 impedir que Tapia sea presidente</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>A 30 a\u00f1os del estreno de un cl\u00e1sico del cine nacional \"Los colimbas al ataque\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Los colimbas al ataque\"</strong> es una pel\u00edcula c\u00f3mica argentina, cuyos protagonistas principales son el d\u00fao c\u00f3mico de <strong>Alberto Olmedo y Jorge Porcel</strong> y que se estren\u00f3 hace 30 a\u00f1os, m\u00e1s precisamente, el 12 de febrero de 1987.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin dudas, que la pel\u00edcula sigue haciendo re\u00edr a grandes y chicos hasta el d\u00eda de hoy. Sus innumerables repeticiones en la televisi\u00f3n abierta y en el cable logran buenas mediciones de audiencias. La direcci\u00f3n de la pel\u00edcula estuvo a cargo de <strong>Enrique Carreras</strong> y el gui\u00f3n fue realizado por <strong>Juan Carlos Mesa.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El film tiene una duraci\u00f3n de 87 minutos y cuenta las andanzas de dos soldados Alberto Colifo (Olmedo) y Jorge Pumba (Porcel) que deben hacer el servicio militar obligatorio. De la pel\u00edcula tambi\u00e9n participaron<strong> javier Portales, Mario S\u00e1nchez, Adolfo Garc\u00eda Grau, Adriana Salgueiro, Cris Morena, Nelly Beltr\u00e1n, Carlos Russo, Jorge Troiani, entre otros.</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Camila Salazar en una producci\u00f3n s\u00faper sexy: \"Soy hot en la intimidad, en el afuera soy medio pudorosa\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>Agradecimientos:</strong></em><br> <em><strong>Gustavo Sarich (peinado y make up)</strong></em><br> <em><strong>Hotel Melia Buenos Aires<br> Waimanails (U\u00f1as)<br> BKD Comestics</strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Pedro Kuczynski le solicit\u00f3 a Donald Trump que deporte a Alejandro Toledo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En medio de la pol\u00e9mica por el paradero del ex presidente de Per\u00fa, Alejandro Toledo, quien se encuentra pr\u00f3fugo, el jefe de Estado peruano, Pedro Pablo Kuczynski le solicit\u00f3 a Donald Trump que <strong>eval\u00fae la posibilidad de deportar al ex gobernante</strong> durante una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica que mantuvieron este domingo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El presidente Kuczynski solicit\u00f3 a Donald Trump evaluar, en el marco de las competencias que la ley de migraci\u00f3n de ese pa\u00eds brinda al Departamento de Estado, <strong>la opci\u00f3n de deportar a Toledo al Per\u00fa\"</strong>, inform\u00f3 este domingo la agencia estatal peruana Andina, citando fuentes de la canciller\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Trump llam\u00f3 a Kuczynski desde el avi\u00f3n presidencial, el Air Force One, en medio de la inc\u00f3gnita del paradero de Toledo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si bien se desconoce su paradero, se supone que el ex presidente de Per\u00fa se encontrar\u00eda en la ciudad de San Francisco.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este domingo se esperaba que llegara a Tel Aviv, Israel, desde esa ciudad norteamericana. Sin embargo, las autoridades israel\u00edes, quienes en un primer momento adelantaron que no le permitir\u00edan la entrada, confirmaron que finalmente <strong>Toledo no lleg\u00f3 al pa\u00eds.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ministro peruano del Interior, <strong>Carlos Basombr\u00edo</strong>, advirti\u00f3 este domingo\u00a0en declaraciones a la emisora Radio Programas del Per\u00fa (RPP) que Toledo todav\u00eda puede salir con libertad de Estados Unidos porque la justicia estadounidense <strong>a\u00fan no ha ordenado su detenci\u00f3n en su territorio.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Basombr\u00edo coment\u00f3 que Estados Unidos solicit\u00f3 a la Fiscal\u00eda mayor documentaci\u00f3n y detalles<strong> sobre los motivos que demandan la captura de Toledo para as\u00ed poder proceder con ella.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Toledo es buscado por las autoridades peruanas, luego de ser acusado de haber recibido 20 de millones de d\u00f3lares de sobornos de la empresa brasile\u00f1a Odebrecht, implicada en el caso de corrupci\u00f3n conocido como Lava Jato.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s de la b\u00fasqueda del ex presidente pr\u00f3fugo, los jefes de Estado\u00a0comentaron otros asuntos de la relaci\u00f3n bilateral y sus opciones de cooperaci\u00f3n en defensa de la democracia y lucha anticorrupci\u00f3n, y seguidamente <strong>Trump invit\u00f3 a Kuczynski a visitar Estados Unidos en una fecha a\u00fan por definir.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/02/12/el-ex-presidente-de-peru-alejandro-toledo-no-viajo-a-israel-y-sigue-profugo/\">El ex presidente de Per\u00fa Alejandro Toledo no viaj\u00f3 a Israel y sigue pr\u00f3fugo</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>El vestido a favor de Donald Trump que acapar\u00f3 todas las miradas en los Grammy 2017 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La cantante <strong>Joy Villa</strong> se rob\u00f3 todas las miradas en su paso por alfombra roja por el atuendo que eligi\u00f3 para la edici\u00f3n 59 de los premios Grammy.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La\u00a0californiana eligi\u00f3 un look a favor del nuevo presidente de los Estados Unidos, Donald Trump.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El dise\u00f1o, con los colores de la bandera estadounidense, contaba en su frente con el eslogan de campa\u00f1a del magnate republicano\u00a0<em>\"Make America Great Again\"</em>, mientras que en la cola estaba escrito \"<strong>Trump\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La int\u00e9rprete lleg\u00f3 a\u00a0la gala con una gran capa blanca y un coraz\u00f3n rojo en la mano. Cuando los paparazzi ya estaban sobre ella, se sac\u00f3 la manta y dej\u00f3 al descubierto el mensaje a favor del <strong>presidente de Estados Unidos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este look gener\u00f3 pol\u00e9mica en las redes sociales. Muchos usuarios alabaron la valent\u00eda de la arista, mientras que otros criticaron el contenido de atuendo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/entretenimiento/2017/02/12/a-un-ano-de-su-muerte-david-bowie-gano-dos-premios-grammy/\">A un a\u00f1o de su muerte, David Bowie arras\u00f3 en los Grammy con cuatro premios</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>Donald Trump apoy\u00f3 el proceso de paz en Colombia e invit\u00f3 al presidente Juan Manuel Santos a la Casa Blanca - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, expres\u00f3 el s\u00e1bado su apoyo al proceso de paz con las guerrillas izquierdistas de Colombia</strong> y anunci\u00f3 su inter\u00e9s de estrechar las relaciones entre Bogot\u00e1 y Washington, dijo el s\u00e1bado la Presidencia colombiana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Trump y su hom\u00f3logo colombiano,<strong> Juan Manuel Santos</strong>, hablaron por tel\u00e9fono sobre la situaci\u00f3n de la cuarta econom\u00eda de Am\u00e9rica Latina, el acuerdo de paz que firm\u00f3 el gobierno con las<strong> Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC)</strong> y la negociaci\u00f3n que comenz\u00f3 con el <strong>Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN)</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"El presidente Santos pidi\u00f3 el apoyo al presidente Trump para la aprobaci\u00f3n en el Congreso de Estados Unidos del Plan Paz Colombia, a lo que Trump respondi\u00f3 que estaban muy interesados en seguir apoyando a Colombia y que estudiar\u00edan dicho plan y que \u00e9l personalmente se encargar\u00eda del tema\"</strong>, dijo la Presidencia de Colombia en un comunicado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La llegada de Trump a la Casa Blanca despert\u00f3 temores en algunos sectores del Gobierno colombiano por un eventual retiro del apoyo de Washington al proceso de paz, que busca poner fin a un conflicto armado de m\u00e1s de 50 a\u00f1os que ha dejado 220.000 muertos y millones de desplazados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hace un a\u00f1o, el ex presidente Barack Obama pidi\u00f3 al Congreso m\u00e1s de 450 millones de d\u00f3lares para ayudar a que Colombia implemente un acuerdo con la guerrilla de las FARC.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Estados Unidos, el principal socio comercial de Colombia, apoy\u00f3 desde el a\u00f1o 2000 al pa\u00eds sudamericano con unos 10.000 millones de d\u00f3lares para combatir al narcotr\u00e1fico</strong>, los grupos armados ilegales y recuperar la seguridad en zonas antes controladas por la guerrilla y paramilitares de ultraderecha.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Presidencia dijo que Trump anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de reunirse con Santos en la Casa Blanca pr\u00f3ximamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de Reuters.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span><br> <a href=\"http://www.infobae.com/america/america-latina/2017/02/10/juan-manuel-santos-confirmo-que-los-ultimos-500-guerrilleros-de-las-farc-estaran-en-las-zonas-de-desarme-en-los-proximos-dias/\" target=\"_blank\">Juan Manuel Santos confirm\u00f3 que los \u00faltimos 500 guerrilleros de las FARC estar\u00e1n en las zonas de desarme \"en los pr\u00f3ximos d\u00edas\"</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>El Gobierno, prepara m\u00e1s cambios, en el equipo econ\u00f3mico - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En los pr\u00f3ximos d\u00edas el ministro de Hacienda Nicolas Dujovne saldr\u00e1 a comunicar a la sociedad los buenos resultados en materia econ\u00f3mica que logr\u00f3 enero el Gobierno en su gesti\u00f3n. En el ministerio de Hacienda creen que en el primer semestre del a\u00f1o habr\u00e1 una mayor demanda de fondos por parte de los trabajadores y los gobiernos provinciales. \"La paritaria docente marcar\u00e1 el ritmo de la negociaci\u00f3n salarial\". Dujovne se ha reunido con empresarios y banqueros y de su principal preocupaci\u00f3n es que la econom\u00eda se recupere en el primer semestre del a\u00f1o antes de las elecciones. <strong>En el equipo del \u00e1rea de comunicaciones, que lidera el Jefe de Gabinete Marcos Pe\u00f1a, se ha decidi\u00f3 adem\u00e1s que Dujovne sea el principal comunicador de las buenas noticias econ\u00f3micas y est\u00e1 es calificado como uno de los \"youtobers\" preferidos, dentro del Gobierno, como futuro comunicador en la campa\u00f1a electoral.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s all\u00e1 del protagonismo del ministro la atenci\u00f3n esta centrada en los que hagan los vicejefes de Gabinete Mario Quintana y Gustavo Lopetegui quienes han ganado mas protagonismo luego de haberse desprendido de figuras como Alfonso Prat-Gay, Carlos Melconi\u00e1n e Isela Constatini. En algunos \u00e1mbitos del Gobierno se los llama tambi\u00e9n \"los fiscales del desempe\u00f1o\", un apodo que a uno de los vicejefes le gusta escuchar y leer en los medios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al respecto de acuerdo, a fuentes cercanas al Gobierno en los pr\u00f3ximos d\u00edas se oficializar\u00e1 nuevas incorporaciones al equipo econ\u00f3mico y tambi\u00e9n podr\u00edan alejarse del Gobierno algunos secretarios, subsecretarios de Estado y presidentes de algunas empresas del Estado. En cuanto a las nuevas incorporaciones est\u00e1n confirmada las llegada de Leandro Cuccioli. <strong>Esta semana asumir\u00e1 como secretario de Servicios Financieros en el ministerio de Finanzas a cargo de Luis Caputo. Se trata e un ingeniero industrial recibido en el ITBA y con un\u00a0MBA en Econom\u00eda en la Universidad de Stanford en los Estados Unidos. Tambi\u00e9n esta confirmada la designaci\u00f3n de Abot Reynal , el actual Coordinador de Empresas P\u00fablicas como nuevo CEO de Aerolineas Argentinas</strong> en reemplazo de Pablo Mezdiac que estuvo en la anterior gesti\u00f3n de Isela Constantini. Reynal, es un hombre que responde al vice jefe Gustavo Lopetegui y ser\u00e1 el enlace entre el actual presidente de Aerolineas Argentinas y el ministro de Transporte Guillermo Dietrich(h).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En tanto que el ministro Nicol\u00e1s Dujovne designar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas como representante argentino al Fondo Monetario Internacional (FMI) al economista Gabriel Lopetegui</strong> quien se gradu\u00f3 en la Universidad de La Plata. Lopetegui ser\u00e1 el hombre encargado de seguir de cerca la relaci\u00f3n con el FMI que hasta marzo estar\u00e1 a cargo de Hector Torres quien fue designado en ese puesto por Alfonso Prat-Gay, posee una gran experiencia en ese organismo donde ingres\u00f3 como economista en el 2000. \u00a0Se desempeno en Venezuela, Rep\u00fablica Dominicana y Bahamas y fue nombrado como sub jefe de la divisi\u00f3n para Centroam\u00e9rica. En Argentina en sus comienzos pas\u00f3 por la secretar\u00eda de Hacienda, el BCRA .</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>PISCIS - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Te encontrar\u00e1s cargado de nerviosismo y mal humor debido a circunstancias laborales. No descargues tu frustraci\u00f3n con tu pareja.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Te ver\u00e1s con energ\u00edas renovadas hoy. Iniciar\u00e1s con \u00e9xito m\u00faltiples proyectos y tendr\u00e1s una claridad mental envidiable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0El dejar de alimentarte o descansar no proporcionar\u00e1 ning\u00fan beneficio adicional a tu rutina laboral. Dedica m\u00e1s tiempo a tu cuidado personal.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>ACUARIO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Hoy sentir\u00e1s la necesidad de ser escuchado y desahogar todos aquellos sentimientos que vienes guardando en tu pecho.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Entras en la recta final para terminar el trabajo que te ha estado consumiendo los \u00faltimos meses. No te permitas desfallecer.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Tienes la familia que deseabas y el trabajo que anhelabas. Busca armonizarlos en tu vida mediante t\u00e9cnicas orientales alternativas.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>CAPRICORNIO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0D\u00eda particularmente negativo para estar acompa\u00f1ado. Te ver\u00e1s muy malhumorado y con tendencia a hablar m\u00e1s de lo que debes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Avanzar\u00e1s entre una telara\u00f1a de problemas que te retrasar\u00e1n en tus proyectos. Res\u00edgnate a ir despacio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Encuentra el equilibrio adecuado entre tu trabajo y tu familia. Ambos son importantes para ti, as\u00ed que no descuides ninguno.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>SAGITARIO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Notar\u00e1s la falta que te hace tu pareja al sentirla lejos debido a un deterioro de la relaci\u00f3n. Haz lo imposible por retenerla.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Disponiendo de un poco de tiempo libre por la conclusi\u00f3n de tus trabajos, empezar\u00e1s a encargarte de los tr\u00e1mites retrasados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Que el susto que te has llevado con tus familiares, te sirva para estar m\u00e1s cerca de ellos. No dejes de decirles cu\u00e1nto los quieres.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>ESCORPIO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Notar\u00e1s una tendencia a alejarse o permanecer distante de tu pareja. Si\u00e9ntate a hablar con ella, que conf\u00ede sus miedos contigo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Tendr\u00e1s una infusi\u00f3n de dinero que vendr\u00e1 como ca\u00edda del cielo. Ser\u00e1 la respuesta a tus interrogantes econ\u00f3micos recientes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Un tropez\u00f3n no es ca\u00edda, t\u00f3malo como una llamada de atenci\u00f3n a tu olvidada salud. Hazte chequeos anuales para asegurarte que todo siga en orden.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>VIRGO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0S\u00e9 paciente con las inseguridades de tu pareja. Mu\u00e9strale que no tienen raz\u00f3n de ser y tranquil\u00edzala con palabras reconfortantes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Te ver\u00e1s en la necesidad de pedir dinero prestado a tus familiares, pero aclara los fines del capital y el plazo para devolverlos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Notar\u00e1s la diferencia en el trato de tu entorno hacia ti, a medida que realizas cambios en tu interior. Llegar\u00e1 la aceptaci\u00f3n buscada.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>LEO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0\u00c1brete a nuevas experiencias a ser vividas en la cercan\u00eda de la pareja. Aprende a comunicarle a ella tus deseos y ansiedades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Aprende a colocar tus responsabilidades por encima de las actividades sociales y de recreaci\u00f3n. Las obligaciones ante todo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Mant\u00e9n un ritmo de vida ocupado y activo. El movimiento es la clave de la salud, tanto f\u00edsica como espiritual y mental. Vive con energ\u00eda.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>C\u00c1NCER - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Procura convertirte en el confidente de tu pareja. Demu\u00e9strale que no la juzgar\u00e1s bajo ninguna circunstancia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Deber\u00e1s dejar pasar ciertos compromisos sociales destinados para el d\u00eda de hoy si pretendes adelantar tu trabajo atrasado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0La felicidad no es un estado absoluto al que se llegue de manera directa. Sino que es la suma de aquellos buenos momentos que guardas en tu coraz\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>G\u00c9MINIS - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Utiliza experiencias anteriores no para desconfiar de tu pareja, sino para evitar que estas sucedan nuevamente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0Busca informarte y leer sobre estrategias de trabajo. Mantente al d\u00eda en la informaci\u00f3n relacionada con tu \u00e1rea laboral.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Deber\u00e1s deja de lado las perdidas de tiempo y afrontar tus responsabilidades. No te puedes dejar llevar por el desgano. Busca superarte a ti mismo.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>TAURO - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0D\u00eda de largas conversaciones profundas en la pareja. Lograr\u00e1n deshacerse de varios tab\u00faes que los perturbaban.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0No te encapriches en la adquisici\u00f3n de ciertos bienes si la situaci\u00f3n se da para que no lo hagas. Prudencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Cuando inicies una actividad av\u00f3cate completamente a ella. Deja de lado toda distracci\u00f3n que pueda perturbar tu concentraci\u00f3n y afecte tu desempe\u00f1o.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>En medio de la crisis en Santa Cruz, Alicia Kirchner se aument\u00f3 el sueldo por decreto - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La gobernadora de Santa Cruz, <strong>Alicia Kirchner,</strong> aument\u00f3 por <strong>decreto</strong> su salario y el de sus funcionarios, una medida que tendr\u00e1 car\u00e1cter retroactivo a <strong>enero</strong> de este a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A trav\u00e9s del decreto 49/17 del 27 de enero, que fue publicado en el bolet\u00edn oficial, Alicia Kirchner resolvi\u00f3 <strong>igualar el salario</strong> de los ministros de su gabinete a los que perciben los <strong>diputados</strong> de la provincia, es decir, unos <strong>40 mil pesos mensuales</strong>. Esta suba salarial tambi\u00e9n beneficiar\u00e1 a los <strong>secretarios</strong> y <strong>subsecretarios</strong> de estado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La decisi\u00f3n de Kirchner se da cuando la provincia vive una <strong>crisis financiera</strong> y al tiempo que el Ejecutivo todav\u00eda<strong> no cancel\u00f3 la totalidad de los salarios de los empleados estatales de enero</strong>, ni convoc\u00f3 a las <strong>paritarias</strong> de los trabajadores p\u00fablicos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo al \"reordenamiento de las remuneraciones\" impulsado por Kirchner, la gobernadora determin\u00f3 que los ministros \"gozar\u00e1n de las <strong>mismas calidades,</strong> privilegios e inmunidades que los legisladores provinciales, otorg\u00e1ndole similar equiparaci\u00f3n presupuestaria\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2016/12/20/alicia-kirchner-admitio-que-no-puede-pagar-los-salarios-y-pidio-fondos-al-gobierno/\">Alicia Kirchner admiti\u00f3 que no puede pagar los salarios y pidi\u00f3 fondos al Gobierno</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2016/11/16/alicia-kirchner-se-autoasigno-130-mil-mensuales-para-nombrar-asesores/\">Alicia Kirchner se autoasign\u00f3 $130 mil mensuales para nombrar asesores</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/06/04/1816153-alicia-kirchner-afirmo-que-no-hay-presupuesto-mejoras-salariales-santa-cruz/\">Alicia Kirchner afirm\u00f3 que \"no hay presupuesto\" para mejoras salariales en Santa Cruz</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por su parte, Alicia Kirchner cobrar\u00e1 un salario<strong> 5% superior</strong> al sueldo del vicegobernador <strong>Pablo Gonz\u00e1lez.</strong> \"El principio rector que sostiene que a <strong>mayor responsabilidad,</strong> <strong>mayor remuneraci\u00f3n\",</strong> sostiene el decreto, busca \"un mejor reordenamiento se hace <strong>necesario</strong> poner fin a las distorsiones remunerativas producidas entre el personal jer\u00e1rquico de distintos ministerios y organismos descentralizados por falta de pautas claras e interpretaci\u00f3n de leyes vigentes\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La norma firmada por la gobernadora se\u00f1ala que la decisi\u00f3n afecta \"a un <strong>reducido n\u00famero de funcionarios</strong> en las m\u00e1s <strong>altas responsabilidades,</strong> por lo que la implicancia presupuestaria se encuentra cubierta y compensada con las medidas de reestructuraci\u00f3n implementadas mediante decreto provincial N\u00ba2050/16\u2033, que orden\u00f3 una <strong>reducci\u00f3n en el gasto</strong> en varias \u00e1reas del estado santacruce\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El decreto adem\u00e1s sostiene que \"en raz\u00f3n a las dificultades financieras de la provincia\" los ajustes salariales \"se percibir\u00e1n en oportunidad y conforme la modalidad de pago que se disponga para los incrementos salariales oportunamente homologados a la Administraci\u00f3n P\u00fablica Provincial\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de DyN</em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Massa propuso enviar al Congreso el acuerdo sobre la deuda del Correo Argentino - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El <strong>diputado Sergio Massa</strong> propuso que <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/09/la-justicia-objeto-un-acuerdo-entre-el-estado-nacional-y-el-correo-argentino/\">el acuerdo sobre la reestructuraci\u00f3n de la deuda del Correo Argentino</a> sea enviado al Congreso y pidi\u00f3 que el presidente <strong>\"no cometa el error de seguir adelante\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El l\u00edder del Frente Renovador asegur\u00f3 en la mesa \u00a0de Mirtha Legrand que \"la \u00fanica y la mejor salida\" a esta situaci\u00f3n es <strong>\"enviar el expediente a la comisi\u00f3n de Comunicaciones del Congreso\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Que el presidente no cometa el error de seguir adelante porque la desilusi\u00f3n que puede significar para los ciudadanos la corrupci\u00f3n de un gobierno que expresaba cambio puede ser muy fuerte\", afirm\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En ese sentido, la diputada <strong>Margarita Stolbizer</strong> \u00a0coincidi\u00f3 en que cualquier gobierno posterior al kirchnerismo <strong>debi\u00f3 \"haber tenido un extremo cuidado\" y \"sobreactuado la transparencia\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan Massa, m\u00e1s all\u00e1 del monto \"perdonado\" \u2013que algunos calculan en 70 mil millones- la \"gente de a pie ve que una empresa privada de la familia del presidente se termina beneficiando en contra del Estado, y se pregunta por qu\u00e9 no hay plata para pagar menos Ganancias pero s\u00ed para condonar esa deuda\".<strong> \"Son temas de Estado que no se resuelven as\u00ed\", afirm\u00f3.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otro lado, el tigrense ironiz\u00f3 que <strong>el Gobierno s\u00f3lo lo escucha \"cuando le conviene\" o cuando lo \"necesitan\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En cuanto a las pr\u00f3ximas elecciones, el l\u00edder del <strong>Frente Renovador</strong> y la principal referente del<strong> GEN</strong> coincidieron en se\u00f1alar que <strong>ambos espacios discuten la posibilidad de constituir \"un acuerdo\" con miras a octubre</strong>, al tiempo que marcaron \"diferencias\" con respecto a la agenda del Gobierno y cr\u00edticas hacia el kirchnerismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Coincidimos en muchas cosas y nos permitimos no coincidir en algunos temas</strong>. A la Argentina le hizo muy mal el sectarismo\", aseguraron y dejaron las puertas abiertas a una alianza electoral.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span><br> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/09/la-justicia-objeto-un-acuerdo-entre-el-estado-nacional-y-el-correo-argentino/\">Objetan en la Justicia un acuerdo entre el Estado Nacional y Correo Argentino S.A.</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/09/un-fiscal-ya-investiga-el-acuerdo-entre-el-gobierno-y-el-correo-argentino/\">Un fiscal ya investiga el acuerdo entre el Gobierno y el Correo Argentino</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>LIBRA - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Aprende a respetar las costumbres de tu pareja por molestas que te parezcan. Si el problema escala recurre al dialogo con ella.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0No pierdas la paciencia con tus clientes. Recuerda que ellos son tu fuente de ingresos, respira hondo y continua.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Entiende que el mundo continua a pesar de todo lo que est\u00e9s pasando, el tiempo no aminora su marcha. Continua con tu vida y deja este momento atr\u00e1s.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El Gobierno cree que se desat\u00f3 la guerra electoral por otros medios - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Despu\u00e9s de 16 a\u00f1os donde el Estado parece no haber defendido el inter\u00e9s general y 22 mil fojas de un juicio concursal que cruz\u00f3 sin inmutarse los tres gobiernos kirchneristas, en junio del a\u00f1o pasado el Ministerio de Comunicaciones lleg\u00f3 a un acuerdo con la empresa Correo Argentino SA, <strong>propiedad de Franco Macri.</strong> Siguiendo las instancias formales, pas\u00f3 a an\u00e1lisis de la Fiscal General ante la C\u00e1mara de Apelaciones en lo Comercial, <strong>Gabriela Boqu\u00edn</strong>. El dictamen que cuestion\u00f3 en duros t\u00e9rminos el acuerdo alcanzado es del mes de diciembre, pero reci\u00e9n se conoci\u00f3 en febrero, a trav\u00e9s de un comunicado de prensa que el Ministerio P\u00fablico Fiscal public\u00f3 esta semana en su p\u00e1gina web.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se trata de una pieza comunicacional digna de an\u00e1lisis, porque hace referencia a <strong>\"una quita de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos en la actualidad y de m\u00e1s de 70 mil millones a 2033\"</strong> en car\u00e1cter de condonaci\u00f3n de deuda, que no figura en el dictamen de la fiscal, lo que pudo comprobarse varias horas despu\u00e9s de estallado el esc\u00e1ndalo, porque el fallo no estaba disponible para su consulta. Alguien con vocaci\u00f3n no precisamente jur\u00eddica fue el encargado de la redacci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Que la fiscal no lo haya incluido no fue por olvido. Es que no tiene facultades para realizar especulaciones financieras. Habla s\u00ed, de un c\u00e1lculo realizado por la Direcci\u00f3n General de Asesoramiento Econ\u00f3mico y Financiero (DAFI) de la Procuraci\u00f3n General de la Naci\u00f3n, pero<strong> Boqu\u00edn no est\u00e1 en condiciones jur\u00eddicas ni t\u00e9cnicas de hacer un an\u00e1lisis de ese disparate, al punto, que no lo explicita, solo aparece en el comunicado de prensa.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es un c\u00e1lculo tan absurdo como si alguien que no pag\u00f3 expensas por 10.000 pesos en el 2001, cuando hab\u00eda convertibilidad, luego de 10 a\u00f1os el consorcio lo obligara a pagar como si se trataran de 10 mil d\u00f3lares puestos a plazo fijo en d\u00f3lares. No eran d\u00f3lares, <strong>la ley de quiebras no impone intereses</strong> y, aunque hubo fallos en los \u00faltimos a\u00f1os que s\u00ed lo hicieron, nada tienen que ver con lo que puede percibir un dinero inmovilizado en un banco. O sea, es una cifra inventada y sin sustento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero es de lo que habl\u00f3 durante 48 horas la calle: el Estado le condon\u00f3 al pap\u00e1 del Presidente 70 mil millones de pesos, <strong>una conclusi\u00f3n tan rid\u00edcula como afirmar que el papa Francisco fue un colaborador de la dictadura</strong>. Tal vez, incluso, venga de la misma usina. \u00a0Solo explicable por el hecho de que Alejandra Gils Carb\u00f3, la titular del Ministerio P\u00fablico Fiscal, se siente en la obligaci\u00f3n de <strong>salir al ataque para defenderse del juicio pol\u00edtico que es impulsado por vastos sectores de la sociedad civil</strong>, con respaldo tanto del Gobierno como de varios partidos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Gabriela Boqu\u00edn <strong>es la sucesora de Gils Carb\u00f3 en el cargo de fiscal general de la C\u00e1mara Comercial</strong>, adonde lleg\u00f3 por concurso en el 2015. Imposible que la actual Procuradora General no haya influido. De hecho, \u00a0Boqu\u00edn habr\u00eda alcanzado ese puesto de la mano de Ricardo Nissen, ex titular de la Inspecci\u00f3n General de Justicia (IGJ) en tiempos de N\u00e9stor Kirchner, quien la tuvo contratada durante el tiempo que estuvo en el cargo. Nissen tiene un estrecho v\u00ednculo con Gils Carb\u00f3, cuya candidatura a la Procuraci\u00f3n fue impulsada por Horacio Verbitsky desde el CELS.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Llegada hace poco a una responsabilidad que normalmente no se inmiscuye en cuestiones de orden pol\u00edtico, parece evidente que la actual fiscal general administrativa sigue el ejemplo de Gils Carb\u00f3 quien, <strong>en el mismo cargo, accion\u00f3 contra Papel Prensa, el Grupo Soldatti, Sociedad Comercial del Plata y \"otros grupos corporativos\"</strong> como suele escribir Verbitsky en<em> P\u00e1gina/12</em> para elogiar su accionar. La obsesi\u00f3n del equipo que rodea a la Procuradora, ahora, es mostrar a Boqu\u00edn como una fiscal independiente de cualquier inter\u00e9s pol\u00edtico partidario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al Gobierno lo tom\u00f3 por sorpresa la escalada que se instal\u00f3 en la opini\u00f3n p\u00fablica con este tema. Los muy pocos que estaban enterados de este tr\u00e1mite esperaban una felicitaci\u00f3n por impulsar el cierre de un asunto que lleva tantos a\u00f1os sin resolverse y donde el inter\u00e9s del Estado se habr\u00eda ajustado estrictamente a derecho, en audiencia p\u00fablica y frente a los dem\u00e1s acreedores, que tambi\u00e9n aceptaron la propuesta. Entre los que desconoc\u00edan por completo el asunto est\u00e1 Mario Quintana, <strong>quien desde su fondo de inversi\u00f3n Pegasus compr\u00f3 el 2003 la empresa concursada Musimundo, para la que obtuvo una quita de 98% de la deuda</strong>, en un proceso concursal que no tuvo objeciones, como la enorme mayor\u00eda de los que se llevan adelante.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por cierto, en este caso se trata de una empresa que fue del padre del Presidente, de la que ahora participan sus hermanos y sus hijos. Siendo candidato a jefe de Gobierno de la Ciudad, su campa\u00f1a busc\u00f3 suavizar la connotaci\u00f3n negativa del apellido Macri entre los votantes. Y N\u00e9stor Kirchner lo recordaba siempre que pod\u00eda: \"Mauricio, que es Macri\". Gan\u00f3 igual. <strong>Parte del \u00e9xito de la estrategia de Marcos Pe\u00f1a fue haber logrado despegar la imagen de su jefe de los empresarios ricos con empresas fundidas,</strong> en una sociedad que no tolera el \u00e9xito ajeno y nunca fue muy afecta a hacer de la virtud de la austeridad un modo de vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde entonces, <strong>el PRO no perdi\u00f3 ninguna elecci\u00f3n.</strong> Logr\u00f3 llegar a la Presidencia de la Naci\u00f3n en una estrategia que imagin\u00f3, desde el principio, por aproximaci\u00f3n, en etapas. Ahora, ya como parte de Cambiemos, trabaja muy duro para ganar las legislativas de este a\u00f1o. Todas las decisiones que tom\u00f3 desde diciembre fueron en funci\u00f3n del irrevocable plan de ganar de nuevo y fortalecer su posici\u00f3n en el Congreso, donde hoy est\u00e1 en minor\u00eda en ambas C\u00e1maras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por eso es razonable que los que no quieren que el Gobierno triunfe en las elecciones se muevan en sentido opuesto. Ellos tambi\u00e9n quieren ganar. En diciembre, promoviendo malestar social callejero, m\u00e1s all\u00e1 de las comprensibles demandas de los que menos tienen. En la feria judicial, con el dictamen de la C\u00e1mara Nacionales de Apelaciones del Trabajo que dispuso el aumento salarial paritario acordado entre los trabajadores bancarios y los bancos, en abierta violaci\u00f3n a una facultad que es exclusiva del Ministerio de Trabajo, donde \"se rompi\u00f3 una frontera\", seg\u00fan la opini\u00f3n de un alto funcionario de la Casa Rosada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"D\u00edas despu\u00e9s, la CGT convoc\u00f3 a una movilizaci\u00f3n de protesta para el 7 de marzo y promete un paro para abril, cuando la generaci\u00f3n de puestos de trabajo es un hecho, la econom\u00eda empieza a moverse y la inflaci\u00f3n a bajar. <strong>No se entiende el endurecimiento si no es por motivos electorales\",</strong> agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Consultado por<strong> Infobae</strong> acerca de c\u00f3mo van a responder la guerra electoral por otros medios que est\u00e1 lanzada desde los m\u00e1s diversos estamentos de las estructuras del poder tradicional, el funcionario asegura que el Gobierno no tiene otra receta que <strong>\"m\u00e1s transparencia, m\u00e1s apertura, m\u00e1s di\u00e1logo, que todos vean qu\u00e9 hacemos y por qu\u00e9\".</strong> Tranquilo, muy confiado, dijo que \"es muy bueno para el ego que te peguen, as\u00ed no te la cre\u00e9s, ni perd\u00e9s el contacto con la gente\".</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>La CGT dijo que no se niega \"a discutir\" con el Gobierno, pero Pablo Moyano reclam\u00f3 ponerle \"fecha a un paro general\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de los miembros del triunvirato de la CGT, <strong>H\u00e9ctor Daer,</strong> asegur\u00f3 que la central obrera no se niegan a discutir con el Gobierno y reclam\u00f3 \"<strong>que la econom\u00eda funcione</strong>\" para generar m\u00e1s empleo, mientras el segundo del gremio de Camioneros, <strong>Pablo</strong> <strong>Moyano</strong>, pidi\u00f3 <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/04/schmid-ratifico-el-paro-de-la-cgt-el-dialogo-ha-naufragado-por-la-falta-de-confianza/\">una marcha <strong>\"contundente\"</strong> para el 7 de marzo </a>para luego ponerle \"<strong>fecha de un paro general</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En medio de la puesta en marcha de <strong>acciones sindicales</strong> en el inicio de las primeras <strong>negociaciones paritarias</strong> del a\u00f1o, Daer se\u00f1al\u00f3 que desde la CGT \"<strong>no nos negamos a discutir nada</strong>\" con el Gobierno, en alusi\u00f3n a la iniciativa que busca una reforma laboral para reducir los costos de las empresas y mejorar la competitividad de la econom\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Hubo una reuni\u00f3n en la que el Gobierno nos acerc\u00f3 unos <strong>borradores</strong> donde plantean el blanqueo (y) la compensaci\u00f3n de salarios de aquellos que cobran <strong>planes sociales\",</strong> reconoci\u00f3 el sindicalista. Consultado por radio <em>Belgrano</em> sobre si el sindicalismo se sentar\u00eda a discutir con el Ejecutivo estos temas, Daer respondi\u00f3: \"<strong>No nos negamos a discutir nada</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo consider\u00f3 que \"<strong>ac\u00e1 se quiere abrir la econom\u00eda y que la Argentina compita con pa\u00edses que no tienen las mismas condiciones ni calidad de vida</strong>\". \"Nosotros no es que no queremos dialogar, lo que queremos es un <strong>di\u00e1logo fruct\u00edfero</strong> que genere condiciones para que evolucionen los trabajadores, el pa\u00eds y el empleo\", recalc\u00f3 Daer.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> LEA M\u00c1S</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/10/las-dos-cta-acordaron-la-unificacion-y-marcharan-junto-a-la-cgt-el-7-de-marzo/\">Las dos CTA acordaron la unificaci\u00f3n y marchar\u00e1n junto a la CGT el 7 de marzo</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/04/la-cgt-sube-el-tono-trato-de-alcahuete-a-dujovne-y-advirtio-que-no-hay-mas-negociacion/\">La CGT sube el tono: trat\u00f3 de \"alcahuete\" a Dujovne y advirti\u00f3 que \"no hay m\u00e1s negociaci\u00f3n\"</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/03/el-gremio-del-transporte-se-suma-a-la-convocatoria-de-la-cgt-la-medida-de-fuerza-es-un-hecho/\">El gremio del transporte se suma a la convocatoria de la CGT: \"La medida de fuerza es un hecho\"</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El cegetista insisti\u00f3: \"Nos sentar\u00edamos en una mesa de di\u00e1logo, pero queremos compromiso de todos los sectores de la sociedad\". \"La matriz que puede generar m\u00e1s empleo es <strong>que la econom\u00eda funcione</strong> y que un empresario tenga la necesidad de tomar m\u00e1s empleados para poder producir\", subray\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por su parte, Moyano sostuvo que \"tiene que ser <strong>contundente</strong> la marcha del 7 (de marzo) para que, de ah\u00ed, <strong>salga la fecha de un paro general</strong>, que es lo que est\u00e1n pidiendo la mayor\u00eda de los gremios: bancarios, maestros e industriales\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El referente sindical critic\u00f3 al Gobierno por pretender \"<strong>poner un techo del 18%</strong>\" a las paritarias, al advertir sobre el \"aumento indiscriminado de los servicios y la <strong>remarcaci\u00f3n permanente</strong> de los precios del consumo masivo, como los alimentos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En declaraciones a <em>Radio 10</em>, consider\u00f3 que la CGT \"tiene que estar <strong>al lado de los trabajadores</strong>\" y estim\u00f3 que de la movilizaci\u00f3n del 7 de marzo saldr\u00e1 \"la fecha para el paro general que ya fue aprobado por el Consejo Directivo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Con informaci\u00f3n de DyN</em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Las empresas de B\u00e1ez generaron la mitad de los ingresos del principal hotel de los Kirchner - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El primer informe de los <strong>peritos t\u00e9cnicos</strong> que intervienen en la causa Hotesur determin\u00f3 que L\u00e1zaro <strong>B\u00e1ez aport\u00f3 m\u00e1s de la mitad de los ingresos del hotel Alto Calafate.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan public\u00f3 el diario <em>La Naci\u00f3n</em>, el an\u00e1lisis de la facturaci\u00f3n del principal hotel del matrimonio Kirchner revel\u00f3 que <strong>B\u00e1ez firm\u00f3\u00a0varios convenios entre sus empresas y Valle Mitre</strong>\u00a0-administradora del hotel- que representaron <strong>el 54,79% de los ingresos durante 2010 y el 53,21% durante 2011.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esos dos a\u00f1os, <strong>el empresario patag\u00f3nico le gir\u00f3 m\u00e1s de $49 millones a Valle Mitre en concepto de alquiler de habitaciones y salones</strong>, todav\u00eda no se determin\u00f3 cu\u00e1ntas estuvieron efectivamente ocupadas. Ahora, los peritos contin\u00faan analizando la documentaci\u00f3n de los a\u00f1os posteriores.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La denuncia iniciada por Margarita Stolbizer busca determinar si existi\u00f3 un<strong> circuito de lavado de dinero</strong> que comenzaba con los fondos que recib\u00eda Austral Construcciones por obras en Santa Cruz y continuaba con el \"pago\" de retornos a trav\u00e9s de alquileres de los hoteles.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el expediente de la causa tambi\u00e9n figura que <strong>entre 2009 y 2014, la familia Kirchner retir\u00f3 $46,1 millones en concepto de adelanto de dividendos</strong> depositados en cuentas a nombre de Cristina y sus hijos, M\u00e1ximo y Florencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La investigaci\u00f3n avanza a paso firme pero lento debido a que <strong>la documentaci\u00f3n con la que trabajan los peritos est\u00e1 incompleta</strong>. Por ejemplo, <strong>no cuentan con el registro de hu\u00e9spedes del hotel</strong> ya que este no fue aportado por los denunciados ni secuestrado en los allanamientos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otro lado, la informaci\u00f3n sobre las operatorias bancarias de los Kirchner tampoco est\u00e1 completa. Tal es as\u00ed que la Fiscal\u00eda pidi\u00f3 el mes pasado un<strong> informe al Banco Central sobre las cuentas vinculadas a 25 sociedades comerciales y personas involucradas en la investigaci\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La causa Los Sauces enfrenta problemas similares relacionados con la falta de documentaci\u00f3n.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>La ficci\u00f3n de la unidad del peronismo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Cada tanto, alguno convoca o considera posible esa ficci\u00f3n que es \"la unidad\" de lo que ya no tiene ninguna posibilidad de convivir. El peronismo fue un movimiento nacional que Menem degrad\u00f3 para siempre y los Kirchner utilizaron de la misma manera. <strong>Hoy es tan s\u00f3lo un recuerdo que da votos, una memoria de tiempos felices que se guardan en el coraz\u00f3n, como los de la juventud, como los mejores recuerdos que todos tenemos en alg\u00fan rinc\u00f3n del alma.</strong> Claro que dif\u00edcilmente vuelvan. Uno lucha por no vivir s\u00f3lo de recuerdos y a veces, el presente no le deja otra opci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hay peronistas con Macri, con Massa y con Cristina, m\u00e1s algunos que quedan con los gobernadores o en la CGT, pedazos que ya nadie va a reunir, que es imposible rejuntar. Peronistas antiperonistas con Menem ejecutaron la destrucci\u00f3n de lo que el peronismo construy\u00f3 y defendi\u00f3. Peronistas y antiperonistas con Cristina fueron menos vende patria pero asentados en los que el General expuls\u00f3 de la plaza. Y sobran se\u00f1ores feudales parecidos o iguales a los que el peronismo vino a superar. <strong>Disc\u00e9polo, que era peronista de los buenos, escribi\u00f3 el tango \"Cambalache\", que hoy nos representa mucho m\u00e1s que la misma marcha.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En nombre de las mejores ideas se han cometido las peores fechor\u00edas. Cu\u00e1ntos millones asesin\u00f3 Stalin reivindicando al marxismo y no fue el \u00fanico en degradar un pensamiento, en todo el mundo se cuecen habas.<br> El enemigo del peronismo siempre fue el liberalismo -el marxismo no tuvo peso en nuestra sociedad como para ser importante. Eso no impide que la consigna fuera \"ni yanquis ni marxistas\" y como muestra de lealtad, Menem lo hizo liberal y proyanqui, imagin\u00f3 hasta las \"relaciones carnales\" que con Trump hubieran sido dolorosas. Y los Kirchner se enamoraron de los restos del estalinismo aut\u00f3ctono. <strong>Ninguno de ellos entendi\u00f3 el lugar de Per\u00f3n, ninguno de ellos asumi\u00f3 el valor de ese pensamiento que, sin duda alguna, fue uno de los m\u00e1s importantes del siglo pasado. </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunos imaginan que al pronunciar el conjuro \"populismo\" se liberan para siempre de la historia. Con esa palabra muestran que no piensan o lo hacen poco, que prefieren las etiquetas a las ideas. Hay se\u00f1ores que la usan para Per\u00f3n, el Santo Padre y hasta Trump. Uno siempre se queda con la duda de qu\u00e9 ser\u00e1n ellos, los que est\u00e1n del otro lado del \"populismo\". Liberales, eso son. Se\u00f1ores que imaginan al mercado por encima del hombre. Desde ya que nada tiene Per\u00f3n que lo asemeje a Trump, pero ciertos supuestos pensadores son como los chicos, aprenden a pronunciar alguna palabra que define un mundo y se quedan detenidos en ella. \"Nene malo\", eso quiere decir populismo. Dicen que no les gusta, que a ellos les gusta m\u00e1s el mercado, el consumo. Viven la vida como una g\u00f3ndola y si no consumen no saben para qu\u00e9 viven. <strong>No estoy defendiendo al populismo, estoy expresando que detr\u00e1s de ese muro no est\u00e1n los due\u00f1os de la verdad y el pensamiento justo. </strong>Que, como siempre, por intentar definir un supuesto espacio del mal uno no queda ubicado del lado de la virtud.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEER M\u00c1S:</strong></span> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/07/nuevo-guino-de-alberto-rodriguez-saa-a-cristina-kirchner/\">Nuevo gui\u00f1o de Alberto Rodr\u00edguez Sa\u00e1 a Cristina Kirchner</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEER M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/09/maria-eugenia-vidal-ya-no-quedan-tantos-barones-del-conurbano/\">Vidal y el peronismo bonaerense: \"Ya no me llaman Heidi\"</a></strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hubo un debate importante entre Rogelio Frigerio, abuelo del actual ministro, de quien fui amigo, y \u00c1lvaro Alsogaray, el padre de la ministra de Menem. La esencia de la discusi\u00f3n estaba vigente en Per\u00f3n y sigue presente hoy. O dejamos que el mercado fluya y nos enriquezca seg\u00fan los liberales puros, o pensamos pol\u00edticas de Estado para guiar a las inversiones a partir de las necesidades de la sociedad. No es estatismo puro como cre\u00edan los Kirchner, ni mucho menos planes de subsistencia para los necesitados. Es imaginar y proponer un modelo de sociedad que los integre. Es un gobierno con pol\u00edticas de Estado, nada que ver con Menem que solo se dedic\u00f3 a vender el patrimonio ni con los Kirchner que se ocuparon de subsidiar necesitados y seguidores. De peronismo nada, ni el uno ni los otros. Iniciativa privada, pero con un Estado que limite la concentraci\u00f3n y formule un rumbo para las inversiones. Lo otro, el liberalismo de mercado, ese que instal\u00f3 Cavallo y parece que hoy sigue vigente, ese enriquece a los ricos a la par que incrementa el porcentaje de pobres y necesitados. Esa miseria se nota en la calle, y no se resuelve con orden, exige propuestas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Macri supo decir que era desarrollista, hasta ahora es liberal</strong> y experto en apoyar el comercio y la intermediaci\u00f3n, poco y nada para el sector productivo. A excepci\u00f3n del agro, cuya pol\u00edtica ya ven\u00eda de lejos -y quitarle retenciones m\u00e1s que una pol\u00edtica fue una concesi\u00f3n-, m\u00e1s all\u00e1 de eso las pol\u00edticas p\u00fablicas para el desarrollo son nulas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las denuncias al gobierno anterior ya son cansadoras, agota seguir develando una realidad de corrupci\u00f3n ilimitada.</strong> Es tiempo de salir de ese pasado, dejarlo a la Justicia y a las novelas policiales; vendr\u00eda a ser el \u00faltimo acto de una falsa revoluci\u00f3n. Y pareciera que la corrupci\u00f3n en nuestra sociedad es esencial al poder, al menos en eso andamos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ahora viene el tiempo de pensar un pa\u00eds, una sociedad. El PRO imagina que la prolijidad genera futuro, me parece exagerado, un poco absurdo, y ni siquiera son tan prolijos. No habr\u00e1 brotes verdes, tampoco caos institucional. No se sabe si es madurez o simple acostumbramiento, si aprendimos o si dejamos de luchar por el ma\u00f1ana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Gobierno disfruta de un amor obligado, por ahora no hay opciones.</strong> Los cristinistas van achicando sus sue\u00f1os de retorno, la sociedad tomando conciencia que el futuro se presenta dif\u00edcil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ya no hay peronismo, tampoco kirchnerismo, Cristina, si se presentase, estar\u00eda gastando su \u00faltima bala, la de plata. Y el Gobierno se conforma con durar, se va acostumbrando a este triste tr\u00e1nsito por la mediocridad a la que nos tiene acostumbrados nuestra dirigencia. Por ahora nada nos permite so\u00f1ar y nadie se anima a desandar los errores. Momento dif\u00edcil, con escaso optimismo, pero sin riesgos a la vista.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mauricio Macri: \"El Proyecto Patagonia es un primer gran paso hacia el futuro de la regi\u00f3n\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El presidente Mauricio Macri present\u00f3 esta semana un proyecto para el desarrollo de la Patagonia, con el que el Gobierno promete mejorar la infraestructura, estimular el empleo, impulsar la producci\u00f3n de energ\u00eda convencional y e\u00f3lica, las actividades agropecuaria, pesquera y el turismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica de generar una mirada integral de la Patagonia y empezar a pensarla como una regi\u00f3n porque entre las provincias hay problemas y dificultades compartidas, pero tambi\u00e9n hay oportunidades compartidas\"</strong>, expres\u00f3\u00a0Macri este domingo en una columna que public\u00f3 en el diario <em>Tiempo Sur.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y agreg\u00f3: \"Lo importante es trabajar juntos para crear nuevos puestos de trabajo. Hay muchos sectores con potencial de crecimiento y de generaci\u00f3n de empleo que pueden crecer casi sin l\u00edmites si los impulsamos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A continuaci\u00f3n, la columna completa:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>La Patagonia es mucho m\u00e1s que la inmensidad de sus paisajes, la energ\u00eda que viene de los vientos y las riquezas de su tierra. Es m\u00e1s que la pesca, la ganader\u00eda, la ciencia y la tecnolog\u00eda. Y mucho m\u00e1s que el turismo, con todo el movimiento que genera; los cultivos, las frutas que llegan a todo el pa\u00eds y se disfrutan en distintos rincones del mundo.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>La Patagonia son los patag\u00f3nicos. Es mucho lo que podemos hacer para impulsarla y que cada uno de los casi tres millones de argentinos que viven en estas provincias tengan la posibilidad de desplegar sus talentos y crecer haciendo lo que les apasiona.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Esta semana me reun\u00ed con los gobernadores de R\u00edo Negro, Neuqu\u00e9n, Santa Cruz, La Pampa, Chubut y Tierra del Fuego, las seis provincias de la regi\u00f3n, y los intendentes de Carmen de Patagones y Viedma. Hace 20 a\u00f1os que un Presidente no se reun\u00eda con todos los gobernadores de la regi\u00f3n.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span class=\"body-text-highlight\"><em>La reuni\u00f3n fue una invitaci\u00f3n a que juntos tengamos la audacia de generar una visi\u00f3n capaz de desplegar todo el potencial que la Patagonia tiene y as\u00ed generar oportunidades para los patag\u00f3nicos y para todos los argentinos. De eso se trata el Proyecto Patagonia.</em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>El punto central es que, sin una visi\u00f3n compartida, los problemas de largo plazo no se van a resolver. Y esta reuni\u00f3n fue una muestra de que la metodolog\u00eda sigue siendo el di\u00e1logo: el escucharnos, buscar consensos y trabajar en equipo.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica de generar una mirada integral de la Patagonia y empezar a pensarla como una regi\u00f3n porque entre las provincias hay problemas y dificultades compartidas, pero tambi\u00e9n hay oportunidades compartidas.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span class=\"body-text-highlight\"><em>Lo importante es trabajar juntos para crear nuevos puestos de trabajo. Hay muchos sectores con potencial de crecimiento y de generaci\u00f3n de empleo que pueden crecer casi sin l\u00edmites si los impulsamos.</em></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Esa reuni\u00f3n fue la primera de un camino en el que vamos a identificar los ejes y los programas para avanzar en una visi\u00f3n com\u00fan. La idea es repetirla cada tres meses y que los ministros del Gabinete Nacional trabajen a la par con sus colegas provinciales. El proyecto es participativo y abierto, y queremos escuchar a todos los que tengan un aporte, una idea, un proyecto para sumar, empezando por los patag\u00f3nicos. Porque los verdaderos protagonistas son ustedes, con su tradici\u00f3n de pioneros y su capacidad de emprender, de hacer, de animarse a m\u00e1s.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em>El Proyecto es un primer gran paso hacia el futuro de la regi\u00f3n y de sus futuras generaciones.</em><br> </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Venimos de lugares distintos. Pero es claro que no hay bandera m\u00e1s grande que la que compartimos: la argentina, esa que nos une y nos llama a la acci\u00f3n para que cada vez m\u00e1s personas puedan vivir mejor.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em>Sigamos trabajando con la audacia de construir entre todos un futuro para todos.</em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>El Gobierno argentino repudi\u00f3 el lanzamiento de un misil en Corea del Norte - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El gobierno nacional expres\u00f3 este domingo su <strong>\"m\u00e1s en\u00e9rgico repudio\"</strong> al <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/11/la-dictadura-de-corea-del-norte-disparo-un-nuevo-misil-balistico/\" target=\"_blank\">lanzamiento de un misil bal\u00edstico</a></strong> de alcance intermedio realizado por la <strong>Rep\u00fablica Popular Democr\u00e1tica de Corea</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> As\u00ed se manifest\u00f3 el Ejecutivo, a trav\u00e9s de la Canciller\u00eda, respecto del ejercicio militar efectuado el s\u00e1bado por el gobierno norcoreano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En ese marco, el Ministerio apunt\u00f3 que \"a semejanza de los reiterados ensayos desarrollados durante los \u00faltimos a\u00f1os, este hecho representa un <strong>nuevo acto de hostilidad y provocaci\u00f3n</strong> a la comunidad internacional\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El lanzamiento de misiles, a\u00f1adi\u00f3, implica una \"<strong>manifiesta violaci\u00f3n</strong> a las obligaciones internacionales emanadas de las Resoluciones del Consejo de Seguridad 1718 (2006), 1874 (2009), 2087 (2013), 2094 (2013) y 2270 (2016), relativas a los programas nuclear y misil\u00edstico norcoreano\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ante ello, Canciller\u00eda consider\u00f3 que \"resulta imperativo\" que la rep\u00fablica de Corea del Norte \"se avenga a dar cumplimiento inmediato\" a esas resoluciones \"poniendo <strong>fin a esta metodolog\u00eda de actos hostiles</strong> en la regi\u00f3n\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esos lanzamientos misil\u00edsticos \"constituyen una <strong>nueva amenaza a la paz</strong> y la seguridad internacionales\", a\u00f1adi\u00f3.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Macri y y Bachelet encabezaron el acto por el bicentenario de la Batalla de Chacabuco - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El presidente<strong> Mauricio Macri</strong> lleg\u00f3 a Santiago de Chile en la tarde del domingo y e inmediatamente se dirigi\u00f3 a la localidad trasandina de<strong> Colina</strong>, donde mantuvo una <strong>reuni\u00f3n bilateral con la mandataria chilena, Michelle Bachelet</strong>, y participar de un acto en conmemoraci\u00f3n por los <strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/12/a-200-anos-del-cruce-de-los-andes-chile-no-reconoce-aun-a-san-martin-como-su-libertador/\" target=\"_blank\">200 a\u00f1os de la batalla de Chacabuco</a></strong>, uno de los <strong>hitos</strong> de la gesta libertadora sudamericana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ambos jefes de Estado asistieron al <strong><a href=\"http://www.infobae.com/opinion/2017/02/12/un-resonante-triunfo-patriota/\" target=\"_blank\">Monumento a la Victoria de Chacabuco</a></strong>, acompa\u00f1ados por autoridades nacionales y provinciales de la Argentina y de Chile.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la reuni\u00f3n previa, los mandatarios estuvieron secundados por sus ministros de Relaciones Exteriores, de Defensa, ambos embajadores en cada pa\u00eds y el secretario de Asuntos Estrat\u00e9gicos argentino, <strong>Fulvio Pompeo</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se espera una <strong>declaraci\u00f3n conjunta</strong> s\u00f3lo ajustada a la fecha conmemorativa de la batalla de Chacabuco, y no de el saldo de la reuni\u00f3n bilateral.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LA AGENDA BILATERAL</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El presidente Macri lleg\u00f3 junto a su esposa, la primera dama<strong> Juliana Awada</strong>, la canciller <strong>Susana Malcorr</strong>a, el ministro de Defensa,<strong> Julio Mart\u00ednez</strong>; el embajador en Chile,<strong> Jos\u00e9 Bord\u00f3n</strong>, y el secretario Pompeo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la reuni\u00f3n bilateral, Macri y Bachelet dialogaron sobre una <strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/07/mauricio-macri-se-reunio-con-michel-temer-y-pidio-darle-un-impulso-historico-al-mercosur/\" target=\"_blank\">convergencia entre el Mercosur y la Alianza del Pac\u00edfico</a></strong> con el objetivo puesto en ampliar el horizonte de las econom\u00edas de ambos bloques.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Asistieron a la celebraci\u00f3n los gobernadores de Mendoza, <strong>Alfredo Cornejo</strong>; de San Juan, <strong>Sergio U\u00f1ac</strong>, y de Neuqu\u00e9n, <strong>Omar Guti\u00e9rrez</strong>, junto a senadores nacionales y jefes militares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Macri y Bachelet realizaron el corte de cintas con motivo de la <strong>inauguraci\u00f3n del recorrido hist\u00f3rico</strong> en que se rese\u00f1aron detalles de los preparativos y de los pormenores de la batalla que organiz\u00f3 el <a href=\"http://www.infobae.com/opinion/2017/02/12/san-martin-en-chile-un-lider-militar-en-plenitud/\" target=\"_blank\"><strong>General Jos\u00e9 de San Mart\u00edn</strong> </a>para liberar Chile y emprender luego la campa\u00f1a al Per\u00fa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Posteriormente a los actos castrenses, los mandatarios firmaron la <strong>Declaraci\u00f3n de Chacabuco</strong>, pronunciaron un mensaje relativo al encuentro y saludaron a los brigadistas argentinos que colaboraron con el combate de los incendios forestales en la zona central chilena.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El presidente Macri <strong>retornar\u00f3 la misma noche</strong> a la Argentina para iniciar el lunes la agenda de actividades.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Los bancarios definen ma\u00f1ana si convocan a un paro de 24 horas antes de fin de mes - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El secretario general de la Asociaci\u00f3n Bancaria, <strong>Sergio Palazzo</strong>, ratific\u00f3 que este lunes se definir\u00e1 la<strong> fecha de un paro nacional de 24 horas</strong> en el sector y adelant\u00f3 que la medida de fuerza <strong>\"puede ser en febrero\"</strong>, al tiempo que cuestion\u00f3 que el gobierno de Mauricio Macri \"vino a consolidar la inequidad y la injusticia\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Hoy, el<strong> consenso va hacia el paro</strong>. Puede ser en febrero o como parte de un plan de lucha que arranque con un paro. Veremos\", se\u00f1al\u00f3 el gremialista, previo a la <strong>reuni\u00f3n ma\u00f1ana al mediodia</strong> del Plenario de Secretarios Generales de Seccionales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los trabajadores bancarios realizaron el <a href=\"http://www.infobae.com/economia/2017/02/09/la-atencion-al-publico-en-bancos-se-realiza-de-manera-parcial/\" target=\"_blank\"><strong>jueves y viernes \u00faltimo m\u00e1s de 1.000 asambleas</strong> </a>en todo el pa\u00eds con cese de actividad, en reclamo de que se cumpla el <strong>acuerdo paritario</strong> alcanzado en noviembre que prev\u00e9 el pago de un <strong>anticipo para el lapso enero-abril a cuenta</strong> de la negociaci\u00f3n salarial de 2017.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al respecto, Palazzo explic\u00f3 en una entrevista publicada en <em>P\u00e1gina 12</em> que \"el conflicto es por el acuerdo para incrementar los ingresos en un <strong>4 por ciento m\u00e1s un adelanto</strong> que entre suma fija y porcentaje representa el <strong>19,5 por ciento</strong> de un sueldo inicial\" que \"deb\u00eda regir para enero, febrero, marzo y abril\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"<strong>Anualizado, el aumento pasar\u00eda a ser un acumulado del 24,2%</strong>, que lejos est\u00e1 del<strong> 17% de inflaci\u00f3n previsto</strong> por el Gobierno para este a\u00f1o\", indic\u00f3 el sindicalista, quien asegur\u00f3 que \"por eso es la presi\u00f3n para que se caiga\" porque \"todos buscan una pauta como la que consigui\u00f3 (la gobernadora bonaerense) <strong>Mar\u00eda Eugenia Vidal</strong> al suscribir un acuerdo del<strong> 18% en cuotas</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este contexto, Palazzo<strong> critic\u00f3 el rol del ministro de Trabajo Jorge Triaca</strong> porque \"estuvo durante toda la reuni\u00f3n sin cuestionar el contenido\" del acuerdo alcanzado el 23 de noviembre de 2016 \"con el 80 por ciento de la representaci\u00f3n empresaria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El gremialista record\u00f3 que \"<strong>no firm\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Bancos de la Argentina (ABA)</strong>, que representa a los bancos internacionales\" y entonces \"el ministro recul\u00f3 en chancletas y decidi\u00f3 no homologar el acuerdo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Frente a esa postura, La Bancaria se present\u00f3 a la Justicia y el 31 de enero, la C\u00e1mara Nacional de Apelaciones del Trabajo<strong> fall\u00f3 a favor</strong> del gremio, pero la cartera laboral apel\u00f3 esa sentencia el martes \u00faltimo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para Palazzo, \"hay una seria intromisi\u00f3n del <strong>Gobierno al querer fijar una paritaria</strong> como la nuestra casi por decreto\", advirti\u00f3 que \"crecieron los n\u00fameros de pobreza e inflaci\u00f3n\" por lo cual consider\u00f3 \"una decisi\u00f3n correcta\" que la <strong>CGT \"haya decidido confrontar\" al Gobierno</strong> y convocar a una movilizaci\u00f3n para el 7<strong> de marzo</strong>, y decidir un eventual paro en la segunda quincena de ese mes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LA CGT Y UN PARO NACIONAL EN MARZO</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El triunviro de la CGT <strong>Juan Carlos Schmid</strong> asegur\u00f3 que \"se ha agotado\" el tiempo para el gobierno nacional y <strong>\"tienen que aparecer los resultados</strong>\" en materia econ\u00f3mica porque, dijo, \"si a esto le sumamos que no hay cooperaci\u00f3n del sector empresario, el cuadro es bastante tenso\", con vistas al <strong>paro nacional convocado para marz</strong>o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En una entrevista con<em> DyN</em> en el segundo piso del Sindicato de Dragado y Balizamiento, Schmid asever\u00f3 que \"la Econom\u00eda <strong>no se va a resolver con los convenios colectivos</strong>, est\u00e1n empezando al rev\u00e9s\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y advirti\u00f3: \"Cuando hablo de la confianza hablo que ac\u00e1 se gestaron despidos, suspensiones y atrasos de quincenas de pago. Y adem\u00e1s, hay un <strong>incumplimiento del bono de compensaci\u00f3n</strong> al que se hab\u00edan comprometido en la mesa del di\u00e1logo vastos sectores, por ejemplo, del sector alimentario\".</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Mirtha Legrand: \"Me decepciona la falta de sensibilidad de este Gobierno\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Mirtha Legrand no tiene problema en reconocer que vot\u00f3 a Cambiemos en las \u00faltimas elecciones presidenciales. Incluso suele decir que la victoria de\u00a0Mauricio Macri\u00a0fue posible, en parte, gracias a ella. Sin embargo, la diva nunca ocult\u00f3 su malestar con algunas medidas del Gobierno y lo hizo p\u00fablico desde su programa. Estas disconformidades la llevaron en 2016 a <a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/24/1813782-el-encuentro-mauricio-macri-y-mirtha-legrand-casa-rosada/\" target=\"_blank\">reunirse con el Presidente en la Casa Rosada</a>, lo que a su vez dej\u00f3 en evidencia la importancia que le da el Ejecutivo a la conductora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras se prepara para celebrar su cumplea\u00f1os n\u00famero 90, Mirtha repas\u00f3 su extensa carrera y arroj\u00f3 algunas importantes definiciones sobre la realidad del pa\u00eds en una entrevista que publica <em>Cr\u00f3nica </em>este domingo en su edici\u00f3n impresa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A continuaci\u00f3n, las frases m\u00e1s destacadas:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>1.</strong></span> \"Esta ha sido, en muchos a\u00f1os, mi mejor temporada de audiencia. Alrededor de 3.000 personas se dieron cita en la terraza del hotel en cada uno de mis programas. Me reconforta y me da much\u00edsima alegr\u00eda. No es un hecho fortuito, es una estad\u00edstica que me llena de orgullo y felicidad\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>2.</strong> </span>\"Las autoridades del canal quieren que regrese lo m\u00e1s pronto posible y yo los entiendo, todo este tema lo est\u00e1 viendo Nacho (Viale) y es probable que se pueda dar en marzo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>3.</strong> </span><span class=\"body-text-highlight\">\"No espero mi cumplea\u00f1os con ansiedad, pero s\u00ed con bellos deseos. Recibir durante tanto tiempo el apoyo incondicional de la gente es un hecho para m\u00ed hermoso. No tengo dudas de que mis mejores a\u00f1os est\u00e1n por venir. Agradezco cada minuto que me toca por vivir\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>4.</strong></span> <strong>\"Vivo las 24 horas para mi profesi\u00f3n. Me dedico plenamente y trato siempre de estar lo m\u00e1s actualizada posible. Me encanta la lectura y leo de todo: novelas, cuentos, biograf\u00edas de pol\u00edticos y tambi\u00e9n ensayos sociales. Me gusta y quiero estar al tanto de todo. Me documento con cada uno de mis invitados y no dejo el menor detalle librado al azar. Ejercito mi mente y cuido mi organismo\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>5.</strong></span> \"Siempre fui una persona de cuidarme. Evito frituras, condimentos fuertes, la sal, el az\u00facar, pero por lo general como de todo. Los gustos me los doy, pero nunca dejo de transitar el delicado equilibrio que es, en definitiva, prioritario en cualquier aspecto de la vida\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>6.</strong></span> <span class=\"body-text-highlight\">\"El Gobierno comunica las cosas mal. Se hacen cosas que dejan un resultado positivo y la gente no se entera. Yo hice mucho para que ellos ganaran, pero tengo que ser honesta, me decepciona su falta de sensibilidad social\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">7.</span> \"Nos han prometido desde un primer momento que iban a venir los capitales, pero evidentemente no arribaron y la pobreza, por otra parte, fue en aumento\"</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>8.</strong></span> <strong>\"La clase media es la m\u00e1s castigada por las medidas econ\u00f3micas que se est\u00e1n tomando y, como rara paradoja, es el sector que posibilit\u00f3 el triunfo de Cambiemos. Yo me pregunto si puede acceder a una vivienda la gente que no supera los 12.500 pesos. Por cierto que no. Y el d\u00e9ficit y la deuda que se mantiene en este aspecto con la gente es inmenso\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>9.</strong> </span><span class=\"body-text-highlight\">\"El Gobierno debe ser m\u00e1s realista. Para ellos est\u00e1 todo bien y no pasa nada malo. A m\u00ed me sorprende y me causa gracia muchas veces, porque tuve la posibilidad de dec\u00edrselo cara a cara pero not\u00e9 que no les cae la ficha, como se dice en la calle. Es incre\u00edble pero real\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>10.</strong></span> \"Tuve la posibilidad de ver pr\u00e1cticamente la mayor parte de las producci\u00f3n m\u00e1s importantes de la cartelera teatral. Muchas de ellas volvieron a impactarme por el grado de calidad interpretativa y de producci\u00f3n que tienen. La \u00faltima que presenci\u00e9 fue Bajo terapia y me gust\u00f3 mucho. Tambi\u00e9n la pas\u00e9 muy bien con El otro lado de la cama. Me emocion\u00e9 mucho con Nicol\u00e1s V\u00e1zquez y sobre todo c\u00f3mo est\u00e1 viviendo su duelo despu\u00e9s de la muerte de su joven hermano\".</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "horoscopo", "titulo": ["<title>ARIES - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Amor:\u00a0Busca aconsejar a tu pareja aportando tu opini\u00f3n desde tu punto de vista. Pero recuerda que no tendr\u00e1s raz\u00f3n todo el tiempo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Riqueza:\u00a0La palabra es m\u00e1s que suficiente para formar un compromiso indestructible. Permanece fiel a tus principios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Bienestar: \u00a0Ser el confidente de las personas que quieres es una tarea dif\u00edcil y de mucha responsabilidad. Debes ser cuidadoso con los consejos que das.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "deportes", "titulo": ["<title>Otro gran gesto de Lionel Messi: don\u00f3 m\u00e1s de $4 millones para recuperar un polideportivo en Argentina - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Fundaci\u00f3n Leo Messi don\u00f3 m\u00e1s de cuatro millones de pesos</strong> para recuperar un polideportivo en Argentina. El astro del Barcelona y de la selecci\u00f3n argentina entregar\u00e1 a trav\u00e9s de su Fundaci\u00f3n unos 4.300.000 de pesos para mejorar las instalaciones de <strong>un predio ubicado en Remedios de Escalada,</strong> partido de Lan\u00fas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se trata del <strong>Parque Municipal Juan Pi\u00f1eiro</strong> y cuyos trabajos a realizar ser\u00e1n la <strong>renovaci\u00f3n de los ba\u00f1os, la construcci\u00f3n de vestuarios y oficinas para el sector administrativo, m\u00e1s la colocaci\u00f3n de nuevas luminarias y senderos,</strong> seg\u00fan figura en la Ordenanza sancionada por el Honorable Concejo Deliberante de Lan\u00fas, inform\u00f3 <em>T\u00e9lam</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Estamos muy agradecidos con la Fundaci\u00f3n porque nos permite hacer obras de gran magnitud para los chicos.</strong>\u00a0Este es un logro muy importante porque es la primera vez que una entidad de esa envergadura realiza una inversi\u00f3n importante en Lan\u00fas\", expres\u00f3\u00a0el secretario de Deportes y Juventud de Lan\u00fas, Dami\u00e1n Sala, tras la firma del convenio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El polideportivo ocupa las dos manzanas</strong> entre las calles Dardo Rocha, General Hornos, Jos\u00e9 Le\u00f3n Su\u00e1rez y Tres de Febrero, de Remedios de Escalada, partido de Lan\u00fas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>No es el primer acto solidario que lleva a cabo Lionel Messi,</strong> quien desde marzo de <strong>2010 es embajador global de UNICEF.</strong> A partir del 2007, tambi\u00e9n lleva a cabo <strong>proyectos propios de su Fundaci\u00f3n</strong> con el objetivo de realizar acciones solidarias para el progreso de ni\u00f1os y adolescentes que viven en barrios de vulnerabilidad social.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2016/11/19/messi-el-lider-silencioso-los-gestos-solidarios-nunca-contados-del-capitan-de-la-seleccion/\" target=\"_blank\">Messi, el l\u00edder silencioso: los gestos solidarios nunca contados del capit\u00e1n de la Selecci\u00f3n</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2016/11/18/la-solidaridad-de-lionel-messi-con-los-empleados-de-la-afa/\" target=\"_blank\">La solidaridad de Lionel Messi con los empleados de la AFA</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/03/lionel-messi-visito-un-hospital-de-ninos-con-el-barcelona-y-tuvo-un-gesto-con-un-ex-campeon-del-mundo/\" target=\"_blank\">Lionel Messi visit\u00f3 un hospital de ni\u00f1os con el Barcelona y tuvo un gesto con un ex campe\u00f3n del mundo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2015/08/08/1747132-un-crack-los-chicos-messi-dono-45-millones-la-campana-solidaria-unicef/\" target=\"_blank\">Un crack para los chicos: Messi don\u00f3 4,5 millones para la campa\u00f1a solidaria de Unicef</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Abandon\u00e1 la cloaca - Infobae</title>"], "texto": [], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Nilda Garr\u00e9 propone penas de prisi\u00f3n a quienes nieguen los cr\u00edmenes de la Dictadura - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de que el jefe de la Aduana, Juan Jos\u00e9 G\u00f3mez Centuri\u00f3n, <a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/01/30/el-crudo-relato-de-gomez-centurion-sobre-su-experiencia-en-la-guerra-de-malvinas/\">rechazara p\u00fablicamente la existencia de un plan sistem\u00e1tico de desaparici\u00f3n de personas en la \u00faltima dictadura militar </a>y pusiera en duda la cifra de v\u00edctimas del terrorismo de Estado, la diputada Nilda Garr\u00e9 (FpV-PJ) present\u00f3 el \u00faltimo viernes un proyecto de ley para \"la prevenci\u00f3n y condena de la negaci\u00f3n del genocidio y cr\u00edmenes contra la humanidad\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La iniciativa implica una modificaci\u00f3n al C\u00f3digo Penal y establece <strong>desde seis meses hasta dos a\u00f1os de prisi\u00f3n y multas desde 10 mil a 200 mil pesos para quien \"p\u00fablicamente negara, minimizara, justificara y/o aprobara cualquier forma de genocidio o cr\u00edmenes contra la humanidad\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con el proyecto, cuando el autor o responsable del il\u00edcito sea funcionario p\u00fablico la pena ser\u00e1 de uno a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n y la \"inhabilitaci\u00f3n especial por el doble del tiempo que el de la condena\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"La Justicia argentina ha sido clara en cuanto a los alcances del terrorismo de Estado en nuestro pa\u00eds, definiendo a los hechos investigados en el marco Juicio a las Juntas, como un plan sistem\u00e1tico y ordenado. Asimismo, ha quedado delimitado el da\u00f1o que la implementaci\u00f3n de terror ha ocasionado en numerosas v\u00edctimas y en la sociedad en su conjunto\"</strong>, sostiene la legisladora en sus argumentos, seg\u00fan consigna el portal especializado <em>Parlamentario</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para Garr\u00e9, \"resulta indispensable impedir que reinterpretaciones u opiniones contrarias a las definiciones judiciales ganen terreno\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el texto, la ex ministra de Seguridad del kirchnerismo recuerda que \"en el \u00faltimo tiempo diversos funcionarios del gobierno han negado el alcance del terrorismo de estado y el da\u00f1o que el mismo ha ocasionado en las v\u00edctimas\". \"Estos dichos no solo hieren susceptibilidades de personas que han padecido las consecuencias del plan sistem\u00e1tico de terror o de personas vinculadas a la defensa de los derechos humanos, sino que significan una clara negaci\u00f3n de nuestra historia reciente y atentan contra lo dictaminado por la justicia argentina\", dice.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para\u00a0respaldar su iniciativa, Garr\u00e9 cita ejemplos de pa\u00edses que implementaron normas similares, como Alemania, Grecia e Italia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/10/fernandez-meijide-montoneros-no-respeto-el-voto-de-la-gente/\">Fern\u00e1ndez Meijide: \"Montoneros no respet\u00f3 el voto de la gente\"</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>Pablo Moyano critic\u00f3 el acuerdo con el Correo: \"Al lado de esto, L\u00e1zaro B\u00e1ez es Ceferino Namuncur\u00e1\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El acuerdo entre el Estado Nacional y el Correo Argentino por la quiebra del 2001 -en ese entonces propiedad de Franco Macri, padre del Presidente- gener\u00f3 cr\u00edticas de varios sectores de la oposici\u00f3n pero adem\u00e1s volvi\u00f3 a poner en alerta a los gremios porque, seg\u00fan denuncian, 10 mil personas podr\u00edan quedarse sin trabajo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al respecto, Pablo Moyano,\u00a0secretario adjunto del Sindicato de Camioneros, compar\u00f3 las denuncias de corrupci\u00f3n contra Cambiemos con las del kirchnerismo y afirm\u00f3: \"Con lo que pas\u00f3 con los Panam\u00e1 Papers, con el dinero que se le encontr\u00f3 a la vicepresidenta (Gabriela Michetti), que al final no se supo qu\u00e9 pas\u00f3, con lo de (el jefe de la AFI, Gustavo) Arribas, m\u00e1s el esc\u00e1ndalo del Correo, <strong>le vamos a tener que pedir disculpas a B\u00e1ez. Al lado de esto, es Ceferino Namuncur\u00e1\".\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Asimismo, hizo hincapi\u00e9 sobre los trabajadores que podr\u00edan verse afectados: \"Camioneros\u00a0est\u00e1 tratando de salvar una empresa emblem\u00e1tica para nuestro gremio, como es OCA, donde cerca de 10 mil trabajadores corren peligro de que cierre <strong>porque la AFIP le est\u00e1 exigiendo, como corresponde, el pago de 4 mil millones de pesos de falta de aportes\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Esto <strong>va derecho a que los trabajadores vayamos a Plaza de Mayo o AFIP</strong>, corren riesgo 10 mil puestos de trabajo porque la AFIP est\u00e1 apretando a OCA para que pague los impuestos, y al contrario, se le condona al Correo\", sentenci\u00f3 en di\u00e1logo con <em>Radio 10.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n vincul\u00f3 esto con la realidad del pa\u00eds y defendi\u00f3 a los comerciantes: \"Ves c\u00f3mo ha bajado el consumo y un peque\u00f1o comerciante no paga a la AFIP o los aportes, te caen con todo, y estos tipos, que han hecho <strong>negociados durante a\u00f1os y se llevaron todo del Estado, por lo menos hubieran tenido un poco de dignidad y pagar el canon que en su momento no pagaban\".\u00a0</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Qui\u00e9n es el argentino detr\u00e1s del marketing del papa Francisco - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Juan Della Torre es abogado, pero dedic\u00f3 la mayor parte de su vida profesional a la publicidad. Tiene 35 a\u00f1os, se pas\u00f3 al mundo de las marcas hace poco m\u00e1s de una d\u00e9cada y en 2012 fund\u00f3 La Machi Comunicaci\u00f3n para Buenas Causas, una boutique creativa con sede en Barcelona, Roma y la Ciudad de Buenos Aires. Desde enero de 2016, la consultora elabora \"El Video del Papa\", una pieza que cada mes condensa un mensaje del Sumo Pont\u00edfice en un minuto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"La Iglesia es una instituci\u00f3n tremendamente innovadora en materia de comunicaci\u00f3n\", reflexiona Della Torre, que hoy vive entre Espa\u00f1a e Italia. \"La imprenta fue impulsada por el catolicismo; el marketing directo lo inventaron los ap\u00f3stoles con las cartas; las catedrales medievales son centros de experiencia de marca\", grafica. Y remata: \"Jesucristo, a trav\u00e9s de las par\u00e1bolas, fue un gran comunicador\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s de \"El Video del Papa\", La Machi es la responsable de Click to pray, una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil dise\u00f1ada para acompa\u00f1ar a los usuarios cat\u00f3licos en sus oraciones diarias.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfEs un desaf\u00edo hoy para la Iglesia llegar a los j\u00f3venes?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014S\u00ed. Estoy casi en la mitad de la vida y cuando voy a misa siempre soy el m\u00e1s joven. Evidentemente en alg\u00fan momento se perdi\u00f3 esa fuerza. Pero los trabajos que hacemos llegan mucho, se est\u00e1 trabajando muy bien. Y las ediciones de la Jornada Mundial de la Juventud son un \u00e9xito. Estamos encontrando una forma de poder vivir lo religioso de forma m\u00e1s abierta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Della Torre trabajaba en una agencia de publicidad, donde era responsable de una marca de tarjetas de cr\u00e9dito y d\u00e9bito, cuando supo que quer\u00eda comunicar lo que ahora llama buenas causas. Con esa idea cre\u00f3 La Machi y el d\u00eda en que Jorge Bergoglio fue elegido Papa no dud\u00f3 en acercarse al Vaticano en busca de una oportunidad. Con m\u00e1s voluntad que contactos en la Iglesia, el joven logr\u00f3 presentarse ante las autoridades del departamento de Comunicaci\u00f3n de la Santa Sede. De esa manera lleg\u00f3 a Francisco.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfC\u00f3mo es el proceso de realizaci\u00f3n de los videos del Papa?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Cada video lleva unos cinco meses. Primero recibimos a trav\u00e9s del padre Fr\u00e9d\u00e9ric Fornos, director mundial de la Red Mundial de Oraci\u00f3n, cu\u00e1l va a ser la intenci\u00f3n del Francisco. Investigamos el tema, lo preparamos y lo enviamos de vuelta. Cuando se aprueba, enviamos un gui\u00f3n que el Papa recibe y lee en c\u00e1mara. Luego hay otro gui\u00f3n, el creativo, que es aprobado y al final le llega al Papa, que da el visto bueno.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la cartera de clientes de <a href=\"http://www.lamachi.com\" target=\"_blank\">La Machi</a> hay asociaciones religiosas, ONGs y empresas. Detr\u00e1s de cada entidad que contrata servicios de comunicaci\u00f3n de la agencia hay una \"buena causa\" que transmitir. As\u00ed lo exige la empresa. \"Las buenas causas tienen que ver con el concepto de bien que uno tiene \u2014explica el publicista\u2014. Para la inmensa mayor\u00eda del mundo que es creyente, ese concepto de bien viene dado y est\u00e1 muy vinculado con lo religioso\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfC\u00f3mo encaja este perfil en el mundo publicitario?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Al principio nos miraban como bichos raros. Despu\u00e9s el mercado mismo nos fue diciendo: \"Esto es religioso, pero est\u00e1 buen\u00edsimo\". Creo que comunicar es innovar e innovar es romper. Hoy lo m\u00e1s contestatario que hay es estar en esta l\u00ednea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfEs lo mismo comunicar religi\u00f3n que otro producto? </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Estamos comunicando el mejor producto del mundo: algo que es gratis y que se distribuye en todos lados. Pero hay que hacerlo con mucho cuidado y respeto. Si vend\u00e9s papas fritas que est\u00e1n mal, te duele la panza dos d\u00edas. En el caso de las verdades de fe, las consecuencias son para la eternidad. Entonces no es lo mismo que vender tarjetas de cr\u00e9dito.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfQu\u00e9 an\u00e1lisis puede hacer de la comunicaci\u00f3n del Papa?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014El Papa comunica b\u00e1rbaro porque rompe. Genera impacto. Y no es un impacto vac\u00edo. Es un impacto que en un texto genera un contexto. Eso en comunicaci\u00f3n se llama framing. El Papa es un as del framing y nunca ley\u00f3 un libro sobre eso ni debe saber que existe esa palabra. En dos palabras puede definir un concepto. Y creo que llega muy bien a la gente porque habla el lenguaje de la gente. Se pas\u00f3 la vida yendo a villas y viajando en subte. \u00c9l es gente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfQu\u00e9 diferencia establecer\u00eda entre el estilo de Francisco y el de sus antecesores?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Todos tenemos nuestras cualidades. Francisco es naturalmente m\u00e1s cercano y carism\u00e1tico, entonces es m\u00e1s f\u00e1cil identificarse. Creo que no pasa tanto por el contenido sino por la forma. Francisco evidentemente es el papa de esta era, el papa de Twitter. Es un tipo que habla en 140 caracteres. Por ah\u00ed nunca en su vida uso Twitter, pero entiende por d\u00f3nde van las cosas en la comunicaci\u00f3n y lo hace muy bien.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2014\u00bfEs una buena marca el Papa? \u00bfCu\u00e1les son sus principales atributos?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2014Hoy es la mejor marca del mundo, es un gran nombre y un gran l\u00edder. El primer atributo de una marca es ser cre\u00edble, porque el marketing no es solo marca. Y creo que el Papa es transparente. Tambi\u00e9n es una marca cercana. Y es, en el buen sentido, viralizable. En las redes sociales, se viraliza algo cuando las personas le encuentran un contenido que expresa lo que sienten. Y eso es lo que pasa con Francisco. \"\u00bfViste lo que dijo\u2026?\". Hoy la gente habla del Papa. Nunca en mi vida normal, fuera de algunas misas, la gente dec\u00eda algo del Papa. Hoy es un tema. Y eso est\u00e1 buen\u00edsimo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/02/02/el-anti-mannequin-challenge-con-el-que-el-papa-francisco-llamo-a-combatir-la-indiferencia/\">El anti Mannequin Challenge con el que el papa Francisco llam\u00f3 a combatir la indiferencia</a></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/2015/10/04/1759960-los-secretos-detras-pontifex-la-cuenta-twitter-del-papa-francisco/\">Los secretos detr\u00e1s de @Pontifex, la cuenta de Twitter del papa Francisco</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Manteros de Once: a un mes del desalojo, c\u00f3mo son los cursos para transformarse en emprendedores - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Atr\u00e1s parecen haber quedado los d\u00edas de cortes y desalojos que vivieron los manteros cuando se vieron enfrentados con las autoridades por ocupar un espacio en las veredas del barrio del Balvanera, cercano a la estaci\u00f3n Once. Hoy la v\u00eda publica volvi\u00f3 a estar solamente destinada para el apuro de los transe\u00fantes que la caminan y un porcentaje de los manteros ocupan aulas donde reciben capacitaci\u00f3n que los ayudar\u00e1 si quieren seguir sus vidas como\u00a0emprendedores o para reinsertarse en el mercado laboral bajo relaci\u00f3n de dependencia.<strong>\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una de las aulas, ubicadas en el interior de una galer\u00eda sobre la peatonal Florida, a metros de Rivadavia, reun\u00eda a unas 40 personas en un semicirculo\u00a0para participar de una de las clases que, seg\u00fan promete la alianza entre CAME y el Gobierno de la Ciudad, los formar\u00e1 para encarar la vida laboral con todas las herramientas necesarias.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Se les ense\u00f1a desde la postura hasta c\u00f3mo tienen que tratar al cliente, las objeciones que pueden llegar a hacerles, c\u00f3mo presentar el productor, c\u00f3mo tratar a un cliente mayorista, minorista\", dijo a <strong>Infobae</strong> Maximiliano Salamone, capacitador de CAME y modulador de la materia <em>Herramientas para mejorar tus ventas</em>. \"Tienen dos meses de capacitaci\u00f3n, despu\u00e9s de ese lapso muchos ir\u00e1n a distintos galpones que en este momento est\u00e1 acondicionando el Gobierno de la Ciudad para que puedan llevar a cabo su actividad en el marco de la ley\", sostuvo Santiago Senna, \u200eDirector General de Emprendedores en\u00a0GCBA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><span style=\"color: #ff6600; text-decoration: underline;\">Trabajo en grupo</span></strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La capacitaci\u00f3n que comenz\u00f3 hace un mes es muy bien recibida por los nuevos alumnos. \"No sab\u00eda que como trabajadora ten\u00eda derechos\", fue lo primero que mencion\u00f3 Magal\u00ed, una de las mujeres del grupo en referencia a que en su antiguo trabajo en una fabrica textil lleg\u00f3 a trabajar m\u00e1s de 12 horas y que en una reducci\u00f3n de personal a fines de 2015 perdi\u00f3 su empleo. Fue ese el motivo por el que decidi\u00f3 salir a la calle a buscar la oportunidad de encontrar una manera para llevar el pan a su casa. En cercan\u00edas a la estaci\u00f3n Plaza Misserere \u2014conocido como el barrio de Once, aunque se llame Balvanera\u2014 le hicieron lugar entre otras cien personas para poner su manta y vender all\u00ed durante un a\u00f1o y medio. La iniciativa le agrada y considera que es un momento ideal para aprender, sumar conocimientos y aprovechar al m\u00e1ximo la posibilidad de contar con esas herramientas. A todos en su grupo de trabajo le gustar\u00eda reinsertarse en el \u00e1mbito laboral bajo relaci\u00f3n de dependencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ariel (31) fue mantero en el sector de La recova, all\u00ed vend\u00eda cargadores de celulares, palos de selfie y lo articulos importados que se convert\u00edan en furor. Su deseo, al terminar la capacitaci\u00f3n, es tener su propio emprendimiento de remeras. Sobre el primer mes de cursada dijo que \"hasta ahora viene muy bien, es interesante y pienso que es algo productivo. \u00c9sto va a marcar una diferencia, la idea es que sea para mejor\"</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pese a la satisfacci\u00f3n por el aprendizaje, todos coinciden en tener poca informaci\u00f3n sobre d\u00f3nde est\u00e1n los galpones prometido para que contin\u00faen con sus ventas, cosa que ya es necesaria pese a tener un dinero fijo mientras pasan los dos meses de la capacitaci\u00f3n. \"Ahora estoy con ahorros y tratando de vivir con eso. Con el incentivo que nos da la CAME pienso encarar el emprendimiento, me gustar\u00eda cambiar de rubro y hacer mi propia indumentaria, ropa m\u00eda, remera con estampados. La idea es manejarme por redes sociales y tratar de vender a locales; tambi\u00e9n estar\u00eda bueno lo del puesto que ofrecen en los galpones de Once\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El temor que sigue rondando es que la cantidad de puestos no llegue a cubrir a la totalidad de gente que actualmente est\u00e1 en la calle por el desalojo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>La capacitaci\u00f3n, acuerdo entre la CAME y el Gobierno de la Ciudad\u00a0</strong></span></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hace un mes <a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/01/11/la-ciudad-les-ofrecio-a-los-manteros-de-once-capacitacion-y-un-sueldo-de-11-700-durante-dos-meses/\" target=\"_blank\">la Ciudad les ofreci\u00f3 a los manteros de Once capacitaci\u00f3n y un sueldo de $11.700 durante dos meses</a>, la cual se inci\u00f3 hace 3 semanas y desde el lunes 13 se estima que ser\u00e1n 800 las personas que hayan comenzado a capacitarse.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Se les est\u00e1 dando capacitaci\u00f3n en tres ejes: para emprender, empleo y ventas, cada una est\u00e1 llevada adelante por expertos en esta materia. Ser\u00e1 por\u00a0dos meses y despu\u00e9s de eso muchos ir\u00e1n a distintos galpones que est\u00e1 acondicionando el Gobierno de CABA para que puedan llevar a cabo su actividad en el marco de la ley\", confirm\u00f3 a este medio Santiago Senna, del GCBA y Salamone, de CAME, ampli\u00f3: \"la idea es que tengan cosa nuevas para que cambien sus vidas y as\u00ed cambiar las condiciones en las que est\u00e1n e incluso para que la gente los vea de una forma totalmente diferente\", sostuvo e hizo \u00e9nfasis en la buena conviviencia que siempre tuvo su sector con quienes vend\u00edan en la vereda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Siempre se crey\u00f3 que la CAME\u00a0estaba en contra de los maneros y eso no es verdad.<strong> Lo que se quiere es formalizar y profesionalizar para que todos seamos mejores, no simplemente echar a los manteros.</strong> Una manera de hacerlo es conteni\u00e9ndolos, d\u00e1ndoles las herramientas que necesitan para la profesionalizaci\u00f3n\", finaliz\u00f3.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Cartas, diarios \u00edntimos y testimonios escalofriantes: la vida secreta del Clan Puccio - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"El fin justifica los medios (Maquiavelo)\".\u00a0</strong>En la pared del pasillo que comunicaba a las habitaciones de sus hijos, Arqu\u00edmedes Puccio ten\u00eda la costumbre de <strong>pegar citas ilustres</strong>. Las eleg\u00eda con cuidado, las escrib\u00eda en una hoja de cuaderno\u00a0-que luego recortaba con pulso firme-, las pegaba con cinta scotch y <strong>encend\u00eda una vela para que \"iluminara\" la m\u00e1ximas</strong>. Todos deb\u00edan leerlas.<strong> Las \u00f3rdenes del padre jam\u00e1s se discut\u00edan. </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No es una escena de <strong>\"Historia de un clan\"</strong>, la miniserie de Underground (producida por Pablo Culell, dirigida por Luis Ortega) que arras\u00f3 en premios y audiencia y que hoy volvi\u00f3 con fuerza en <strong>Netflix</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta\u00a0es\u00a0<strong>la verdadera historia del clan Puccio,\u00a0</strong>esa familia tradicional que, a mediados de los '80, <strong>hab\u00eda transformado su casona colonial en una c\u00e1rcel para ocultar, torturar y matar a las v\u00edctimas de sus secuestros.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los hechos aqu\u00ed narrados se reconstruyeron\u00a0a trav\u00e9s\u00a0de testimonios de testigos, polic\u00edas, jueces, fiscales, abogados, amigos, v\u00edctimas y victimarios. La intimidad del clan se revela, adem\u00e1s, en las cartas de la familia, los diarios \u00edntimos, el \u00e1lbum de fotos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Los miedos, las peleas, los \"hijos preferidos\", las obsesiones, la mala relaci\u00f3n matrimonial, la doble vida.</strong> Cada escalofriante detalle descubre el sometimiento, la crueldad y el horror que se viv\u00eda detr\u00e1s de las paredes de Mart\u00edn y Omar 544.\u00a0Aqu\u00ed, no hay una sola l\u00ednea de ficci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Se destapa el horror</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la noche del viernes 23 de agosto de 1985 doce patrulleros rompieron la calma de las empedradas calles del San Isidro hist\u00f3rico y rodearon, con las sirenas aullando, la manzana de Mart\u00edn y Omar al 500.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> S\u00f3lo una hora antes, cuarenta efectivos de la Divisi\u00f3n de Defraudaciones y Estafas de la Polic\u00eda Federal <strong>hab\u00edan atrapado al l\u00edder de </strong><span style=\"color: #000000;\"><strong>la banda de secuestradores m\u00e1s buscada</strong>.</span> Estaba junto a uno de sus hijos, en una estaci\u00f3n de servicio cercana, llamando por tel\u00e9fono a los hijos de la v\u00edctima para pedir el \u00faltimo rescate:<strong> 250 mil d\u00f3lares por la vida de su madre.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"La casa est\u00e1 llena de dinamita. Apenas entren, vuelan todos por el aire\"</strong>, alcanz\u00f3 a gritar el hombre bajo, pelado y de rasgos severos al verse rodeado. El joven rubio y de pelo largo\u00a0que estaba a su lado quiso resistirse e intent\u00f3 manotear el arma del oficial. No pudo. Entonces, baj\u00f3 la cabeza y sin mirar a su padre, dijo: \"<strong>La tenemos en el s\u00f3tano de mi casa\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hablaba de <strong>N\u00e9lida Bollini viuda de Prado</strong> (58), la empresaria a la que <strong>hab\u00edan secuestrado y mantenido cautiva durante 32 d\u00edas, encadenada a un camastro en el asfixiante s\u00f3tano del caser\u00f3n colonial.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Nadie pod\u00eda sospechar de esa familia que cada domingo iba a misa a la Catedral -el padre de corbata, la madre con sus mejores vestidos, los hijos en silencio-, y que conoc\u00edan desde hac\u00eda tanto tiempo. \"<strong>Asaltaron a los Puccio\"</strong>, dec\u00edan los vecinos preocupados. \u00bfC\u00f3mo pensar algo m\u00e1s? Su perfil social era como el de cualquier otra familia del aristocr\u00e1tico barrio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>La familia \"perfecta\"</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El padre, Arqu\u00edmedes Puccio (56),</strong> era el due\u00f1o de la tradicional rotiser\u00eda Los Naranjos, justo debajo de su casa familiar, donde los chicos del <strong>Club Atl\u00e9tico San Isidro</strong>\u00a0(CASI) paraban despu\u00e9s de los partidos para prepararse unos enormes s\u00e1ndwiches de milanesa o jam\u00f3n y queso, y as\u00ed estirar el tercer tiempo que hab\u00eda empezado en el club.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Silencioso, algo severo en sus modales, todos sab\u00edan que era contador p\u00fablico, \"recibido con notas sobresalientes en la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas\"</strong>\u00a0\u2013seg\u00fan \u00e9l mismo resalt\u00f3 luego en una de sus indagatorias en Tribunales\u2013, ex miembro del servicio diplom\u00e1tico y vicec\u00f3nsul, recibido en la Escuela Superior de Conducci\u00f3n Pol\u00edtica del Movimiento Justicialista, y ex secretario de Deportes en la Municipalidad de Buenos Aires.<strong> El hombre, con inocultable orgullo, ten\u00eda colgados todos sus diplomas\u00a0en el enorme y c\u00f3modo escritorio del primer piso de su casa.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La madre, Epifan\u00eda Angeles Calvo</strong> (53), era una mujer amable, algo callada a quien le gustaba llevar una vida social relacionada con el barrio, el club y las madres de los colegios. Era profesora de Contabilidad y Matem\u00e1ticas en la Escuela de Ense\u00f1anza Media y T\u00e9cnica N\u00ba 1 de Mart\u00ednez y del Mar\u00eda Auxiliadora. Su matrimonio con Arqu\u00edmedes, con quien se cas\u00f3 en 1957, <strong>se desmoronaba en silencios y sumisi\u00f3n</strong>, pero ella nunca mostraba su infelicidad. <strong>Viv\u00eda obsesionada por las dietas, aunque nadie lo sab\u00eda.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Alejandro Rafael (26), el mayor y m\u00e1s popular de los hijos, era un famoso wing tres cuartos del CASI y ex integrante de Los Pumas.</strong> El chico de pelo revuelto ten\u00eda varios apodos:<strong>\u00a0\"Alex\"</strong>\u00a0para su novia M\u00f3nica S\u00f6rvik (maestra jardinera en el colegio Todos Los Santos), <strong>\"Zorri\"</strong> para su familia, \"<strong>Huevo\"</strong>\u00a0para sus amigos del club.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Querid\u00edsimo por todos\", recuerdan los memoriosos. Alex era \"el m\u00e1s jod\u00f3n\" en las giras que hicieron por Inglaterra, Italia, Irlanda, Sud\u00e1frica y Francia. Sus amigos admiraban su habilidad con la ovalada. \"<strong>Un d\u00eda se cans\u00f3 de vender pollo al spiedo en la rotiser\u00eda del viejo y abri\u00f3 Hobby Wind, el mejor negocio de windsurf y esqu\u00ed de la zona\"</strong>, rememoran\u00a0hoy sus ex compa\u00f1eros del CASI. Y aportan un dato personal: \"<strong>Estaba muy de novio con M\u00f3nica, tanto que estaban ahorrando para comprarse un terreno. Planeaban casarse y tener muchos hijos\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Silvia In\u00e9s (25), era \"una chica muy amorosa, callada y religiosa\", </strong>describen sus ex compa\u00f1eras de colegio.\u00a0Trabajaba como profesora de Pintura y Dibujo en el Mar\u00eda Auxiliadora -se hab\u00eda recibido en la Escuela de Artes Visuales de San Isidro y en Bellas Artes-, y le gustaba <strong>hacer cer\u00e1mica por las tardes en la habitaci\u00f3n que daba al patio de su casa.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Daniel Arqu\u00edmedes (23, \"Maguila\" para todos), era \"el divertido\" de la familia.</strong> Jugador del tercer equipo del CASI, le encantaba viajar (as\u00ed lo mostr\u00f3 luego la infinidad de fotos en distintas partes del mundo) y hab\u00eda pasado a\u00f1os en Australia hasta que, a principios de 1985, regres\u00f3 por pedido de su padre <strong>\"para que toda la familia est\u00e9 junta y unida\"</strong>, seg\u00fan cont\u00f3 Epifan\u00eda a los conocidos del barrio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Guillermo, era el menor de los varones y tambi\u00e9n amaba los deportes.</strong> Jugando al rugby hab\u00eda llegado a Nueva Zelanda, donde hab\u00eda decidido quedarse despu\u00e9s de una gira. M\u00e1s tarde, <strong>se instal\u00f3 en Australia dispuesto a \"probar una nueva vida; cosa de chicos\u2026\"</strong>, como\u00a0afirm\u00f3 Arqu\u00edmedes un domingo despu\u00e9s de misa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La peque\u00f1a Adriana, de 14 a\u00f1os,\u00a0era \"la luz de los ojos\" del padre.</strong> Hab\u00eda vuelto de unas vacaciones en Mendoza junto a su madre solo veinte d\u00edas antes de que la polic\u00eda encontrar a la se\u00f1ora Bollini de Prado cautiva en el s\u00f3tano de la casa. \"Eran amigas inseparables\", recuerdan\u00a0quienes los conocieron en ese entonces.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">El s\u00f3tano y las v\u00edctimas</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Nadie pod\u00eda creer que esa casa tradicional fuera la fachada de una <strong>terrible banda de secuestradores</strong>. Nadie, hasta que a las diez y doce minutos de esa noche primaveral <strong>vieron como dos oficiales ayudaban a subir la empinada escalera del s\u00f3tano a una mujer temblorosa</strong>\u00a0que apenas pod\u00eda caminar. De pollera y botas marrones, camisa blanca, el pelo revuelto, lloraba:<strong>\u00a0\"\u00bfPor qu\u00e9 me liberaron? \u00bfQui\u00e9n les avis\u00f3? \u00bfNo ven que ahora van a matar a mi familia?\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La mujer, exhausta, se sent\u00f3 en uno de los silloncitos de mimbre que estaban en el patio. La jueza <strong>Mar\u00eda Romilda Servini de Cubr\u00eda</strong>, a cargo de la investigaci\u00f3n, pidi\u00f3 un m\u00e9dico. Tem\u00eda por su salud. La mujer le rog\u00f3:<strong>\u00a0\"Por favor, no lo llame\u2026 Estoy sucia, me da verg\u00fcenza\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Alejandro Puccio, que estaba junto a su novia mirando un video cuando la polic\u00eda irrumpi\u00f3,\u00a0grit\u00f3 y llor\u00f3 al verla: <strong>\"\u00a1Soy inocente, soy inocente!\".</strong> Un oficial le dijo:<strong>\u00a0\"Calmate, nene. Ahora no digas nada. Pens\u00e1 que hoy se termina una pesadilla\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La pesadilla hab\u00eda terminado, s\u00ed, pero para esa mujer que fue martirizada durante los 32 d\u00edas que vivi\u00f3 encadenada a un camastro, sobre un colch\u00f3n h\u00famedo, en un cuartucho de dos por dos, en ese s\u00f3tano con las paredes recubiertas de diarios, que ol\u00eda a or\u00edn y a alfalfa h\u00fameda. <strong>La banda hab\u00eda puesto un fardo h\u00famedo frente a un ventilador que encend\u00eda para que la v\u00edctima \"creyera que estaba en el campo\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Poco tiempo despu\u00e9s, la se\u00f1ora de Prado me<strong> relat\u00f3 su calvario</strong>: \"Me metieron en un cuartucho, me ataron a la cama con cadenas y <strong>me dieron unos remedios que me hac\u00edan dormir</strong>. Escuchaba siempre dos voces de los hombres que me atend\u00edan encapuchados.<strong> Cuando me tra\u00edan la comida\u00a0-casi siempre hamburguesas, y alguna vez pollo con un poco de arroz-, yo sent\u00eda que corr\u00edan algo como una chapa.</strong>\u00a0 Ellos me dec\u00edan que si le avisaban a la polic\u00eda iban a matar a toda mi familia. <strong>Una vez por d\u00eda sacaban el tacho que yo usaba de inodoro.\u00a0Y la radio estaba siempre encendida, constantemente. Sent\u00eda que me asfixiaba, y el olor a pasto era muy fuerte</strong>. Uno de los hombres me dijo: '\u00bfOli\u00f3 qu\u00e9 rico el olor a pasto fresco?'. En todos esos d\u00edas de encierro yo<strong> pens\u00e9 que me iban a meter en una bolsa con pasto y me iban a tirar por ah\u00ed.</strong> Fue un calvario. Ni un animal merece pasar por lo que yo pas\u00e9\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su liberaci\u00f3n fue la puerta al submundo de las torturas, los secuestros y los asesinatos del clan Puccio. <strong>La mujer fue su \u00faltima v\u00edctima</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La clave de c\u00f3mo funcionaba la banda era simple:<strong>\u00a0el clan Puccio eleg\u00eda a sus v\u00edctimas porque las conoc\u00eda.</strong> Eran amigos, conocidos de los hijos en el mundo del rugby, o posibles socios del padre. <strong>Los \"marcaban\" abusando de su buena fe y de su confianza</strong>. \u00bfC\u00f3mo iban a sospechar de ellos, gente amable, educada y de buenos modales con quienes compart\u00edan un mismo c\u00edrculo social?</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La Justicia s\u00f3lo pudo probar cuatro casos, aunque suponen que hubo m\u00e1s:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">1982:</span> <span style=\"color: #000000;\">Ricardo Manoukian</span></strong> (24) cuya familia era due\u00f1a de los supermercados Tanti. Alejandro, el hijo mayor de la familia, lo conoc\u00eda y fue el entregador.\u00a0Lo tuvieron cautivo en el primer piso de la casa.\u00a0Prometieron devolverlo con vida. La familia pag\u00f3\u00a0500.000 d\u00f3lares.\u00a0Lo asesinaron de\u00a0<strong>tres tiros en la cabeza.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">1983:</span> Eduardo Aulet </strong>(25), ingeniero industrial y empresario. Uno de la banda era amigo de su padre. Su familia pag\u00f3 100.000 d\u00f3lares, pero ya l<strong>o hab\u00edan asesinado, luego\u00a0de hacerle escribir una carta \"amorosa\" para su mujer.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"color: #ff6600;\">1984: </span>Emilio Naum</span>,</strong> due\u00f1o de McTaylor. Quisieron secuestrarlo y se resisti\u00f3. <strong>Muri\u00f3 de un balazo durante el forcejeo en su auto.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">1985:</span> N\u00e9lida Bollini de Prado.</strong> Due\u00f1a de varios locales en la Avenida Independencia y de la concesionaria de autos Tito y Oscar. La mantuvieron cautiva durante 32 d\u00edas. <strong>La polic\u00eda la rescat\u00f3 la noche en que el clan iba a cobrar 250.000 d\u00f3lares.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">Buenos vecinos</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La gente que vivi\u00f3 durante a\u00f1os en esa tranquila manzana de San Isidro, los que compartieron tardes de club, fiestas escolares y domingos de misa, son los que <span style=\"color: #000000;\">reconstruyen</span> el perfil de esta familia que hace 30 a\u00f1os shocke\u00f3 a la sociedad sanisidrense.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Arqu\u00edmedes era un hombre<strong> poco sociable, adusto, estricto con sus hijos</strong>. Concurr\u00eda junto a su mujer y sus hijos a la misa del domingo en la Catedral. <strong>\"Sabemos que la mam\u00e1 y las chicas eran religiosas, pero el viejo s\u00f3lo iba para acompa\u00f1arlas, no era devoto. Y si Alex iba, era para levantarse minas. Maguila se hab\u00eda hecho budista zen y vegetariano y no pisaba la iglesia\"</strong>, recuerda un amigo que conoci\u00f3 muy bien a la familia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El se\u00f1or Lutemberg, due\u00f1o del kiosco Populis, justo frente a la casa de los Puccio en esa \u00e9poca, describi\u00f3 as\u00ed al padre de la familia: \"<strong>Ten\u00eda una costumbre rar\u00edsima: barrer la vereda a toda hora. Sal\u00eda con su escoba cada treinta minutos.</strong> Cuando yo cerraba el kiosco, aunque fueran las dos de la madrugada, \u00e9l segu\u00eda barriendo. Una vez cruz\u00f3 a barrerme la vereda a m\u00ed: '<strong>Hay que ser buen vecino y cooperar, \u00bfno le parece? Sin la ayuda de todos, no se puede mantener lindo San Isidro'</strong>. Hasta me pint\u00f3 el poste de luz, porque dec\u00eda que estaba feo\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luc Chielens, <strong>encargado de la estaci\u00f3n de servicio YPF donde cargaban la nafta del Ford Falcon gris del padre, la pick up F100 de Alex y la combi Mitsubishi amarilla que en 1985 Arqu\u00edmedes le hab\u00eda regalado a Maguila (y que usaron para secuestrar a la se\u00f1ora de Prado)</strong>, coment\u00f3 incr\u00e9dulo esa noche del '85: \"Era un hombre estricto, formal y algo mani\u00e1tico. Le gustaba vestirse bien y usar corbata. <strong>En el barrio lo apodaban Cu-Cu</strong>, porque ante el menor ruido se asomaba a la ventanita de su escritorio y miraba todo lo que pasaba en la calle. <strong>Tambi\u00e9n le dec\u00edan Bernardo, porque se parec\u00eda al amigo sordo de El Zorro.</strong> Pero era un hombre de su casa, que siempre comentaba\u00a0<strong>cu\u00e1nto\u00a0le importaba el futuro de su hija menor.</strong>\u00a0Dec\u00eda: 'La chiquita es la que me queda a cargo; los otros ya se me hicieron grandes y se van a ir. Pero de Adrianita me tengo que ocupar yo, y cuidar de que nunca le falte nada'\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los compa\u00f1eros de rugby de Alejandro creyeron en la inocencia de su amigo durante muchos a\u00f1os. \"<strong>Alex ten\u00eda una relaci\u00f3n inexistente con el padre. Casi no viv\u00eda en esa casa: la usaba como pensi\u00f3n. Ten\u00eda su negocio aparte y hac\u00eda su vida con su novia y sus amigos\"</strong>, justificaron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>M\u00f3nica S\u00f6rvick, su novia</strong>, tambi\u00e9n crey\u00f3\u00a0en \u00e9l, hasta que nuevos relatos de horror, secuestros y muertes se\u00f1alaron al hombre que amaba. En aquel tiempo dec\u00eda: \"Hace tres a\u00f1os que conozco a esa familia. Te juro que Alex\u00a0no tiene nada que ver.<strong>\u00a0No ten\u00eda mucha relaci\u00f3n con su padre; el preferido era Maguila, \u00a0</strong>pero a \u00e9l no le importaba porque quer\u00eda que su hermano se encaminara. Daniel no trabajaba. Desde que hab\u00eda regresado de su viaje se hab\u00eda vuelto vegetariano y dec\u00eda: '<strong>Todos los que usan tapados de piel son asesinos'</strong>..<strong>. </strong>Si el padre andaba en algo raro, fue un c\u00ednico o un buen actor. Yo creo que debe haberlos enga\u00f1ado. Y eso es lo peor de todo: esa doble vida que llev\u00f3 durante a\u00f1os\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La novia de Alejandro no se equivoc\u00f3 en un detalle que\u00a0s\u00f3lo se hac\u00eda evidente en la intimidad familiar: el preferido de Arqu\u00edmides era Maguila.<strong> La devoci\u00f3n paternal surge clara en una carta que le escribi\u00f3 para convencerlo de que volviera\u00a0de Nueva Zelanda, luego del secuestro y crimen de Eduardo Aulet.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Puccio escribi\u00f3, el 19 de mayo de 1983, la carta que traer\u00eda de regreso a su hijo adorado: \"Querido hijo, te insisto que estudies ingl\u00e9s<strong>. Zorri (Alejandro) ac\u00e1 me ayuda ya en el 'negocio' pero le cuesta aprender, es algo lento.</strong> <strong>Igual, ya cobramos los verdes. Zorri me ayud\u00f3 en esto.</strong> Tengo la plata para enviarte para el pasaje. Quisiera que vuelvas, que estemos todos juntos, porque la familia es lo m\u00e1s importante que hay. <strong>Ac\u00e1 en el pa\u00eds todo es un desbarajuste total y hay que saber aprovechar esto. Pens\u00e1 que ac\u00e1 hay mucha gente con plata\u2026 Espero que sepas leer entre l\u00edneas\"</strong>\u00a0.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Detr\u00e1s de las paredes</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La rotiser\u00eda Los Naranjos era el lugar elegido de encuentro despu\u00e9s del entrenamientos en el CASI. Los amigos de Alex y Maguila armaban s\u00e1ndwiches y luego entraban a la casa para ver alguna pel\u00edcula.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Con el padre s\u00f3lo cruz\u00e1bamos algunas palabras. Una vez le dijimos a Alex que se viniera unos d\u00edas a Pinamar, porque se pasaba diez horas parado en la rotiser\u00eda, y el viejo se enoj\u00f3<strong>. 'Le met\u00e9s malas ideas en la cabeza a mi hijo. Lo llev\u00e1s por mal camino, lo hac\u00e9s abandonar a la familia'</strong>. Nunca sab\u00edamos si hablaba en serio o en broma\", confiesa uno de sus amigos de entonces.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otro compa\u00f1ero suma una <strong>escalofriante\u00a0historia</strong>, que pinta de cuerpo entero al l\u00edder del clan: \"Alex estaba en la cama con hepatitis. Siempre hab\u00eda dicho que quer\u00eda un perro. Un d\u00eda encontramos un dogo perdido y se lo llevamos. Estaba chocho. Al poco tiempo volvimos a la casa y vimos que su viejo ten\u00eda un brazo vendado. '\u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3?', le preguntamos a Alex. '<strong>El dogo los mordi\u00f3 a \u00e9l y a Adriana'</strong>, respondi\u00f3.<strong>\u00a0'\u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 el perro?'</strong>, le dijimos. '<strong>El viejo se volvi\u00f3 loco y le peg\u00f3 tres tiros. Ahora est\u00e1 metido en un caj\u00f3n de verduras\u2026 El viejo lo puso en el s\u00f3tano'\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Epifan\u00eda Calvo llevaba <strong>un diario \u00edntimo sobre lo que ocurr\u00eda en el seno familiar y en su vid</strong>a.<strong> Obsesionada con las dietas, cada d\u00eda anotaba su peso: \"Hoy aument\u00e9 300 gramos\".\u00a0</strong>Y se castigaba por los descuidos con las comidas: \"<strong>No tengo que comer pan\"</strong>. Escrib\u00eda sobre sus hijos, las salidas y las pocas charlas que manten\u00eda con su marido: \"Pap\u00e1 tuvo raz\u00f3n hoy cuando conversamos en la mesa, pero yo me qued\u00e9 callada como siempre\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Silvia tambi\u00e9n escrib\u00eda sus pesares.<strong> Hablaba poco y su amiga y confesora era la religiosa Cecilia Demargazzo, que le hac\u00eda de apoyo espiritual cuando las crisis familiares la golpeaban.</strong> Triste, la joven se descarg\u00f3 en una carta que le envi\u00f3 a su hermano: \"<strong>Mam\u00e1 y pap\u00e1 ya no se hablan, pero hay que seguir juntos por la familia\".</strong> Y otra m\u00e1s, justo antes del secuestro de Ricardo Manoukian en 1982: \"A pap\u00e1 le est\u00e1n yendo las cosas muy bien; pronto habr\u00e1 nuevas perspectivas para todos, pero hay que hacerlas bien y saber esperar\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Arqu\u00edmedes era duro, y pon\u00eda reglas en la casa que nadie pod\u00eda quebrar. Exig\u00eda que sus hijos trabajaran en la caja de la rotiser\u00eda, y se enojaba cuando ped\u00edan alg\u00fan d\u00eda libre.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En su oficina, pegadas con cinta scotch en la pantalla de la l\u00e1mpara y\u00a0debajo del vidrio del escritorio de caoba, Puccio hab\u00eda colocado\u00a0cuatro<strong>\u00a0frases</strong> que defin\u00edan su pensamiento: \"<strong>La historia de los pueblos la escriben las minor\u00edas\"; \"El fin justifica los medios (Maquiavelo)\", \"El \u00e9xito y el fracaso de una empresa no depende de lo que carecemos, sino de c\u00f3mo empleamos lo que tenemos\" y \"La ley no castiga a los ladrones sino cuando roban mal (Honorato de Balzac)\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con horror, como si el tiempo no hubiese pasado, un amigo del rugby recuerda: \"Un mes antes de que se supiera la verdad visit\u00e9 a Alex en la casa. Vi que el viejo hab\u00eda\u00a0vuelto a cambiar la frase que pon\u00eda en la pared del\u00a0pasillo: '<strong>Haz el bien sin mirar a quien', escribi\u00f3.\u00a0</strong>Y\u00a0pensar que, en ese momento, <strong>ten\u00eda encadenada en el s\u00f3tano a esa pobre mujer \u2026\"</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>El final de un clan siniestro</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Arqu\u00edmedes Puccio\u00a0</strong>fue condenado a prisi\u00f3n perpetua, pero cumpli\u00f3 22 a\u00f1os. En 2007 consigui\u00f3 la libertad, <strong>se convirti\u00f3 al culto evang\u00e9lico, se recibi\u00f3 de abogado y se puso de novio</strong>. Muri\u00f3 a los 84 a\u00f1os en General Pico, La Pampa, de un ACV. <strong>Nadie se hizo cargo del cuerpo</strong>. Fue enterrado en el cementerio local, en <strong>una fosa com\u00fan.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Epifan\u00eda</strong> estuvo detenida s\u00f3lo dos a\u00f1os en la c\u00e1rcel de Ezeiza. <strong>Tiene 84 a\u00f1os y vive en San Telmo</strong>. Los vecinos suelen verla salir tempranito de ma\u00f1ana, ya m\u00e1s repuesta de su dolencia en la cadera, para hacer las compras. En los interrogatorios en Tribunales <strong>siempre neg\u00f3 conocer las actividades de su marido.\u00a0</strong>La justicia nunca pudo comprobar que ella haya conocido los horrores cometidos por el clan. Hoy es quien alquila la casa de San Isidro a dos jovenes que hacen muebles.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Silvia In\u00e9s</strong> continu\u00f3 dando clases de Dibujo, se cas\u00f3 y tuvo dos hijos. Nunca perdon\u00f3 a su padre. <strong>Muri\u00f3 de c\u00e1ncer en 2011.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Maguila</strong> estuvo detenido desde el 23 de agosto de 1985 hasta\u00a0febrero de 1988. <strong>Recibi\u00f3 el beneficio de la libertad, otorgado por Zaffaroni, por haber estado dos a\u00f1os sin condena en la causa del secuestro de N\u00e9lida Bollini de Prado.</strong> Diez a\u00f1os m\u00e1s tarde lo sentenciaron a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n, pero como estaba libre desapareci\u00f3 y nadie pudo encontrarlo. Su vida, en esos a\u00f1os de pr\u00f3fugo, fue un misterio. Pas\u00f3 un tiempo entre Pinamar, Bariloche, San luis y Mar del Plata. Se dice que vivi\u00f3 en Brasil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Nunca habl\u00f3 de los secuestros del clan, pero una vez mostr\u00f3 arrepentimiento, en una carta que le envi\u00f3 a la mujer que martiriz\u00f3 en el s\u00f3tano.</strong>\u00a0\"Fue una actitud cobarde, irresponsable y criminal. S\u00e9 que usted sufri\u00f3 lo mismo que sus hijos. Siento un profundo dolor por lo ocurrido. A veces no sabemos lo que hacemos. Por eso le vuelvo a pedir perd\u00f3n. No fui el ide\u00f3logo de los secuestros; particip\u00e9 de manera inconsciente. Fue muy dif\u00edcil enfrentar un hecho tan vergonzoso; no tuve el valor\". <strong>Hoy, a los 54 a\u00f1os vive -desde principios de 2015- con su madre, no tiene trabajo, pareja ni hijos.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Guillermo</strong> se quit\u00f3 el apellido de su padre (usa el Calvo de su madre) y <strong>nunca volvi\u00f3 de Australia.</strong> Vive en S\u00eddney, se cas\u00f3, y es pintor matriculado de casas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Adriana</strong>, la menor, ten\u00eda 14 a\u00f1os cuando ocurrieron los secuestros. Los psic\u00f3logos que la analizaron dijeron: \"<strong>Sab\u00eda todo, pero no pod\u00eda comprender lo que pasaba\"</strong>. Pas\u00f3 dos d\u00edas en un instituto de menores; luego la Justicia le otorg\u00f3 la custodia de la menor a sus t\u00edos. <strong>Hoy trabaja en un negocio de venta de lanchas y motos de agua en San Fernando, visita seguido a su madre, mantiene un perfil bajo y usa el apellido Calvo.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Alejandro</strong> estuvo preso 22 a\u00f1os. En la c\u00e1rcel confes\u00f3: \"<strong>Tuve un padre que no pude elegir, que me golpeaba con el cinto, y que nos odia y nos desprecia\"</strong>. Intent\u00f3 suicidarse cuatro veces. La primera, saltando del quinto piso de Tribunales, cuando iban a carearlo con un integrante de la banda quien lo acusaba de haber participado del secuestro de Manoukian.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Desesperado le escribi\u00f3 una carta a su novia, antes de tomar la decisi\u00f3n de quitarse la vida: \"Amor, estoy harto de esta m\u2026 y no quiero seguir siendo un punching-ball por cosas en las que jam\u00e1s particip\u00e9. \u00a1Qu\u00e9 le vas a hacer si me toc\u00f3 un padre loco! Fuiste lo mejor que me pas\u00f3 en la vida. te amo, perdoname\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero su novia, abrumada por las pruebas, finalmente lo dej\u00f3. Los amigos del rugby tambi\u00e9n lo dejaron: nunca m\u00e1s fueron a visitarlo. Estudi\u00f3\u00a0abogac\u00eda para poder defenderse.<strong>\u00a0Se cas\u00f3 en la c\u00e1rcel con Nancy Arrat, una joven psic\u00f3loga a quien conoci\u00f3 en sus d\u00edas de encierro. Muri\u00f3 de neumon\u00eda en 2008 jurando que era inocente.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su abogado, Miguel Angel Buigo, confi\u00f3 en \u00e9l hasta el \u00faltimo\u00a0segundo de su vida: \"<strong>No hay ninguna prueba en el expediente. El padre lo podr\u00eda haber salvado declarando la verdad, pero call\u00f3 y conden\u00f3 a su hijo\".</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y en una breve frase resume el final de una historia que, 30 a\u00f1os despu\u00e9s, sigue estremeciendo:<strong>\u00a0\"El chico m\u00e1s popular del rugby se qued\u00f3 solo. El d\u00eda que muri\u00f3 no hab\u00eda gente ni siquiera para llevar el ata\u00fad\".</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Un joven mat\u00f3 a patadas a una beba de 18 meses porque \"le rompi\u00f3 el celular\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La polic\u00eda detuvo a la madre, <strong>una joven de 18 a\u00f1os</strong>, y a su pareja,<strong> un adolescente de 16</strong>, quien<strong> confes\u00f3 haber atacado a la criatura porque le \"rompi\u00f3 el celular\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fuentes policiales informaron este domingo que el\u00a0s\u00e1bado a la noche, alrededor las 22, la ni\u00f1a de <strong>18 meses</strong> fue llevada por su madre y su pareja a la guardia del Hospital Zonal Doctor Rudecindo Cazzaniga de la localidad santiague\u00f1a de\u00a0<strong>Fern\u00e1ndez</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los m\u00e9dicos del centro de salud, reportaron las mismas fuentes a <em>DyN</em>, intentaron reanimar a la menor de edad, pero ya hab\u00eda fallecido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La pareja, seg\u00fan las fuentes, afirm\u00f3 en el hospital que <strong>la ni\u00f1a se hab\u00eda ca\u00eddo de la cama, pero los m\u00e9dicos que la asistieron detectaron la presencia de golpes en el cuerpo</strong>, por lo que hicieron una denuncia policial para que se investigue si se trat\u00f3 de un homicidio e intervino la seccional 35.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fuentes de la investigaci\u00f3n afirmaron que la pareja dijo que la ni\u00f1a tuvo <strong>convulsiones</strong> tras caer de la cama y manifestaron que eso ocurri\u00f3 mientras ellos miraban televisi\u00f3n en su vivienda de la localidad de <strong>Taboada</strong>, ubicada a 75 kil\u00f3metros de Santiago del Estero.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El m\u00e9dico de la polic\u00eda que revis\u00f3 el cuerpo de la ni\u00f1a, <strong>Carlos Terzano</strong>, expres\u00f3 que detect\u00f3 un golpe en la frente y en otras partes del cuerpo, por lo que recomend\u00f3 que se le practicara una autopsia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El cuerpo de la menor de edad, entonces, fue trasladado a la morgue judicial de esta capital, donde permanec\u00eda a la espera de la necropsia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El fiscal de turno, <strong>Sebasti\u00e1n Robles</strong>, dispuso que personal policial tomara testimonio por separado a la progenitora, una t\u00eda y al padrastro de la v\u00edctima mortal, ante la presunci\u00f3n que <strong>podr\u00eda no haber sido un accidente</strong> la causa de la muerte.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fuentes de la investigaci\u00f3n reportaron que<strong> el adolescente \"confes\u00f3\" a los polic\u00edas haber atacado a golpes a la menor de edad, porque \"jugaba con mi celular, lo tir\u00f3 al piso y me lo rompi\u00f3\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Asimismo, sostuvo que la atac\u00f3 <strong>\"con patadas y no con una pala\"</strong>, y dijo que <strong>\"la madre tambi\u00e9n atac\u00f3 a la ni\u00f1a\"</strong>. El adolescente qued\u00f3 detenido en la Comisar\u00eda 35 de la ciudad de Fern\u00e1ndez.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La madre de la ni\u00f1a, en tanto, permanec\u00eda detenida en la Comisar\u00eda Segunda del Menor y la Mujer, de la ciudad de La Banda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/01/26/caso-marita-veron-iniciaron-tareas-de-busqueda-en-santiago-del-estero/\">Caso Marita Ver\u00f3n: iniciaron tareas de b\u00fasqueda en Santiago del Estero</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Creen que hay m\u00e1s implicados en el crimen de las turistas argentinas en Ecuador - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> A pocos d\u00edas de cumplirse un a\u00f1o del crimen de de <strong>Mar\u00eda Jos\u00e9 Coni</strong> (22) y <strong>Marina Menegazzo</strong> (21) en la localidad ecuatoriana de <strong>Monta\u00f1ita</strong>, la fiscal que lleva adelante la causa se prepara para cerrar la investigaci\u00f3n contra <strong>Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Castro</strong>, quien ser\u00eda el tercer implicado en el crimen, y\u00a0<strong>confirm\u00f3 una tercera investigaci\u00f3n</strong> que complicar\u00eda a otras dos personas m\u00e1s.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En los pr\u00f3ximos d\u00edas finalizar\u00e1 la etapa de investigaci\u00f3n inicial contra P\u00e9rez Castro, cuya sangre se encontr\u00f3 en la escena del crimen, y quien <strong>es se\u00f1alado como el tercer implicado en el doble femicidio</strong>. Los otros dos son los ya sentenciados en agosto a 40 a\u00f1os de c\u00e1rcel <strong>Segundo Mina Ponce</strong> (34), como autor material, y a<strong> Aurelio Eduardo</strong> \"el Rojo\" Rodr\u00edguez (39), como coautor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los familiares de las v\u00edctimas, a trav\u00e9s de sus abogados <strong>Hern\u00e1n Ulloa</strong> y <strong>Osiris S\u00e1nchez</strong>, presentaron la acusaci\u00f3n formal contra<strong> P\u00e9rez Castro</strong>, detenido a mediados de noviembre pasado. Este es el paso previo que debe realizarse antes de que la fiscal ecuatoriana,<strong> Mar\u00eda Coloma</strong>, termine la etapa investigativa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En los pr\u00f3ximos d\u00edas se realizar\u00e1 el cierre de la instrucci\u00f3n y la audiencia preparatoria para el <strong>juicio</strong>. P\u00e9rez est\u00e1 imputado como <strong>autor del doble asesinat</strong>o y seg\u00fan publican medios mendocinos <strong>\"su situaci\u00f3n es complicada\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los peritajes de ADN confirmaron que<strong> las manchas de sangre encontradas en una pared del interior de la vivienda de Ponce Mina, donde mantuvieron cautivas y asesinaron a las j\u00f3venes, pertenecen a P\u00e9rez</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En esta l\u00ednea y en di\u00e1logo con el diario <em>La Naci\u00f3n </em>la fiscal Coloma dej\u00f3 saber que \"de acuerdo a los genes presentes <strong>existen otras dos personas m\u00e1s que participaron del crimen</strong>. Es lo que se presume y las investigaciones seguir\u00e1n, eso quedar\u00e1 ya para que otro fiscal siga con el caso. Dios quiera que se llegue a identificar a todos\". Cabe aclarar que la funcionaria se acoger\u00e1 al derecho de jubilaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses. \"Ya cumpl\u00ed mi ciclo laboral, este caso me detuvo por <strong>solidaridad de g\u00e9nero</strong>\", agreg\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En cuanto a P\u00e9rez, a los resultados de ADN que lo complican se suma el dato de que si bien el acusado expuso haber estado <strong>viviendo dos meses en esa vivienda de Ponce Mina</strong> y explic\u00f3 que el rastro hem\u00e1tico puede hab\u00e9rsele ca\u00eddo de su boca ya que <strong>hab\u00eda sido atendido por una lesi\u00f3n en una de sus muelas</strong>, los investigadores determinaron que su visita al odont\u00f3logo fue en <strong>marzo</strong>, es decir, posterior al doble crimen.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por otro lado, seg\u00fan precisa diario <em>Uno</em> de Mendoza, tambi\u00e9n tiene vinculaciones con <strong>el Rojo Rodr\u00edguez</strong> ya que <strong>fue su compa\u00f1ero de trabajo en un hotel ubicado esa comuna tur\u00edstica</strong>, algo que el propio imputado admiti\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2016/11/14/ecuador-otros-dos-detenidos-por-el-crimen-de-las-turistas-mendocinas/\">Ecuador: otros dos detenidos por el crimen de las turistas mendocinas</a></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Familiares de las j\u00f3venes baleadas en Florencio Varela piden \"c\u00e1rcel de por vida\" para el asesino - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Familiares de las adolescentes asesinadas en <strong>Florencio Varela</strong> reclamaron \"que se haga justicia\" por el ataque al grupo de amigas perpetrado el s\u00e1bado. Otras dos j\u00f3venes heridas de bala siguen internadas, <strong>una de ellas en situaci\u00f3n muy delicada</strong>, en distintos hospitales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un d\u00eda despu\u00e9s de los cr\u00edmenes de<strong> Sabrina Barrientos</strong>, de <strong>15 a\u00f1os</strong>, y de <strong>Denis Ju\u00e1rez</strong>, de <strong>17</strong>, sus familiares las despidieron este domingo en el cementerio municipal y renovaron su reclamo para que la Justicia \"esclarezca pronto\" el ataque.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En ese marco, el fiscal <strong>Hern\u00e1n Bustos Rivas </strong>tiene previsto indagar ma\u00f1ana al <strong>\u00fanico detenido</strong> como posible autor de los cr\u00edmenes, un hombre de <strong>36 a\u00f1os </strong>que trabaja como vigilador privado y que fue se\u00f1alado por allegados a Ju\u00e1rez como quien<strong> \"acosaba\"</strong> a la adolescente, seg\u00fan dijeron fuentes vinculadas a la investigaci\u00f3n en di\u00e1logo con la agencia de noticias <em>DyN</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los abogados S<strong>ergio Contreras</strong> y <strong>Adri\u00e1n Sabaris</strong>, representantes de los familiares de las v\u00edctimas, tambi\u00e9n se reunir\u00e1n el lunes con el fiscal para tomar un primer contacto con el expediente y analizar las<strong> c\u00e1maras de seguridad</strong> aportadas por el municipio y el boliche<em> Santa Diabla</em>, donde hab\u00edan estado el viernes por la noche, horas antes del ataque.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las familias de las v\u00edctimas mortales, as\u00ed como las de las adolescentes heridas coincidieron en reclamar <strong>\"justicia\" y que \"si el hombre que est\u00e1 detenido es el que dispar\u00f3 que pague\" con \"c\u00e1rcel de por vida\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Asimismo, los padres de Ju\u00e1rez pidieron tambi\u00e9n ayuda a<strong> \"quienes hayan presenciado ese momento\"</strong> del ataque o vieron \"a las chicas en el boliche\" de avenida Calchaqu\u00ed al 5200 que se presenten a declarar ante la fiscal\u00eda \"para procurar determinar si es culpable o no\" el hombre detenido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Pedimos que se haga justicia, nada m\u00e1s, era una nena\"</strong>, acot\u00f3 su madre en di\u00e1logo con canales de televisi\u00f3n y aclar\u00f3 que <strong>su hija no ten\u00eda \"ninguna relaci\u00f3n\" con el detenido.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">Una de los j\u00f3venes internadas est\u00e1 en estado delicado</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Nancy Saravia Rold\u00e1n,</strong> madre de la adolescente de 15 a\u00f1os que sigue internada en el hospital Mi Pueblo, se sum\u00f3 al pedido de justicia y se\u00f1al\u00f3 que su hija que recibi\u00f3 tres disparos \"est\u00e1 muy complicada, sigue estando grave, ahora se le sum\u00f3 (una afecci\u00f3n) en los pulmones pero tenemos que esperar\" su evoluci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Tres disparos sufri\u00f3 ella, en el cuello, en el est\u00f3mago y en el costado\", a\u00f1adi\u00f3 la mujer a la prensa y se\u00f1al\u00f3 que su hija, que cumplir\u00e1 16 a\u00f1os el 21 de febrero, estaba internada en terapia intensiva con asistencia respiratoria mec\u00e1nica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">El \u00fanico acusado</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto, el abogado Contreras se\u00f1al\u00f3 que si bien la principal hip\u00f3tesis del ataque apunta al vigilador privado \"todo puede ser\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su colega, Sabaris remarc\u00f3 que se trat\u00f3 de \"una situaci\u00f3n at\u00edpica,<strong> cuatro chicas masacradas a las 6 de la ma\u00f1ana, fue una cosa terrible</strong>\" y consider\u00f3 \"fundamental\" que el detenido declare ma\u00f1ana cuando sea convocado a indagatoria por el fiscal.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Contreras apunt\u00f3 que \"si este hombre era conocido de las cuatro v\u00edctimas y si llega a ser esta persona (el autor del ataque) ser\u00eda un caso de <strong>homicidio criminis causa porque trat\u00f3 de eliminar a todas para que nadie lo apunte</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/11/hay-un-detenido-por-el-doble-femicidio-de-florencio-varela-las-fotos-y-la-trama-detras-del-crimen/\">Hay un detenido por el doble femicidio de Florencio Varela: las fotos y la trama detr\u00e1s del crimen</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Una mujer est\u00e1 acusada de rociar con nafta y quemar vivo a su esposo en Santa Fe - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Tras cinco d\u00edas de lucha por su vida, <strong>Ram\u00f3n Alberto D\u00edaz</strong>, de<strong> 69 a\u00f1os</strong>, falleci\u00f3 en el Hospital Provincial Jos\u00e9 Mar\u00eda Cullen de Santa Fe. El martes pasado su esposa, <strong>Aidee Buffi</strong>, discuti\u00f3 con \u00e9l y en circunstancias que a\u00fan se investigan, termin\u00f3 prendido fuego.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> D\u00edaz ingres\u00f3 al Hospital Cullen el pasado <strong>7 de febrero</strong> tras ser rociado con nafta y quemado. Sin embargo todav\u00eda se intenta confirmar si fue su esposa la responsable de que eso ocurra.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">Un confuso incidente</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todo se desencaden\u00f3 en la tarde del martes <strong>6 de febrero</strong> en una vivienda de calle Alvear al 8200, en barrio Los Cipreses, en la zona norte de la capital santafesina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> D\u00edaz y Buffi se encontraban en medio de una discusi\u00f3n de pareja que fue subiendo de tono, a tal punto que <strong>el cruce deriv\u00f3 en un incendio en el comedor de la casa y las llamas alcanzaron al hombre</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan las primeras versiones recogidas por el diario <em>El</em> <em>Litoral</em>, momentos antes Buffi <strong>habr\u00eda amenazado con incendiar el inmueble</strong>. Entonces <strong>tom\u00f3 un bid\u00f3n con nafta y roci\u00f3 algunos muebles y el piso</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Siempre en base a trascendidos, fue entonces que habr\u00eda encendido el combustible con f\u00f3sforos. Seg\u00fan la mujer de 58 a\u00f1os fue en ese momento que<strong> accidentalmente su marido cay\u00f3 sobre las llamas</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> D\u00edaz fue trasladado de urgencia al hospital Cullen, donde qued\u00f3 internado en la Unidad de Terapia Intensiva, con asistencia mec\u00e1nica respiratoria. Los m\u00e9dicos diagnosticaron quemaduras en el <strong>70 por ciento de su cuerpo</strong>. Finalmente, el hombre muri\u00f3 este domingo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto, el s\u00e1bado la Justicia dictamin\u00f3 que la mujer debe cumplir <strong>prisi\u00f3n domiciliaria,</strong> contando en permiso para salidas laborales y m\u00e9dicas programadas. La sospechosa, a\u00fan conocido el deceso, contin\u00faa<strong>\u00a0a cargo de sus tres hijos y una sobrina</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las actuaciones fueron tomadas en un principio por personal de la Subcomisar\u00eda 8va., pero luego remitidas a la Secci\u00f3n Homicidios de la Polic\u00eda de Investigaciones por indicaci\u00f3n del fiscal en turno, el doctor Gonzalo Iglesias.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/policiales/2017/01/26/santa-fe-asesinaron-a-golpes-a-una-mujer-de-77-anos/\">Santa Fe: asesinaron a golpes a una mujer de 77 a\u00f1os</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Orgullo nacional: Tandil rompi\u00f3 un nuevo r\u00e9cord y tiene el salam\u00edn m\u00e1s largo del mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El Consejo de Denominaci\u00f3n de Origen Salame de Tandil present\u00f3 el salame curado m\u00e1s largo del mundo, luego de haber logrado el r\u00e9cord del salame m\u00e1s largo de Am\u00e9rica en el 2014 (<strong>16 metros</strong>), 2015 (<strong>21 metros</strong>) y 2016 (<strong>28 metros</strong>).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La pieza que ahora es r\u00e9cord mundial tiene\u00a0<strong>41, 9 metros</strong> de longitud y <strong>120 kilogramos de peso</strong>, fue medida por el cocinero <strong>Juan Braceli</strong> y compartida con el p\u00fablico el s\u00e1bado pasado en el Anfiteatro Municipal, en el marco de la XXXIV Edici\u00f3n del Festival de la Sierra.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para elaborar el salame m\u00e1s largo el mundo trabajaron m\u00e1s de <strong>70 personas </strong>y el desarrollo conllev\u00f3 una <strong>log\u00edstica especial dentro de las f\u00e1bricas</strong> para la producci\u00f3n de un embutido de tal extensi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El <strong>Salame de Tandil</strong> cuenta con la primera<strong> Denominaci\u00f3n de Origen</strong> del pa\u00eds para un alimento agroindustrial. Obtenida en 2011 \u2013despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de estudios de factibilidad, en los que trabajaron activamente las empresas chacinadoras y el Ministerio de Agroindustria- la D.O. busca proteger un producto <strong>genuino e hist\u00f3rico</strong> de la regi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre los festejos por este nuevo logro, Juana Echezarreta, presidente del Consejo de la Denominaci\u00f3n de Origen Salame de Tandil, coment\u00f3: \"Es un orgullo para los productores haber batido esta marca, <strong>es el reflejo de los esfuerzos que realizaron nuestros antepasados cuando comenzaron a adaptar sus recetas a las condiciones de esta regi\u00f3n</strong>. Es el esp\u00edritu de una comunidad que busca el progreso, sin perder sus ra\u00edces\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/02/10/el-salame-tandilense-busca-ser-el-mas-largo-del-mundo/\">El salame tandilense busca ser el m\u00e1s largo del mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Robos en un country de Nordelta: alquilaban una casa y desvalijaban a sus vecinos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Seg\u00fan trascendi\u00f3 los tres detenidos<strong> ser\u00edan oriundos de la provincia de C\u00f3rdoba</strong>. \u00a0Hab\u00edan alquilado una casa en el barrio privado \"Los Castores\", en Nordelta, la que usaban como centro de operaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La banda utilizaba como pantalla y desde hace m\u00e1s de un mes una de las casas del barrio, en la localidad bonaerense de Tigre. Como <strong>alquilaban en el country</strong> ten\u00edan f\u00e1cil acceso y pod\u00edan estudiar con comodidad los movimientos de sus vecinos, quienes terminaban siendo sus v\u00edctimas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Como resultado de\u00a0un intenso operativo policial, la banda fue desbaratada por efectivos de la Brigada de San Isidro, e inclusive <strong>una de las detenciones fue grabada por una vecina del barrio privado</strong>. \u00a0Seg\u00fan dejaron saber los voceros una <strong>c\u00e1mara de seguridad</strong> fue la clave en el procedimiento que permiti\u00f3 la detenci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por estas horas se investiga si los detenidos son tambi\u00e9n responsables por otros robos perpetrados en esa zona de ese partido de Tigre en el \u00faltimo tiempo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2016/12/28/desvalijaron-4-casas-en-nordelta-una-de-ellas-pertenece-a-ramon-diaz/\">Robaron 6 casas en Nordelta: una de ellas pertenece a Ram\u00f3n D\u00edaz</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Tragedia vial en La Pampa: cuatro muertos y un herido grave sobre la ruta 35 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En la madrugada de este domingo se produjo un siniestro vial en <strong>La Pampa</strong>, al norte de la ciudad de Santa Rosa, que dej\u00f3 como saldo <strong>cuatro v\u00edctimas fatales</strong> y dos personas heridas, aunque fuera de peligro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El fatal hecho tuvo lugar a la altura del kil\u00f3metro 347 de la ruta nacional 35, a unos 25 kil\u00f3metros de la capital pampeana, alrededor de las 3:45 de la ma\u00f1ana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tres de los fallecidos se trasladaban en una camioneta <strong>Ford Eco Sport</strong>, mientras que la v\u00edctima restante iba en el <strong>Chevrolet Astra</strong> con el que el rodado de m\u00e1s porte choc\u00f3 de frente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las v\u00edctimas fueron identificadas como Juan Jos\u00e9 Furch (60), Rosa Kisner de Furch (75), Liliana Graciela Altamirano (60) y Elena Ledesma (51).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En tanto, Pascual P\u00e9rez (51) fue trasladado al hospital Lucio Molas de Santa Rosa, donde qued\u00f3 internado en estado \"grave\", al mientras que igual que Micaela Torres, una ni\u00f1a\u00a0de 13 a\u00f1os, quien sufri\u00f3 <strong>algunos \"golpes y lesiones\" pero est\u00e1 \"fuera de peligro\"</strong>, seg\u00fan confirmaron a <em>El Diario</em> desde la Oficina de Accidentolog\u00eda de la Polic\u00eda de La Pampa. \u00a0Ledesma y su nieta son oriundas de Toay.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "sociedad", "titulo": ["<title>Una mujer fue asesinada a martillazos en Lomas de Zamora y detuvieron a su pareja - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Fuentes de la investigaci\u00f3n confirmaron que a las 8:45 de este domingo, la v\u00edctima,<strong> Ramona Luque Blanco</strong>, fue hallada muerta con varios golpes, en su mayor\u00eda en la cabeza, en su domicilio de la calle <strong>General Hornos al 1700</strong>, de la localidad de <strong>Villa Fiorito</strong>, partido de Lomas de Zamora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La mujer se encontraba tendida en la cama, <strong>con golpes en la cabeza y un martillo a un costado</strong>, con sangrado producto de las heridas, agregaron los voceros. Hab\u00eda m\u00e1s familiares en el domicilio, pero nadie escuch\u00f3 nada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El principal sospechoso del brutal ataque es la pareja de la v\u00edctima, a quien una de las hijas de la mujer <strong>vio retirarse de la vivienda a primera hora de la ma\u00f1ana.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El hombre fue detenido poco despu\u00e9s por Prefectura en la casa de su madre, en el barrio porte\u00f1o de Barracas, adonde hab\u00eda llegado en un remis.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Vengo (a la casa de Villa Fiorito) y la encuentro muerta a mi mam\u00e1\"</strong>, manifest\u00f3 <strong>Margarita</strong>, una de las hijas de la mujer asesinada en di\u00e1logo con el canal de noticias <em>TN</em>, y fue quien dej\u00f3 saber que \"los peritos dicen que la mat\u00f3 a martillazos\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La mujer, relat\u00f3, viv\u00eda en la misma casa con tres de sus hijas, algunos de sus nietos y con el hombre, que ser\u00eda quien la atac\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La joven asegur\u00f3 que la relaci\u00f3n de su madre y el hombre dur\u00f3 <strong>15</strong> <strong>a\u00f1os</strong>, pero ella la hab\u00eda dado por terminada hace un par de meses porque <strong>\"\u00e9l la enga\u00f1aba\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Mi mam\u00e1 se hab\u00eda separado de \u00e9l hace dos meses y <strong>hoy ten\u00eda que irse</strong>\" de la casa porque \"la enga\u00f1\u00f3 varias veces y mi mam\u00e1 lo ech\u00f3 un mont\u00f3n de veces\", manifest\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La chica afirm\u00f3 que cuando su madre fue atacada esta ma\u00f1ana \"no grit\u00f3\", ya que los familiares que dorm\u00edan en otra habitaci\u00f3n no escucharon ning\u00fan ruido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al relatar la manera en que fue detenido, la joven precis\u00f3 que su cu\u00f1ada envi\u00f3 por Whatsapp una foto del hombre que recibi\u00f3 una remiser\u00eda pr\u00f3xima a la vivienda. Desde all\u00ed, avisaron que <strong>uno de sus veh\u00edculos lo hab\u00eda llevado alrededor de las 7 al barrio porte\u00f1o de Barracas</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el caso estaba interviniendo la UFI n\u00famero 2 de Lomas de Zamora que caratul\u00f3 la causa como femicidio.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/sociedad/2017/02/11/hay-un-detenido-por-el-doble-femicidio-de-florencio-varela-las-fotos-y-la-trama-detras-del-crimen/\">Hay un detenido por el doble femicidio de Florencio Varela: las fotos y la trama detr\u00e1s del crimen</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>C\u00f3mo hacer frente al \"hambre emocional\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Reiteradas veces se ha asegurado que para perder peso, lo ideal es comer peque\u00f1as porciones varias veces al d\u00eda. Incluso se puede llegar al dif\u00edcil momento de tener que administrar una mara\u00f1a de envases de pl\u00e1sticos de diferentes tama\u00f1o para poder\u00a0repartir nuestras viandas y dejarlas listas para consumir en el trabajo. Sin embargo, <strong>no hay evidencias cient\u00edficas de que comer m\u00e1s veces\u00a0ayude a adelgazar.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A pesar de lo que sostienen algunos mitos del mundo de la nutrici\u00f3n que indican\u00a0que este h\u00e1bito acelera el metabolismo, no hay evidencias de que esto ocurra solo por comer varias veces al d\u00eda; al menos eso asegura\u00a0la experta en nutrici\u00f3n deportiva Sonia Ruiz<em>,\u00a0</em>quien agrega que<strong> eso depende exclusivamente de cada persona.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Cada individuo dispone de ciertos factores que determinan las ing\u00e9stas, como s\u00ed realiza actividad f\u00edsica o no, su situaci\u00f3n hormonal y, por supuesto de su armon\u00eda cal\u00f3rica. Es decir, del equilibrio entre lo que come y lo que gasta\", dijo la experta al diario <em>El Mundo.</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En este sentido, recalca que es m\u00e1s importante qu\u00e9 se come que cu\u00e1ndo. Ruiz a\u00f1ade que \"el error es hablar de dieta en vez de vida sana. Para adelgazar no hay que contar el n\u00famero de comidas, sino combinar una alimentaci\u00f3n saludable con el ejercicio f\u00edsico\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Comer por ansiedad o angustia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La relaci\u00f3n entre la comida y la ansiedad es mucho m\u00e1s compleja de lo que parece. Es que cuando una persona intenta bajar de peso, y reduce las calor\u00edas de su dieta, empieza a sentir antojos e incluso a obsesionarse por determinados alimentos y, en la mayor\u00eda de los casos, comer en peque\u00f1as porciones acrecienta este problema al no alcanzar el estado de saciedad. A esto se lo llama<strong> 'hambre emocional'. </strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para tratar de encontrar una soluci\u00f3n a esta sensaci\u00f3n, la experta recomienda averiguar si ese hambre es por necesidad, por placer o ansiedad.<strong> Las personas que padecen problemas personales, buscan en la comida una satisfacci\u00f3n,</strong> e incrementan f\u00e1cilmente su n\u00famero de comidas al d\u00eda. En este caso, advierte, la comida no debe usarse para calmar la ansiedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otra manera de hacerle frente al hambre emocional es mediante el <em>Mindful eating \u2013</em>alimentaci\u00f3n consciente-. Es decir, practicando un tipo de estado meditativo durante las comidas, aprendiendo a entender, disfrutar y masticar los alimentos, de tal forma que deje de suponer una v\u00eda de escape para otros problemas. Como dice la experta, \"la clave para adelgazar es no imponernos horarios de comida que no se adaptan a nuestro ritmo de vida ya que acabaremos rindi\u00e9ndonos y retomando las malas costumbres\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/08/19/adios-a-las-dietas-como-sera-la-alimentacion-en-el-futuro/\" target=\"_blank\">\u00bfAdi\u00f3s a las dietas? C\u00f3mo ser\u00e1 la alimentaci\u00f3n en el futuro</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/nutriglam/2016/08/26/tres-claves-para-una-alimentacion-saludable/\" target=\"_blank\">Tres claves para una alimentaci\u00f3n saludable</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>La historia de las reposteras que vencieron a la modernidad - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Las tradiciones, as\u00ed como la est\u00e9tica vintage y la fiebre retro, ganaron val\u00eda por efecto del recurso de oposici\u00f3n. En \u00e9pocas donde la tecnolog\u00eda atraviesa con su encanto todos los \u00f3rdenes de la vida, la nostalgia del consabido lema \"todo tiempo pasado fue mejor\" resiste y crece. <strong>Para Luisa Machado la vida no cambi\u00f3 tanto.</strong> <strong>Hace 44 a\u00f1os que se dedica a lo mismo</strong>. Y aunque a su alrededor paisaje, compa\u00f1eros y cosas fueron v\u00edctimas de los a\u00f1os, ella -testigo del cambio- sigue ba\u00f1ando alfajores a mano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Entr\u00e9 en el '73, ingres\u00e9 en la l\u00ednea de chocolate, en la \u00e9poca en el que el chocolate se ba\u00f1aba a mano. Despu\u00e9s me mandaron al blanco, aunque tambi\u00e9n hice envoltorios. Hace varios a\u00f1os ya que volv\u00ed a la l\u00ednea del blanco\". Luisa interrumpi\u00f3 su jornada laboral para contarle a <strong>Infobae</strong> que ahora los humanos no envuelven m\u00e1s a los alfajores. \"<strong>Ahora est\u00e1 lleno de m\u00e1quinas, hay mucha tecnolog\u00eda. Pero nosotras seguimos ah\u00ed</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ah\u00ed es en la f\u00e1brica de <strong>Havanna</strong> en Mar del Plata, donde nacen los algunos de los alfajores m\u00e1s tradicionales de Buenos Aires. \"Nosotras\" son sus compa\u00f1eras, las de m\u00e1s antig\u00fcedad, aquellas que comparten trabajo en la l\u00ednea del blanco, el \u00fanico espacio laboral de la planta virgen de tecnolog\u00eda. Conforman un grupo reducido, hist\u00f3rico e inmaculado, encargado de repostar con merengue italiano los alfajores blancos que acompa\u00f1ados por los de chocolate integran la caja mixta, el producto m\u00e1s cl\u00e1sico de la firma.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luisa tiene 63 a\u00f1os. Empez\u00f3 a los 19. Ergo: habr\u00e1 percibido modificaciones en la din\u00e1mica laboral. \"Llegaron las m\u00e1quinas autom\u00e1ticas, cambiaron muchos productos, hubo lanzamientos, cajas nuevas, cambios en las presentaciones -enumer\u00f3-. Pero lo bueno es que conservan su personal efectivo, su tradici\u00f3n y el valor humano. Se respeta mucho mucho el valor humano\", insisti\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luisa Machado y equipo ba\u00f1an con sus manos veinte mil alfajores por d\u00eda. No puede ocultar una genuina felicidad, mezcla de orgullo y agradecimiento: \"A pesar de los cambios, nosotras seguimos trabajando y repostando de manera artesanal, y eso no tiene reemplazo\". \u00bfNo tiene? <strong>Juan Illa</strong>, gerente de planta de <a href=\"http://www.havanna.com.ar/\" target=\"_blank\">Havanna</a>, dijo que s\u00ed: \"<strong>Ellas podr\u00edan ser reemplazadas por m\u00e1quinas</strong>, pero ser\u00eda una traici\u00f3n a ellas y a nuestra tradici\u00f3n. Significan un valor agregado para la empresa, que prefiere el valor de lo artesanal\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la f\u00e1brica marplatense, de los 500 empleados, entre efectivos y temporarios, la mitad son mujeres: por respeto a la historia de la compa\u00f1\u00eda y por motivos culinarios -\"ellas son m\u00e1s delicadas\", explic\u00f3 Illa-. \"Siempre tengo una frase: a este tipo de gente, le sacas la camiseta blanca y tiene abajo la de Havanna. Te lo demuestran el d\u00eda a d\u00eda. <strong>Les importa m\u00e1s que a nosotros la calidad del producto</strong>\". Ah\u00ed est\u00e1 el diferencial. Luisa Machado ten\u00eda raz\u00f3n: a las m\u00e1quinas no les preocupar\u00eda que un alfajor hu\u00e9rfano reciba su correcto ba\u00f1o de merengue italiano.<strong> A ellas s\u00ed</strong>. Por eso vencieron a la modernidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/23/la-conmovedora-historia-de-la-nina-transgenero-de-9-anos-de-la-que-habla-el-mundo-entero/\" target=\"_blank\">La conmovedora historia de la ni\u00f1a transg\u00e9nero de 9 a\u00f1os de la que habla el mundo entero</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/12/10/las-gemelas-silenciosas-solo-la-muerte-podia-liberarlas/\" target=\"_blank\">Las gemelas silenciosas: solo la muerte pod\u00eda liberarlas</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Dot eyeliner, la nueva t\u00e9cnica de delineado para resaltar la mirada - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Peque\u00f1os lunares sobre la l\u00ednea de las pesta\u00f1as inferiores, as\u00ed es la nueva tendencia<em> beauty.</em> Inspirado en el maquillaje de la ic\u00f3nica modelo de los 60,\u00a0<strong>Twiggy.\u00a0</strong>\u00a0Dior present\u00f3 en su\u00a0reciente desfile de primavera 2017 Alta Costura una propuesta con apliques met\u00e1licos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Conocido como el <strong>dot eyeliner</strong> \u2013 algo as\u00ed como un delineado en punto- es una arriesgada\u00a0tendencia que desfila por las grandes pasarelas del mundo y las alfombras rojas m\u00e1s glamorosas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Artistas como Emma Roberts y <a href=\"https://www.instagram.com/zoeisabellakravitz/?hl=es\" target=\"_blank\">Zo\u00eb Kravitz </a>se convirtieron en algunas de las celebrities amantes de este look. Se trata de realizar, con un delineador liquido, \u00a0el delineado habitual en la p\u00e1rpado superior y luego trazar un punto en la zona inferior, \u00a0al ras de las pesta\u00f1as. Una opci\u00f3n creativa al cl\u00e1sico cat eye.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El objetivo es destacar la mirada a partir de un punto central y desde all\u00ed \u00a0es posible adoptar diversas versiones, ya sea en colores, texturas y dise\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Kravitz se inclin\u00f3 por llevar discretos puntos bajo sus ojos acompa\u00f1ando con un delineado suave y sombras terracotas. Asi se la pudo ver en la alfombra roja del estreno del\u00a0film Mad Max: Fury Road.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La firma de lujo Givenchy \u00a0opt\u00f3 por lentejuelas plateadas, colocando una mitad en el p\u00e1rpado superior y la otra mitad al ras de las pesta\u00f1as, en su desfile de primavera 2012.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La dise\u00f1adora de moda Anna Sui dibuj\u00f3 \u00a0puntos en azul el\u00e9ctrico que complet\u00f3 con el estilo<em> cat eye</em>. Cara Delevigne- m\u00e1s osada que nunca-eligi\u00f3 resaltar sus ojos claros con un look dram\u00e1tico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/08/globos-de-oro-los-looks-mas-deslumbrantes-de-la-alfombra-roja/\" target=\"_blank\">Globos de Oro: los looks m\u00e1s deslumbrantes de la alfombra roja</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/01/23/las-hadas-de-dior-asi-es-la-primera-coleccion-de-maria-grazia-chiuri/\" target=\"_blank\">Las hadas de Dior: as\u00ed es la primera colecci\u00f3n de Maria Grazia Chiuri</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "politica", "titulo": ["<title>A 200 a\u00f1os del Cruce de Los Andes, Chile no reconoce a\u00fan a San Mart\u00edn como su Libertador - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Edwards Gajardo vive en Argentina desde el a\u00f1o 2009, es periodista y trabaja en la web de noticias Mendoza on Line. Hace unos a\u00f1os escribi\u00f3 all\u00ed un art\u00edculo con el t\u00edtulo <strong><em><a href=\"http://www.mdzol.com/nota/319709-san-martin-libertador-de-chile-una-parte-de-la-historia-que-alla-nadie-me-conto/\">\"San Mart\u00edn libertador de Chile: una parte de la historia que all\u00e1 nadie me cont\u00f3\"</a></em></strong>, en el que relataba c\u00f3mo <strong>reci\u00e9n al llegar a nuestro pa\u00eds tom\u00f3 conocimiento de la magnitud de la expedici\u00f3n libertadora organizada por el general argentino</strong>, cuya figura, dice, \"est\u00e1 (en Chile) <strong>debajo de la de (los chilenos) Bernardo O'Higgins, Jos\u00e9 Miguel Carrera o Manuel Rodr\u00edguez\".</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"En la historia de Chile <strong>la figura del general Jos\u00e9 de San Mart\u00edn no es destacada como la de un libertador</strong> -escribi\u00f3 Gajardo en aquella ocasi\u00f3n- y s\u00f3lo se resalta su relaci\u00f3n con Bernardo O'Higgins, como un gran aliado y amigo, pero muy lejos de la imagen de pr\u00f3cer que tiene en la Argentina\".</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"Cuando vas a la escuela, te hablan de O'Higgins como el libertador y de San Mart\u00edn como una especie de colaborador y <strong>te dicen que la batalla de Chacabuco la condujo O'Higgins\",</strong> afirma Gajardo en charla con Infobae.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Aclara sin embargo que hay <strong>una excepci\u00f3n a este \"ninguneo\": el ej\u00e9rcito chileno,</strong> el sector que m\u00e1s rescata el rol de San Mart\u00edn y estudia su gesta. \"En esos c\u00edrculos es muy valorado\", afirma.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"Pero San Mart\u00edn no aparece en las monedas, ni en las plazas, ni en monumentos; la calle principal de Chile, que todos conocen como Alameda, se llama Libertador Bernardo O'Higgins\", dice Gajardo.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">La televisi\u00f3n chilena copi\u00f3 el formato de la serie que aqu\u00ed hicieron <strong>Mario Pergolini y Felipe Pigna.</strong> En el breve extracto que sigue de <strong>\"Algo habr\u00e1n hecho por la historia de Chile\"</strong>, puede apreciarse la parcialidad con la que se refieren a la batalla cuyo bicentenario se conmemora\u00a0este 12 de febrero y que fue la exitosa coronaci\u00f3n de un Cruce de la Cordillera por el Ej\u00e9rcito de San Mart\u00edn, que <strong>el gobernador realista de Chile, Casimiro Marc\u00f3 del Pont, no esperaba porque lo consideraba imposible</strong>. </span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">No debe culparse a Bernardo O'Higgins por esto. Sucedi\u00f3 a pesar suyo y tras su muerte, ya que en vida, como a su amigo San Mart\u00edn, le pagaron con el derrocamiento y el exilio. Este h\u00e9roe chileno, de origen irland\u00e9s, <strong>siempre reconoci\u00f3 a San Mart\u00edn como\u00a0</strong></span><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>su jefe y la amistad entre ambos s\u00f3lo la interrumpi\u00f3 la muerte</strong>. </span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Pero uno de los motivos de esta malversaci\u00f3n hist\u00f3rica es la larga querella que enfrent\u00f3 a los dos l\u00edderes independentistas de Chile, <strong>Jos\u00e9 Miguel Carrera y Bernardo O'Higgins</strong>. El clich\u00e9 dice que el primero era republicano y el otro conservador; que <strong>uno quer\u00eda una \"revoluci\u00f3n nacional chilena\", mientras que el otro se subordinaba a los intereses porte\u00f1os</strong>. Lo cierto es que, cuando los chilenos llegaron a Mendoza, tras ser derrotado el primer gobierno patrio en Rancagua por los realistas, San Mart\u00edn se entendi\u00f3 de inmediato con O'Higgins y lo privilegi\u00f3 entre los dem\u00e1s jefes. No se equivoc\u00f3. Carrera era demasiado vanidoso como para subordin\u00e1rsele. <strong>Y cuando San Mart\u00edn y O'Higgins liberaron Chile \u00e9sa no fue para \u00e9l una buena noticia, y no dud\u00f3 en conspirar -incluso con el extranjero- para derrocar al nuevo gobierno independiente.</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\"O'Higgins comulgaba con San Mart\u00edn y estaba contra los Carrera. Muchos en Chile ven a San Mart\u00edn como el hombre que mat\u00f3 a los hermanos Carrera\", se\u00f1ala Gajardo, como uno de los motivos de la desconsideraci\u00f3n hacia su figura. Se trata de <strong>otra tergiversaci\u00f3n</strong>, ya que esos fusilamientos -fruto del exceso de celo de algunos funcionarios cuyanos- ocurrieron en ausencia de San Mart\u00edn que incluso intent\u00f3 impedirlos.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">En los a\u00f1os 90 y 2000, cuenta Gajardo, la televisi\u00f3n chilena emiti\u00f3 una serie, \"H\u00e9roes\", tendiente a mostrar a los pr\u00f3ceres con un rostro m\u00e1s humano. <strong>San Mart\u00edn no est\u00e1 en la lista; aparece s\u00f3lo como personaje secundario.</strong> \"Las \u00faltimas generaciones se quedan con esa historia, <strong>despreciativa hacia O'Higgins, el 'guacho Riquelme',</strong> le dicen por ejemplo, usando el apellido de su madre y en alusi\u00f3n a su condici\u00f3n de bastardo\", comenta Edwards Gajardo.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Recientemente tambi\u00e9n apareci\u00f3 un libro, que es best seller, <em><strong>La historia oculta de Chile</strong></em>, de <strong>Jorge Baradit</strong>, que llega a decir\u00a0que, \"t\u00e9cnicamente, San Mart\u00edn invadi\u00f3 Chile\" (<em>ver video al pie de esta nota</em>).\u00a0</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Desde Francia, en correspondencia privada con amigos, alguna vez el Libertador coment\u00f3 que <strong>el primer pa\u00eds que le mostr\u00f3 reconocimiento y gratitud fue Per\u00fa, parad\u00f3jicamente, dec\u00eda, el que menos le deb\u00eda, </strong>dado que de all\u00ed se march\u00f3 sin poder completar su misi\u00f3n. Argentina, en cambio, se tom\u00f3 su tiempo para empezar a poner las cosas en su lugar. Reci\u00e9n en tiempos de Rosas, la legislatura bonaerense empez\u00f3 a rendirle homenaje anualmente. En Chile, el prestigio de San Mart\u00edn sigui\u00f3 siendo\u00a0v\u00edctima indirecta de la querella que todav\u00eda se proyecta hoy sobre los debates entre carreristas y o'higginistas, aunque el pa\u00eds trasandino, como lo se\u00f1al\u00f3 nuestro embajador all\u00e1, Jos\u00e9 Octavio Bord\u00f3n, ha saldado esa querella mediante una p\u00f3stuma reconciliaci\u00f3n entre los dos pr\u00f3ceres, poniendolos en un mismo plano.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong> </span><em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/politica/2017/02/11/la-fraternidad-entre-chile-y-argentina-fue-lo-que-hizo-posible-la-gesta-de-los-andes/\" target=\"_blank\">\"La fraternidad entre Argentina y Chile fue lo que hizo posible la gesta de Los Andes\"</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:</span> <em><a href=\"http://www.infobae.com/2016/02/11/1789436-como-fue-la-batalla-chacabuco-la-que-el-mundo-conocio-san-martin/\" target=\"_blank\">Chacabuco, la batalla por la cual el mundo conoci\u00f3 a San Mart\u00edn</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Queda pendiente reconocer el papel de ide\u00f3logo y jefe de la expedici\u00f3n libertadora que desempe\u00f1\u00f3 San Mart\u00edn y de <strong>conductor de las dos batallas que le dieron la independencia a Chile</strong>. En Chacabuco, O'Higgins comandaba uno de los dos cuerpos en los que dividi\u00f3 San Mart\u00edn su ej\u00e9rcito. <strong>El otro lo dirig\u00eda Miguel Estanislao Soler, tambi\u00e9n relegado en el recuerdo.</strong> El general argentino condujo una batalla cuya suerte O'Higgins, por temerario, casi compromete, al lanzar el ataque prematuramente sin dar tiempo a Soler para completar la maniobra envolvente que deb\u00eda realizar para caer sobre el flanco enemigo mientras el brigadier chileno atacaba de frente. <strong>Este contratiempo oblig\u00f3 a San Mart\u00edn a intervenir personalmente en la batalla</strong> con la caballer\u00eda. De hecho, <strong>esa fue la \u00faltima vez que desenvain\u00f3 el sable en un campo de batalla</strong> y la escena que inspir\u00f3 la estatua ecuestre en la cual apunta con el dedo hacia adelante que hoy nos es tan familiar. \u00a0\u00a0</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Jorge Baradit, historiador medi\u00e1tico, efectista y por momentos de escas\u00edsimo rigor hist\u00f3rico, <strong>ha hecho sin embargo un aporte</strong>, como puede verse en el video a continuaci\u00f3n. Pasemos por alto las flagrantes contradicciones en que incurre, como decir que San Mart\u00edn invadi\u00f3 Chile -olvidando que estaba en manos de los realistas- o que en Chacabuco derrot\u00f3 al ej\u00e9rcito \"chileno\" (sic), cuando se trataba de tropas realistas, y segundos despu\u00e9s sostener que, gracias a que\u00a0San Mart\u00edn cruz\u00f3 Los Andes se salv\u00f3 toda Am\u00e9rica. </span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Rescatemos en cambio el hecho de que\u00a0</strong></span><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Baradit dedica buena parte de su intervenci\u00f3n a exaltar la gesta del cruce de Los Andes,</strong> reconociendo <strong>que en la escuela chilena no le consagran\u00a0ni 5 minutos</strong> al tema, pese a que la campa\u00f1a de San Mart\u00edn -dice Baradit- <strong>se equipara a otras haza\u00f1as militares como el desembarco en Normand\u00eda o el cruce de los Alpes por An\u00edbal</strong>. Es un aporte innegable y un primer paso hacia una mayor justicia hist\u00f3rica con San Mart\u00edn.</span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Video: El historiador chileno Jorge Baradit habla del cruce de Los Andes</strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Grammys 2017: la alfombra roja con los looks m\u00e1s osados - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En la 59 edici\u00f3n de la entrega de los premios <a href=\"https://www.grammy.com/\" target=\"_blank\">Grammy,</a> la ceremonia que distingue a los mejor de la m\u00fasica, los artistas desfilaron por la alfombra roja en Staples Center de Los \u00c1ngeles con <em>looks</em> ingeniosos con gui\u00f1os fashionistas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Elegante y\u00a0sofisticada</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adele, due\u00f1a de una de las voces m\u00e1s imponentes del momento, sufri\u00f3 una gran transformaci\u00f3n desde su primera aparici\u00f3n. Siempre radiante\u00a0y en colores oscuros, Adele ha afianzado su estilo en cada presentaci\u00f3n. Sin embargo, para esta ceremonia de Grammys, la diva rompi\u00f3 con sus implacables <em>looks</em> negros y opt\u00f3 por un vestido de <a href=\"https://www.givenchy.com/en/\">Givenchy </a>en distintos tonos de verdes, con brillos y transparencias.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Piel, cuero y metal</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con una propuesta totalmente diferente a la del Super Bowl, Lady Gaga se mostr\u00f3 fiel a su extravagancia y apareci\u00f3 en la <em>red carpet\u00a0</em>con un look rockero y sensual que muestra su <em>underboob\u00a0</em>y su torso. Las medias de red, las gafas y sus ajustadas botas de cuero negro coronan el <em>outfit\u00a0</em>rockero de la cantante que comparte escenario con Metallica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pelotero glam<br> </strong><strong><br> </strong>Una de las primeras excentricidades que ingresaron en la alfombra roja de los Grammys 2017 fue el vestido que luci\u00f3 la cantante \"Girl Crush\". Ante la sorpresa de todos los invitados, la joven ingres\u00f3 a la ceremonia con un vestido de dos piezas rosa, con una falda completamente cubierta con pelotas de colores . Inmediatamente cientos de usuarios en Twitter comenzaron a preguntarse qu\u00e9 tan pesado ser\u00e1 llevar ese <em>outfit</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>A favor de Trump</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La cantante y compositora estadounidense<a href=\"https://www.instagram.com/joyvilla/?hl=es\" target=\"_blank\">\u00a0Princess Joy Villa</a> abri\u00f3 la pol\u00e9mica en la ceremonia de premiaci\u00f3n de los Grammy con un osado vestido de corte sirena a favor del nuevo presidente de los Estados Unidos, Donald Trump. El dise\u00f1o, con los colores de la bandera estadounidense, contaba en su frente con el eslogan de campa\u00f1a <em>\"Make America Great Again\"</em> y, por detr\u00e1s, \"Trump\" en apliques de piedras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Escote s\u00faper profundo</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Demi Lovato hizo una entrada memorable en la <em>red carpet\u00a0</em>donde luci\u00f3 un escote intr\u00e9pido y luci\u00f3 su renovada figura en un original dise\u00f1o en tonos claros de\u00a0Julien Macdonald.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Un tributo a la \"compact-disc\"</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una vez m\u00e1s la cantante, compositora y productora <a href=\"https://www.instagram.com/jacquelinevanbierk/\" target=\"_blank\">Jacqueline Van Bierk</a> se sum\u00f3 a la lista de los looks m\u00e1s osados de los Grammys. Con su pelo verde y enfundada en un vestido ajustado cubierto con <em>CDs\u00a0</em>(y guantes en combinaci\u00f3n con su pelo) llam\u00f3 inmediatamente la atenci\u00f3n de las c\u00e1maras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Radiante y pol\u00e9mica</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Katy Perry no tiene nominaciones este a\u00f1o pero con su nuevo tema\u00a0<i>Chained to the Rhythm\u00a0</i>tiene todas las miradas encima. Su <em>look </em>tambi\u00e9n<em>\u00a0</em>dio que hablar en las redes: inmediatamente despu\u00e9s de su aparici\u00f3n, miles de usuarios se manifestaron a favor y en contra del dise\u00f1o de Tom Ford.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Katy Perry (Frazer Harrison/Getty Images)</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Ra\u00edces hind\u00faes</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La exitosa cantante, int\u00e9rprete de sitar y compositora india Anoushka Shankar es una figura obligada en las ceremonias de los Grammy. La hija del reconocido m\u00fasico de sitar Ravi Shankar y media hermana de la ganadora de nueve Grammys Norah Jones, honr\u00f3 sus ra\u00edces con un vestido <em>velvet\u00a0</em>con dibujos en el escote y los pu\u00f1os.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Femenina y atrevida<br> </strong><br> Diosa a los 47, Jennifer Lopez, presentadora de la primer estatuilla, recibi\u00f3 todo tipo de halagos por su vestido de\u00a0Ralph &amp; Russo Couture en color lavanda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pijama trendy</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Halsey, la cantante y compositora estadounidense, deslumbr\u00f3 con su estilo sensual y jugado. Con su <em>outfit\u00a0</em>de seda en azul metalizado de pantal\u00f3n y saco se sum\u00f3 a la tendencia de la ropa de cama <em>trendy</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Rockera sexy</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La productora cinematogr\u00e1fica Juliette Larthe apareci\u00f3 en la alfombra con un <em>outfit</em> muy sensual de sugerentes transparencias y lentejuelas. El pelo suelto y desprolijo y las u\u00f1as metalizadas acompa\u00f1aban el <em>look</em> coronado con medias de red y borcegos <em>rockeros</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Brillos y colores</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La bella heredera del rey del pop no defraud\u00f3 en la alfombra roja. Con un<br> impecable <a href=\"http://www.balmain.com/\" target=\"_blank\">Balmain </a>de colores metalizados y mucha piel al descubierto, Paris Jackson\u00a0deslumbr\u00f3 con su sensualidad a todos los asistentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Cuento de hadas</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Elle King, cantante, actriz y compositora, es una de las m\u00e1s llamativas\u00a0en la alfombra roja de la ceremonia de la m\u00fasica. Esta vez rompi\u00f3 con la elegancia y apareci\u00f3 con un estilo florido y <em>naif.\u00a0</em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Osada y sensual</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Como siempre, la modelo y empresaria Heidi Klum no dud\u00f3 en arriesgarse en la alfombra. Con un cort\u00edsimo vestido metalizado y aros XXL la diosa alemana se lev\u00f3 todos los halagos en las redes sociales.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Estatuilla dorada</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El rapero Cee Lo Green hizo una entrada llamativa asustando a todos los presentes en la alfombra roja con su \"disfraz\" dorado, similar a \"La Mole\" de los <em>Fantastic Four</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/lifestyle/2017/02/11/los-10-vestidos-mas-excentrico-de-la-historia-de-los-grammy/\" target=\"_blank\">Los 10 vestidos m\u00e1s exc\u00e9ntricos de la historia de los Grammy</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Mientras el blooper de Werner reaviv\u00f3 el debate, Ospina le dio una se\u00f1al a los hinchas de Boca - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Boca tuvo una noche negra ante Aldosivi y cay\u00f3 por 3 a 1 en un amistoso</strong> disputado en Mar del Plata. Fue en la defensa y puntualmente en el arco donde el equipo mostr\u00f3 inseguridad. Esto gener\u00f3 mucha <strong>preocupaci\u00f3n en Guillermo</strong> Barros Schelotto <strong>y tambi\u00e9n en los hinchas,</strong> que ya empiezan a debatir si se cometi\u00f3 un error al no contratar un arquero de jerarqu\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Me preocupa la desconcentraci\u00f3n\",</strong> reconoci\u00f3, entre otros puntos, el <em>Mellizo</em> en conferencia de prensa. Por supuesto, la mira est\u00e1 puesta en el <strong>grave error cometido por Axel Werner,</strong> quien no termina de convencer en el puesto. Frente al <em>Tibur\u00f3n</em> calcul\u00f3 mal el pique de la pelota y recibi\u00f3 un gol tras un remate desde mitad de cancha de Cristian Llama.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"\u00bfQu\u00e9 se le dice? Hablar, encontrar el motivo y que no suceda de nuevo. Entrenarse y nada m\u00e1s, no hay otra vuelta\u2026\",</strong> destac\u00f3 el DT. Lo cierto es que m\u00e1s all\u00e1 de que la defensa tampoco tuvo una buena actuaci\u00f3n, volvi\u00f3 el debate en torno al arquero de Boca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un tema que parec\u00eda cerrado por la llegada de Agust\u00edn Rossi, quien con sus 19 a\u00f1os suena m\u00e1s a una apuesta que a una realidad. El pr\u00f3ximo amistoso ante Tigre, ser\u00eda el s\u00e1bado en la <em>Bombonera</em>, podr\u00eda tener su debut.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Poco d\u00edas atr\u00e1s, <strong>Oscar C\u00f3rdoba,</strong> un claro referente en el puesto en la historia del club, <strong>hab\u00eda alertado y criticado a la dirigencia</strong> <strong>por no hacer los esfuerzos para contratar</strong> un arquero de jerarqu\u00eda. El colombiano propuso en m\u00e1s de un oportunidad a <strong>Franco Armani</strong> de Atl\u00e9tico Nacional de Medell\u00edn, e incluso <strong>a su compatriota David Ospina.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Sin embargo, desde el <em>Xeneize</em><strong> le bajaron el pulgar por su altas cotizaciones.</strong> Lo mismo sucedi\u00f3 con <strong>Mariano And\u00fajar,</strong> por quien se realizaron largas gestiones con Estudiantes de La Plata, y <strong>Sergio Romero,</strong> quien se baj\u00f3 solo del arco de Boca para continuar en el Manchester United.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>A todo esto, David Ospina\u00a0</strong>fue consultado por algunos hinchas de su equipo, el Arsenal ingl\u00e9s, por los rumores que lo vincularon a Boca\u00a0y <strong>dio una peque\u00f1a se\u00f1al que ilusiona</strong> a muchos simpatizantes. Sin embargo, en caso de producirse su arribo ser\u00eda reci\u00e9n a mediados de a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/con-los-clasicos-memes-river-carga-a-boca-y-a-werner-por-la-derrota-ante-aldosivi/\" target=\"_blank\">Con los cl\u00e1sicos memes, River carga a Boca y a Werner por la derrota ante Aldosivi</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/02/oscar-cordoba-critico-a-la-dirigencia-de-boca-por-la-contratacion-del-arquero/\" target=\"_blank\">Oscar C\u00f3rdoba critic\u00f3 a la dirigencia de Boca por la contrataci\u00f3n del arquero</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/01/30/se-termino-la-novela-boca-tiene-nuevo-arquero/\" target=\"_blank\">Se termin\u00f3 la novela: Boca tiene nuevo arquero</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Tras la odisea en Ecuador, c\u00f3mo ser\u00e1 el viaje de Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n a Colombia - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n</strong> alcanz\u00f3 una haza\u00f1a de dimensiones hist\u00f3ricas al imponerse en la serie ante <strong>El Nacional de Ecuador</strong> y lograr el pase a la tercera fase de la <strong>Copa Libertadores de Am\u00e9rica</strong>. La \u00e9pica no fue fruto solamente del resultado, sino tambi\u00e9n los obst\u00e1culos que el equipo debi\u00f3 atravesar para sellar la clasificaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de que el<strong> ch\u00e1rter</strong> que el club tucumano hab\u00eda contratado para viajar desde Guayaquil hacia Quito no pudiera despegar por supuestos problemas en la documentaci\u00f3n, el plantel debi\u00f3 viajar hacia su destino en un vuelo de l\u00ednea. <strong>Parti\u00f3 tres horas m\u00e1s tarde de lo estipulado</strong> y lleg\u00f3 con demora al estadio donde, gracias a la autorizaci\u00f3n de la Conmebol, pudo disputar el partido.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con las <strong>camisetas y los botines que les prest\u00f3 la selecci\u00f3n argentina Sub 20</strong> -debido a que la utiler\u00eda no lleg\u00f3 a tiempo desde Quito-, los dirigidos por Pablo Lavall\u00e9n vencieron por 1-0 a El Nacional y, como la ida hab\u00eda salido 2-2, pasaron de ronda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la tercera ronda de la Libertadores, \"El decano\" deber\u00e1 enfrentar a <strong>Junior de Barranquilla.</strong> El partido de ida se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves en Colombia y <strong>los dirigentes del \"Decano\" no quieren sorpresas.</strong> Por eso, <strong>decidieron que la delegaci\u00f3n del club se traslade en aviones de l\u00ednea.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El plantel partir\u00e1 desde Tucum\u00e1n hacia Buenos Aires este lunes a las 17. Tras pasar la noche en suelo porte\u00f1o, viajar\u00e1n en un <strong>vuelo comercial</strong> hacia Bogot\u00e1 a las 8.15 de la ma\u00f1ana del martes. Finalmente, se trasladar\u00e1n a Cartagena, donde Junior har\u00e1 de local debido a que su estadio se encuentra en un proceso de reformas. El partido se jugar\u00e1 el jueves, a partir de las 19.15, con arbitraje del brasilero Sandro Ricci.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El partido de vuelta ser\u00e1 el jueves 23 de febrero, en el estadio Jos\u00e9 Fierro de Tucum\u00e1n.\u00a0<strong>El ganador de esta llave se meter\u00e1 en el Grupo 5 de la Copa</strong>, donde ya est\u00e1n Pe\u00f1arol de Uruguay, Palmeiras de Brasil y Jorge Wilstermann de Bolivia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/07/atletico-tucuman-buscara-hacer-historia-en-la-copa-libertadores/\">Hist\u00f3rica clasificaci\u00f3n de Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n por Copa Libertadores</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/07/cronologia-de-la-insolita-jornada-de-atletico-tucuman-por-copa-libertadores/\">Cronolog\u00eda de la ins\u00f3lita jornada que vivi\u00f3 Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n por Copa Libertadores</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/un-joven-hincha-de-atletico-tucuman-murio-mientras-miraba-el-partido-por-la-libertadores-su-corazon-no-aguanto/\">Un joven hincha de Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n muri\u00f3 mientras miraba el partido por la Libertadores: \"Su coraz\u00f3n no aguant\u00f3\"</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Con los cl\u00e1sicos memes, River carga a Boca y a Werner por la derrota ante Aldosivi - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/boca-se-pone-a-prueba-con-aldosivi-en-mar-del-plata/\" target=\"_blank\">Boca perdi\u00f3 el amistoso en Mar del Plata ante Aldosivi</a> y en las redes sociales no lo dejaron pasar por alto. Sobre todo <strong>los hinchas de River</strong>, quienes <strong>cargaron al rival de toda la vida</strong> por haber perdido con sus titulares ante el <em>Tibur\u00f3n</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/mientras-el-blooper-de-werner-reavivo-el-debate-ospina-le-dio-una-senal-a-los-hinchas-de-boca/\" target=\"_blank\">Mientras el blooper de Werner reaviv\u00f3 el debate, Ospina le dio una se\u00f1al a los hinchas de Boca</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/la-inesperada-critica-de-jose-sand-a-guillermo-barros-schelotto/\" target=\"_blank\">La inesperada cr\u00edtica de Jos\u00e9 Sand a Guillermo Barros Schelotto</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Tambi\u00e9n se hicieron un lugar para mofarse de Axel Werner,</strong> el arquero <em>xeneize</em> que tras un ins\u00f3lito error recibi\u00f3 un gol desde la mitad de cancha de parte de Cristian Llama. <strong>Mir\u00e1 algunos de los memes m\u00e1s ocurrentes </strong>que aparecieron en\u00a0las redes sociales.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>De la incertidumbre al delirio: c\u00f3mo vivi\u00f3 Claudio \u00dabeda la clasificaci\u00f3n del Sub 20 al Mundial - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>selecci\u00f3n argentina</strong> ya no depend\u00eda de s\u00ed misma en el<strong> Sudamericano Sub 20 de Ecuador.</strong> En el primer turno de la \u00faltima fecha del hexagonal <strong>hab\u00eda derrotado a Venezuela por 2-0</strong>, cuando deb\u00eda hacerlo, al menos, por 5-0 para asegurar la clasificaci\u00f3n al <strong>Mundial de Corea</strong>. En ese momento, solo<strong> depend\u00eda de un milagro</strong>: que Colombia -ya eliminada \u2013 le arrancara al menos un empate al poderoso Brasil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con toda su ilusi\u00f3n a cuestas, el cuerpo t\u00e9cnico del equipo nacional, con <strong>Claudio \u00dabeda</strong> a la cabeza, y los integrantes del plantel se quedaron en el estadio ol\u00edmpico de Atahualpa, en Quito, para <strong>seguir desde las tribunas el cruce que definir\u00eda su suerte.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Brasil iba con todo por el triunfo, pero no lograba doblegar a una Colombia que, a pesar de ya no pelear nada, hac\u00eda fuerza y daba una muestra de su orgullo. <strong>En las gradas, los argentinos sufr\u00edan</strong> ante cada adelantamiento de la \"Verdeamarela\", que depend\u00eda de s\u00ed misma para clasificar al Mundial: una victoria, a\u00fan por la m\u00ednima diferencia, le daba el pasaje y dejaba afuera al elenco \"Albiceleste\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los rostros eran de incertidumbre.<strong> Los chicos\u00a0del plantel del \"Sif\u00f3n\" y los propios integrantes del cuerpo t\u00e9cnico, entre ellos el \"profe\" Gerardo Salorio, vivieron cada minuto del partido con intensidad.</strong> Cuando el \u00e1rbitro boliviano Gery Vargas marc\u00f3 el final, con el empate 0-0, <strong>se desat\u00f3 la euforia</strong>.\u00a0Los alocados -y casi incr\u00e9dulos \u2013 festejos fueron retratados por las c\u00e1maras de la televisi\u00f3n. Los abrazos y los c\u00e1nticos se repitieron en las tribunas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Siento una enorme felicidad y una enorme paz interior por haber entregado todo lo que ten\u00eda este equipo de trabajo para que las cosas salgan. <strong>Sufrimos demasiado, no pudimos tener la regularidad que quisimos, pero le pusimos coraz\u00f3n, trabajo y seriedad.</strong> A la larga, eso paga\", dijo, emocionado, \u00dabeda una vez logrado el objetivo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Finalmente, el DT agradeci\u00f3 a los jugadores por conformar<strong> un equipo \"que se mat\u00f3 dentro de la cancha y que supo c\u00f3mo defender la camiseta de la Selecci\u00f3n\"</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/12/el-sub-20-y-el-embajador-luis-juez-festejaron-la-clasificacion-con-un-asado/\"><em><strong>El Sub 20 y el embajador Luis Juez festejaron la clasificaci\u00f3n con un asad</strong><strong>o</strong></em></a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/por-el-milagro-el-sub-20-obligado-a-ganarle-a-venezuela-para-ir-al-mundial/\">Se produjo el milagro: Argentina clasific\u00f3 al Mundial Sub 20</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/deportes-2/2017/02/11/la-ultima-esperanza-de-argentina-brasil-no-tiene-que-ganarle-a-colombia/\">Colombia le arranc\u00f3 un empate a Brasil y lo dej\u00f3 afuera del Mundial Sub 20</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>En 1967, esta morocha ni so\u00f1aba con la fama que lograr\u00eda muchos a\u00f1os despu\u00e9s: \u00bfqui\u00e9n es? - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Con el tiempo, mucho elementos de esta foto se han ido perdiendo u olvidando:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por lo pronto el cigarrillo, cada vez m\u00e1s asfixiado\u00a0en los \u00e1mbitos cerrados:\u00a0a\u00a0fines de los 60 nadie pensaba en un sal\u00f3n exclusivo para fumadores, aislados del resto. Su\u00a0portadora tambi\u00e9n <strong>lo abandon\u00f3, y no s\u00f3lo porque los ceniceros le traen malos recuerdos</strong>\u2026 El vaso de whisky ya no est\u00e1 de moda. En estos d\u00edas una modelo nunca lo pedir\u00eda. Tampoco quien lo porta en la foto blanco y negro: a ella <strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2016/12/07/el-video-de-susana-gimenez-con-unas-copas-de-mas-me-tome-un-vinito-tinto/\" target=\"_blank\">le gusta m\u00e1s el vino</a>, y hasta concurre a las reuniones sociales con una botella de su etiqueta preferida</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las dos pistas ya permitir\u00edan adivinar la identidad de nuestra protagonista. Pero para los m\u00e1s distra\u00eddos, quienes tal vez se encuentren algo dormidos al leer esta cr\u00f3nica el domingo por la ma\u00f1ana (\u00a1remolones\u2026!), se aportar\u00e1n m\u00e1s datos. Por ejemplo, ya no es morocha, pero eso \u00a1desde hace d\u00e9cadas! Es blonda. Y hasta se dice que obtiene su cabellera de dos mellizas albinas (un mito trillado si los hay, \u00bfo ser\u00e1 cierto?).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No se crea que -50 a\u00f1os despu\u00e9s- ya no se atreve a vestidos tan sugestivos como el que luciera esa noche en Mau Mau. Con <strong>un escote que iba m\u00e1s all\u00e1 de su ombligo</strong>\u00a0encandil\u00f3 a los hombres que esa noche concurrieron de esmoquin, como era habitual. Por caso, hablando de su atrevimiento,\u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2016/08/21/que-momento-el-blooper-de-susana-gimenez-con-su-vestido-en-medio-del-coqueteo-con-juan-martin-del-potro/\" target=\"_blank\">hace unas semanas la rubia mostr\u00f3 de m\u00e1s en un programa</a>. Incluso <strong>es habitual que haga topless, aunque sea en la intimidad de su residencia</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En ese 1967 la fama no hab\u00eda tocado su puerta, al punto que en la nota de la\u00a0revista Gente sobre una noche especial de la inolvidable boite Mau Mau (inaugurada tres a\u00f1os antes), tuvieron que\u00a0presentarla. En el ep\u00edgrafe de la foto, ah\u00ed donde se la observa tan distinta, el periodista escribi\u00f3: <strong>\"Ella se llama Susana Gim\u00e9nez\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Y al fin eso tambi\u00e9n se perdi\u00f3 con el galopar de los a\u00f1os: su apellido. Porque desde hace rato alcanza con decir Susana -as\u00ed, a secas- para saber de qui\u00e9n hablamos: de la diva m\u00e1xima de la televisi\u00f3n argentina. La misma que medio siglo atr\u00e1s -y en una noche de cigarrillo en una mano, whisky en la otra, ombligo al descubierto- ya deslumbraba.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \u00c1ngel, que le dicen\u2026</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong><em>LEA M\u00c1S</em></strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/01/29/en-el-dia-de-su-cumpleanos-un-recorrido-por-la-vida-y-la-trayectoria-de-susana-gimenez/\" target=\"_blank\">Un recorrido por la vida y la trayectoria de Susana Gim\u00e9nez</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2017/01/06/susana-gimenez-sorprendio-con-un-look-casual-chic-en-un-desfile-de-punta-del-este/\" target=\"_blank\">Susana Gim\u00e9nez sorprendi\u00f3 con un look casual chic en un desfile de Punta del Este</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>7 divertidos momentos retro de la TV - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Qu\u00e9 mona!</strong> : <strong><em>El show de la tarde</em></strong> fue un ciclo humor\u00edstico que cont\u00f3 con la conducci\u00f3n de <strong>Marley</strong> y <strong>Florencia Pe\u00f1a.</strong> Una muy buena qu\u00edmica naci\u00f3 en los viajes por el mundo y, en 2003, salieron al aire con este programa en la pantalla de Telefe. En una emisi\u00f3n la actriz present\u00f3 este divertido musical.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las modelos</strong>: Este sketch es uno de los momentos m\u00e1s graciosos\u00a0de <em>VideoMatch</em>. Marcela Feudale oficiaba de periodista seria y realizaba entrevistas a personas en la calle. En medio de la nota ellos aparec\u00eda disfrazados y empezaban a modelar. El p\u00fablico quedaba impactado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Tusam</strong>: Juan Jos\u00e9 del Pozo, conocido como Tusam, realiz\u00f3 un dif\u00edcil prueba con su hijo en el programa <strong><em>Final\u00edsima</em></strong>, que conduc\u00eda en canal nueve el recordado<strong>\u00a0Leonardo Simons</strong>. Sin embargo, algo fall\u00f3 y su hijo tuvo que terminar la performance antes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El hombre lavarropas</strong>: Susana Gim\u00e9nez ha llevado todo tipo de sujetos extra\u00f1os a su programa. Un d\u00eda un hombre concurri\u00f3 asegurando que pod\u00eda ingresar con las manos esposadas en un lavarropas en funcionamiento y, en cuestiones de minutos, liberarse. La prueba comenz\u00f3, pero en un momento la conductora se desesper\u00f3 y pidi\u00f3 sacar al hombre del artefacto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Televisi\u00f3n Abierta</strong>: Este formato fue algo \u00fanico. El p\u00fablico ped\u00eda una c\u00e1mara y expresaba lo que quer\u00eda con total libertad. Fita, una mujer de 89 a\u00f1os, se hizo popular opinando sobre distintos temas de la vida cotidiana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El \u00e1ngel de la medianoche</strong>: Baby Etchecopar logr\u00f3 una gran repercusi\u00f3n en la TV con este programa. El conductor dialogaba con el p\u00fablico que se comunicaba de forma espont\u00e1nea con el ciclo, pero si algo no le gustaba insultaba sin tapujos y directamente cortaba el tel\u00e9fono.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los chicos de Clave de Sol con Susana<em>:\u00a0</em>\u00a0En 1998, <strong>Pablo Rago, Leo Sbaraglia y Guido Kaczka</strong>, que era protagonistas del ciclo Clave de Sol, se sentaron en el living de Susana Gim\u00e9nez. Durante la entrevista generaron todo tipo de chistes con la conductora. \u00a1Imperdible!</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><span style=\"color: #dd1d2c;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/14/1811674-el-amor-segun-jose-maria-listorti/\">El amor, seg\u00fan Jos\u00e9 Mar\u00eda Listorti</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/12/1811217-mariana-fabbiani-y-luis-rubio-condujeron-el-extravagante-noticiero-el-ojo-citrico/\">Mariana Fabbiani y Luis Rubio condujeron el extravagante noticiero de \"El ojo c\u00edtrico\"</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Mar\u00eda del Cerro record\u00f3 su dif\u00edcil infancia junto a su hermano: \"Sent\u00eda rechazo\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La modelo <strong>Mar\u00eda del Cerro</strong> habl\u00f3 de los recuerdos de su infancia marcada por la historia de su hermano Agust\u00edn, con retraso madurativo.<strong> \"Bailar con Agust\u00edn fue transformador para m\u00ed. Fue muy fuerte exponerlo y haber abierto mi coraz\u00f3n. Ahora todo el mundo lo conoce\"</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Recordemos que la modelo fue revelaci\u00f3n en la pantalla chica por su participaci\u00f3n en el certamen m\u00e1s famoso del pa\u00eds, que conduce <strong>Marcelo Tinelli,</strong> y protagoniz\u00f3 uno de los momentos m\u00e1s emotivos del programa cuando bail\u00f3 con <strong>Agust\u00edn</strong> y estremeci\u00f3 a todos. A partir de ese momento, como ella misma lo expresa, vivi\u00f3 una transformaci\u00f3n que hoy disfruta. Lo cierto es que en su ni\u00f1ez signific\u00f3 un problema dif\u00edcil de resolver.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/paso-en-la-tv/2016/11/08/maria-del-cerro-y-su-hermano-agustin-provocaron-la-emocion-mas-grande-del-ano-en-el-bailando/\" target=\"_blank\">Mar\u00eda del Cerro y su hermano Agust\u00edn provocaron la emoci\u00f3n m\u00e1s fuerte del a\u00f1o en el \"Bailando\"<br> </a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2016/11/09/la-conmovedora-historia-de-agustin-el-hermano-de-maria-del-cerro-que-la-rompio-en-el-bailando/\" target=\"_blank\">La conmovedora historia de Agust\u00edn, el hermano de Mar\u00eda del Cerro que emocion\u00f3 en el \"Bailando\"</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Agus tiene ese retraso porque ten\u00eda que nacer un martes a las diez de la ma\u00f1ana por ces\u00e1rea,</strong> pero lo demoraron un d\u00eda y medio. Es decir, hubo mala praxis. A mis padres les llam\u00f3 la atenci\u00f3n que no caminara teniendo a\u00f1o y medio. No hab\u00eda ex\u00e1menes previos tan exhaustivos como ahora. Le hicieron la tomograf\u00eda computada y ah\u00ed salt\u00f3 que ten\u00eda un retraso madurativo, producto del parto demorado. Yo estaba reci\u00e9n nacida, ten\u00eda tres meses\", cont\u00f3 a la\u00a0<em><strong>Revista Viva.</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Mi mam\u00e1 de lo \u00fanico que se ocupaba era de Agus: de llevarlo al colegio, al fonoaudi\u00f3logo, al psic\u00f3logo, a equitaci\u00f3n, donde participaba de las Olimp\u00edadas especiales. No te digo que lo odiaba, pero relacionarme con \u00e9l era dif\u00edcil para m\u00ed. Le repet\u00eda: Sal\u00ed, sal\u00ed. <strong>Sent\u00eda rechazo, algo que ahora de grande me hace sentir mal.</strong> Y hoy que soy mam\u00e1, pienso en mis padres: debe haber sido muy duro ver mi rechazo hacia \u00e9l\", revel\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hoy, la exposici\u00f3n de su historia de vida hizo un giro en su imagen p\u00fablica, que disfruta: <strong>\"Hoy somos re unidos y yo lo incluyo en toda mi vida.</strong> Es el padrino de Mila, mi hija de un a\u00f1o y medio, viene con nosotros al campito de los abuelos de mi marido. Est\u00e1 incluido en todo. Ahora todo el mundo lo conoce. La otra vez, una se\u00f1ora, en el Paseo Alcorta, me dijo: 'Te quiero felicitar por lo de tu hermano', y se emocion\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n me paran por la calle y me cuentan: 'Tengo un primo con un retraso tambi\u00e9n'. Sin duda, la gente conoci\u00f3 una faceta distinta m\u00eda. Porque quiz\u00e1s algunos creen que por ser modelo y estar con la frivolidad, no te pasan cosas duras\", finaliz\u00f3.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>El incre\u00edble mar de motos de la capital de Taiw\u00e1n - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Moto, moto, moto, moto. <strong>El paisaje urbano de Taip\u00e9i, la capital de Taiw\u00e1n, es uniforme</strong>. En hora pico, en v\u00edas de tr\u00e1nsito hacia el centro socioecon\u00f3mico de la ciudad, la din\u00e1mica social se encrudece. El horizonte es homog\u00e9neo: personas con casco a bordo de motocicletas a una velocidad moderada por el propio flujo del tr\u00e1fico. Para el extranjero, un colapso mental, una odisea. Para los locales, la cotidianidad, la normalidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Scooters, scooters, scooters, scooters. <strong>El orden del caos</strong>. El \u00e9xodo masivo es una imagen en movimiento repetida en la ciudad de la isla asi\u00e1tica. El fen\u00f3meno, de caracter\u00edsticas ins\u00f3litas y pintorescas, responde a estructuras pol\u00edticas, econ\u00f3micas y sociales establecidas. Su despliegue esconde entre la atracci\u00f3n de su \u00e9pica una contenido cultural que razona sobre su propia condici\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En Taip\u00e9i, las motos reproducen una marea. Redefinen la denominaci\u00f3n de \"calle atestada de veh\u00edculos\"</strong>. Y aunque la cantidad de scooters y voluntades y destinos de los tripulantes estimulan la teor\u00eda del caos, es asombrosa la parsimonia y la perfecta sinton\u00eda de este mar apacible de motos. En el video, en la intersecci\u00f3n de la calle Minuan W Rd y la secci\u00f3n dos de la avenida Yanping N Rd, a cinco cuadras del Taipei Bridge que cruza el R\u00edo Tamsui, la marea de conductores intensifica la fascinaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El trasfondo de estas im\u00e1genes es cultural. La capital de Taiw\u00e1n carece de transporte p\u00fablico de eficiencia y confiabilidad. Su temperatura media anual es de 22 grados. Seg\u00fan el Taiwan Business Topics, <strong>los autos son el segundo bien m\u00e1s caro del pa\u00eds</strong>. Esta combinaci\u00f3n de factores fomentan el uso de motos: en su mayor medida scooters, de cilindrada prudente, resistentes y econ\u00f3micos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo a estad\u00edsticas del Directorio General de Presupuestos, Cuentas y Estad\u00edstica de Taiw\u00e1n (DGBAS), <strong>en Taip\u00e9i hay 415 scooters por cada mil personas</strong>. La alta demanda del veh\u00edculos de dos ruedas provoc\u00f3 reinterpretaciones del flujo del tr\u00e1fico: la capital taiwanesa dise\u00f1\u00f3 carriles exclusivos para las motos para alentar su independencia y seguridad en la estructura vial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En localidades con un nivel de vida m\u00e1s precario que Taip\u00e9i, el n\u00famero de unidades se duplica. En el Gran Kaohsiung, por ejemplo, por cada mil habitantes hay 830 scooters. <strong>Sin embargo, hoy la proliferaci\u00f3n de estos veh\u00edculos desmadran el tr\u00e1fico</strong>. Los \u00f3rganos gubernamentales consideran que existe una \"acumulaci\u00f3n irresponsable\" de motos, por eso combaten para reducir su influencia con pol\u00edticas de castigo: limitaci\u00f3n en la cantidad de licencias otorgadas, multas m\u00e1s severas y el cobro de una tarifa est\u00e1ndar por cada unidad que ingresa a una zona de estacionamiento son algunas de las medidas aplicadas para que el caos organizado de Taip\u00e9i se disipe.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/11/el-increible-sistema-que-evita-que-todas-las-moto-se-caigan/\" target=\"_blank\">El incre\u00edble sistema que evita que todas las motos se caigan</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/mundo/2017/01/19/necesito-41-maniobras-para-sacar-su-moto-y-el-mundo-se-burla-de-ella/\" target=\"_blank\">Necesit\u00f3 41 maniobras para sacar su moto y el mundo se burla de ella</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Virgen y militar, la historia detr\u00e1s de la subasta de una peculiar Harley - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Nueva, de 1999. M\u00e1s de diecisiete a\u00f1os de vida, pero pura e inmaculada. Virgen, sin uso, sin batallas, sin rasgu\u00f1os. Una <strong>Harley-Davidson MT500</strong> asombr\u00f3 a un p\u00fablico que entrena su capacidad de asombro. Una corriente cl\u00e1sica y conservadora -quiz\u00e1 propulsada por la necesidad de vender piezas de valor hist\u00f3rico- gobierna y domina las subastas. Esta moto, sin embargo, cautiv\u00f3 al avezado cuerpo de coleccionista por conservar su pureza, su gen\u00e9tica, por su condici\u00f3n de \"rara avis\", por su historia escondida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La prestigiosa casa de subastas <a href=\"http://www.bonhams.com/auctions/23804/lot/314/?category=list&amp;length=10&amp;page=22\" target=\"_blank\">Bonhams</a> vendi\u00f3 la unidad en el Motorcycle Auction de Las Vegas a 18.400 d\u00f3lares. Una moto a estrenar, marca cero en el cuentakil\u00f3metros. Singular, especial, exclusiva:<strong> la compa\u00f1\u00eda s\u00f3lo fabric\u00f3 una edici\u00f3n de 500 ejemplares</strong>, 335 en 1999 y 115 al a\u00f1o siguiente, distribuidas especialmente entre Inglaterra y Canad\u00e1. Su anterior due\u00f1o evidentemente no la prob\u00f3: las estimaciones sugieren que fue adquirida en una subasta a favor de la MDA -asociaci\u00f3n que lucha contra la distrofia muscular- en la que participaron pocos concesionarios de la marca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Descans\u00f3 largos a\u00f1os encerrada en un garaje. Curioso castigo para un modelo equipado para la guerra. <strong>Una paradoja cruel de su historia, de su gloria, de su \u00e9pica</strong>. No s\u00f3lo su tonalidad verde le atribuye est\u00e9tica militar, la Harley-Davidson MT500 fue dise\u00f1ada para la confrontaci\u00f3n b\u00e9lica: instala frenos con carenados para disminuir la amenaza de imprevistos, dispone de espacio para guardar munici\u00f3n, alberga una caja plastificada para transportar el fusil de asalto y cuenta con dep\u00f3sitos de combustible extra. Una apariencia declarada, sin eufemismos, nacida con un prop\u00f3sito sin \u00e1ngel ni \u00e9xito.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La MT500 presume de un <strong>motor Rotax de 500 cc</strong>, refrigerado por aire, una caja de cambios de 5 velocidades, capaz de sortear los escenarios off-road m\u00e1s hostiles. <strong>No hab\u00eda sido concebida para concentrar el polvo de un garaje</strong>. La compa\u00f1\u00eda italiana SWM Motor Works hab\u00eda trabajado con la firma austr\u00edaca de motores con suerte dispar: un par de t\u00edtulos que no solventaron la bancarrota derivaron en la venta de derechos a la firma brit\u00e1nica Armstrong-CCM, que desarroll\u00f3 una versi\u00f3n militar del modelo, sirviendo a la Armada Brit\u00e1nica y Canadiense. Nuevas dificultades financieras abrieron paso a Harley-Davidson.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La cepa militarista de Harley-Davidson tuvo su auge en la Segunda Guerra Mundial. El proyecto MT500 -as\u00ed como la MT350- empez\u00f3 su fabricaci\u00f3n muchos a\u00f1os despu\u00e9s:<strong> en 1993 por contrato con el ej\u00e9rcito estadounidense</strong>. Su producci\u00f3n ces\u00f3 estrepitosamente con la llegada del nuevo milenio. Su propia condici\u00f3n hab\u00eda conspirado contra su desarrollo. <strong>Lo conden\u00f3 su motor, sus propios genes</strong>: el calor que desprend\u00eda el propulsor era f\u00e1cilmente detectado por el enemigo. Y el requisito de la armada de utilizar di\u00e9sel en vez de gasolina, una condici\u00f3n excluyente para los motores Rotax. Estas discrepancias -insalvables- entre el ej\u00e9rcito americano y la m\u00edtica compa\u00f1\u00eda de motocicletas acab\u00f3 con la producci\u00f3n de la Harley-Davidson MT500.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/28/cinco-insolitas-historias-de-autos-lujosos-abandonados/\" target=\"_blank\">Cinco ins\u00f3litas historias de autos lujosos abandonados</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/22/la-insolita-subasta-de-un-aston-martin-abandonado-durante-45-anos/\" target=\"_blank\">La ins\u00f3lita subasta de un Aston Martin abandonado durante 45 a\u00f1os</a></em></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><em><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/14/la-coleccion-de-autos-vintage-de-la-familia-real-espanola/\" target=\"_blank\">La colecci\u00f3n de autos vintage de la familia real espa\u00f1ola</a></em></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Cu\u00e1les son las automotrices m\u00e1s googleadas en Argentina y en el mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Google es</strong>, adem\u00e1s de un gur\u00fa de la tecnolog\u00eda mundial y un moderno moderador de ideas, <strong>un medidor de popularidad</strong>. Dispone de herramientas para estudiar las condiciones de b\u00fasquedas en cada regi\u00f3n, en cada pa\u00eds. Los resultados son desabridos: no expresan deseo ni liderazgo en ventas. Simplemente sugieren inter\u00e9s, no mucho m\u00e1s. La \u00fanica fuente es Google, capaz de certificar <strong>qu\u00e9 compa\u00f1\u00edas automotrices fueron las m\u00e1s requeridas (o <em>googleadas</em>) en cada pa\u00eds</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>En el mundo: Toyota. En Argentina: Chevrolet</strong>. <strong>Quickco</strong>, una <a href=\"https://www.quickco.co.uk/\" target=\"_blank\">web brit\u00e1nica</a> de venta de autopartes, recopil\u00f3 los datos suministrados por el buscador para determinar las marcas l\u00edderes en consultas online por cada naci\u00f3n. Como salvedad: aunque en Am\u00e9rica y en casi toda Europa, Google presuma\u00a0plena hegemon\u00eda, en otros gigantes como China, Rusia o Corea del Sur su influencia es sensiblemente menor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Curadas estas arbitrariedades, los indicadores de Google. La firma japonesa fue <strong>la m\u00e1s\u00a0solicitada en 74 pa\u00edses</strong> durante el a\u00f1o pasado: gobern\u00f3 escenarios como Estados Unidos, Australia, China y la mayor\u00eda del continente africano. En su caso, existe cierta correspondencia entre la cantidad de inter\u00e9s y el caudal de ventas. En 2016 fue <strong>la segunda firma con m\u00e1s veh\u00edculos comercializados en todo el mundo</strong>: 10,175 millones de unidades,<strong> por detr\u00e1s de Volkswagen</strong> con 10,310 millones de ventas, pero limitado a liderar b\u00fasquedas en Estonia, Rumania, Espa\u00f1a, Bielorrusia, Cabo Verde, Andorra y Uruguay.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>BMW fue la segunda marca m\u00e1s popular en Google</strong> durante 2016. Lider\u00f3 las consultas en 51 pa\u00edses, mayoritariamente en el Viejo Continente (Alemania, Ucrania, Croacia, B\u00e9lgica, Noruega, Polonia y Austria, por ejemplo). <strong>Hyundai</strong>, con 17 pa\u00edses (entre ellos el mercado ruso e indio), fue el acreedor del tercer puesto del podio. Los tres pa\u00edses con m\u00e1s b\u00fasquedas en Google dominan el 73% del mapa de la industria automotriz bajo un total de 193 naciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Chevrolet consolid\u00f3 su influencia en el mercado local</strong>: fue la marca m\u00e1s buscada por los argentinos en Google. En t\u00e9rminos de ventas, qued\u00f3 segunda en patentamientos detr\u00e1s de Volkswagen con 99.617 unidades seg\u00fan cifras de <strong>Acara</strong> de 2016. La firma estadounidense tambi\u00e9n lider\u00f3 en Chile, Ecuador y Colombia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Algunas marcas nativas encabezaron las b\u00fasquedas en sus respectivos pa\u00edses. En Francia, Renault. En Alemania, BMW. En Italia, Fiat. En Suecia, Volvo. <strong>En N\u00edger</strong>, un convulsionado pa\u00eds africano en el que dos tercios de su poblaci\u00f3n viven por debajo del umbral de la pobreza extrema,<strong> el ganador del campeonato anual de Google fue Bugatti</strong>. Una de las compa\u00f1\u00edas automotrices m\u00e1s lujosas lider\u00f3 las b\u00fasquedas online de uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo. Tan curioso como estremecedor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/25/cuales-son-las-fallas-del-auto-segun-los-colores-del-humo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las fallas del auto seg\u00fan los colores del humo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/10/19/los-autos-a-nafta-ya-tienen-fecha-de-extincion/\" target=\"_blank\">Los autos a nafta ya tienen fecha de extinci\u00f3n</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/09/22/cuanto-puede-recorrer-un-auto-con-el-tanque-de-reserva/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1nto puede recorrer un auto con el tanque de reserva</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Pablo Alarc\u00f3n y Luc\u00eda Gal\u00e1n, \u00edntimos: amor, pol\u00edtica y el hogar de ni\u00f1os de Los Pimpinela - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Pablo Alarc\u00f3n y Luc\u00eda Gal\u00e1n</strong> son una pareja fuerte y consolidada. Est\u00e1n juntos desde hace diez a\u00f1os, pasaron por momentos buenos y malos y lograron ensamblar su familia. Ni los kil\u00f3metros de distancia entre Buenos Aires y Carlos Paz\u00a0los separan. En di\u00e1logo con <strong>Teleshow</strong>, hablaron de su <strong>relaci\u00f3n, de la competencia teatral y de la realidad del pa\u00eds.</strong> Adem\u00e1s, la cantante, due\u00f1a junto con su hermano de un hogar de ni\u00f1os,<strong> expres\u00f3 su urgencia por acelerar los procesos de adopci\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras <a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/01/11/los-corruptelli-sorprendieron-a-los-turistas-en-carlos-paz/\">el actor hace temporada en Villa Carlos Paz con <em>Los Corruptelli </em>en el Teatro Bar<em>,</em> </a>la voz femenina de Los Pimpinela va y viene para poder estar con \u00e9l. <strong>\"Es fundamental que est\u00e9 ella, sino me aburro\"</strong>, reclam\u00f3 (o agradeci\u00f3) Pablo y aclar\u00f3: \"No es que al use de diversi\u00f3n\u2026\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Trato de venir la mayor parte del tiempo posible\"</strong>, dijo Luc\u00eda, que intercala las visitas a su pareja con sus presentaciones y su vida en Buenos Aires, donde tiene a su mam\u00e1 y a su hija. Justamente, al ser consultados por su familia, ambos sonr\u00eden orgullosos: \"<strong>Nuestras hijas se llevan muy bien, salen juntas, se mensajean. Logramos ensamblar una familia, jam\u00e1s las forzar\u00edamos a que se quieran, ha salido naturalmente por elecci\u00f3n de ellas</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Mientras tanto, planean su 2017, lleno de proyectos. Adem\u00e1s de la gira con <em>Los Corruptelli</em> luego de la temporada, Pablo producir\u00e1 una obra para toda la familia que seguramente se estrene a mitad de a\u00f1o. Luc\u00eda, entre giras, presentar\u00e1 con Joaqu\u00edn en abril el libro<em> Hermanos, la verdadera historia:</em> \"No est\u00e1 volcado a nuestra parte art\u00edstica sino m\u00e1s bien, familiar, infancia, adolescencia, c\u00f3mo crecimos y terminamos cantando\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 \u00bfC\u00f3mo ven la temporada teatral?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pablo: \u2013 Hay\u00a0demasiadas obras para mi gusto \u00a0y valen la pena. Hay algunas que vienen arriesgando la vida y la gente lamentablemente no las elige. Ac\u00e1 hay m\u00e1s de 50 piezas, mientras que en Mar del Plata hay diez. No son las\u00a0 racaudaciones del a\u00f1o pasado para el teatro, pero est\u00e1 bastante bien.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luc\u00eda: \u2013 Soy una defensora absoluta de Mar del Plata, espero que se termine la campa\u00f1a contra la ciudad. Es bueno que la gente se desparrame por todo el pa\u00eds.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 A <em>Los Corruptelli</em> les est\u00e1 yendo muy bien, \u00bfser\u00e1 por la identificaci\u00f3n que generan los personajes, ya que en todas las familias hay 'un corruptelli'?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pablo: \u2013<a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/fotos-teleshow/2016/12/22/el-estreno-a-sala-llena-de-los-corruptelli-en-carlos-paz/\"> <em>Los Corruptelli</em> </a>son una obra pol\u00edtica, sociol\u00f3gica. Hablan de una familia corrupta que intenta afanarle al vecino, joder al de al lado, no pagar las cuentas, colgarse de la luz, del cable y ver si puede hacer alg\u00fan negocio con el Gobierno. Hay muchas familias y gente as\u00ed. No dir\u00eda que es bien argentino, porque ser\u00eda horrendo, el ser humano es corrupto y la pol\u00edtica corrompe. Un ser humano se acerca a la pol\u00edtica y su valor moral va descendiendo, quiera o no quiera. Este es un cuento muy sencillo y gracioso que habla de eso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 \u00bfC\u00f3mo ves la realidad del pa\u00eds?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pablo: \u2013 Dif\u00edcil, pero algo ha cambiado. No me gusta ver a la gente presa, pero me tranquiliza mucho saber que alguien que nos ha robado est\u00e9 detr\u00e1s de las rejas. Es necesario mejorar la calidad de vida de las c\u00e1rceles, que alguien que comete un delito vaya a un lugar digno y es necesario tambi\u00e9n que haya leyes m\u00e1s duras y justicia verdadera. No la hay, pero estamos en camino, es algo de mucho tiempo que yo tal vez no lo vea, pero s\u00ed mis hijas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si de realidad hablamos, Luc\u00eda est\u00e1 sin dudas muy cerca de ella, ya que desde hace veinte a\u00f1os tiene junto con su hermano e<strong>l hogar de chicos Los Pimpinela</strong>, donde viven, comen y se educan ni\u00f1os que fueron abandonados. Por su labor solidaria, a la cantante le toca ver situaciones muy duras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"El hogar cumpli\u00f3 20 a\u00f1os el a\u00f1o pasado. Todos los chicos que entran son de 1 o 2 a\u00f1os, abusados por sus madres, padres, abuelos, entorno\", explic\u00f3 con dolor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 \u00bfQu\u00e9 pasa con las leyes de adopci\u00f3n?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luc\u00eda: \u2013\u00a0Deber\u00eda haber una ley que proteja a la minoridad, que los resguarde, que puedan tener una vida digna con una familia que los quiera. Hay familias que est\u00e1n anotadas hace siete a\u00f1os en los juzgados. Hay muchos chicos que esperan una familia y familias que esperan chicos, entonces hay algo en el medio que no permite que eso se fusione y eso es lo que hay que acelerar, sin dudas. Sea el gobierno que sea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 \u00bfPor qu\u00e9 los gobiernos no se hacen eco del tema?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luc\u00eda: \u2013\u00a0Los chicos est\u00e1n como en una nube. Hay un juzgado que funciona bien, otros mal y si no hay alguien que presione\u2026 si hay una entidad que va bien, cambia el Gobierno y cambia la gente, as\u00ed que otra vez a cero.\u00a0La ley dice que un ni\u00f1o no puede estar\u00a0 m\u00e1s de 180 d\u00edas institucionalizado, pero eso no pasa. En el juzgado ves que el padre abuso del chico, que la madre lo permiti\u00f3, que es todo promiscuo, \u00bfqu\u00e9 espera el juez? \u00bfQu\u00e9 se produzca un milagro y el padre le pida de rodillas perd\u00f3n? Mientras, el chico sigue en una instituci\u00f3n, que por m\u00e1s buena que sea, no es el lugar ideal para que se cr\u00ede.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\u2013 \u00bfQu\u00e9 te generan estas situaciones?</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luc\u00eda: \u2013 Hay cosas que me enervan, sublevan y me parecen totalmente a contramano.\u00a0Me da mucha impotencia. Entr\u00f3 al hogar una nena de dos a\u00f1os con s\u00edfilis porque la madre se lo contagi\u00f3 con un aparato sexual, la nena sigue en el hogar, \u00bfqu\u00e9 carajo espera la jueza que la nena no tiene una familia? Y a los padres postulantes le preguntan boludeces, como d\u00f3nde va a dormir el nene, \u00bfd\u00f3nde va a dormir?, en una cama, antes dorm\u00eda en el suelo, \u00bfqu\u00e9 puede ser peor que una nena sea violada por la \u00a0madre? Y le hacen preguntas absurdas y retr\u00f3gradas a una familia que lo \u00fanico que quiere es dar amor y que hace diez a\u00f1os est\u00e1 anotada y se le va la vida\u2026 hay gente que se anota a los 40, tiene 50 y se arrepiente porque renueva el pedido y le dicen que est\u00e1 grande. Indudablemente hay algo que est\u00e1 mal.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Enojada por la desidia y la falta de compromiso por parte de los pol\u00edticos, Luc\u00eda continu\u00f3: \"Me dan ganas de salir\u2026 pero si uno tira una frase dura te tildan de\u00a0represora, pero \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los derechos humanos para estos chicos?, \u00bfqui\u00e9n sale a defenderlos?\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pablo: \u2013 Tenemos los gobernantes que votamos, nuestra responsabilidad no termina el d\u00eda que votamos, tenemos que tener presencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff6600;\">LEA M\u00c1S:\u00a0</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/02/05/jose-maria-muscari-a-solas-con-teleshow-su-mirada-critica-y-descreida-de-la-politica-a-traves-de-los-corruptelli/\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Muscari, a solas con Teleshow: su mirada cr\u00edtica y descre\u00edda de la pol\u00edtica, a trav\u00e9s de \"Los Corruptelli\"</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/01/21/graciela-alfano-con-teleshow-mostro-la-intimidad-de-su-casa-y-conto-como-es-el-amor-a-los-64/\">Graciela Alfano con Teleshow: mostr\u00f3 la intimidad de su casa y cont\u00f3, \u00bfc\u00f3mo es el amor a los 64?</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2017/01/08/christian-sancho-compartio-su-secreto-con-teleshow-como-logro-sus-abdominales/\">Christian Sancho comparti\u00f3 su secreto con Teleshow: \u00bfc\u00f3mo logr\u00f3 sus abdominales?</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>La experiencia \"Off Road\" que arras\u00f3 en la Costa - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Pinamar y Caril\u00f3 son dos puntos tur\u00edsticos que se caracterizan por sus playas extensas, en donde los m\u00e9danos y las dunas son los grandes protagonistas.\u00a0Debido a su\u00a0naturaleza, muchos visitantes eligen estos destinos\u00a0para recorrer sobre ruedas las des\u00e9rticas\u00a0costas de arena y disfrutar de la adrenalina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Durante la temporada de verano, distintas traves\u00edas se hicieron presentes principalmente en Pinamar, como la que brind\u00f3 Ford a trav\u00e9s de su experiencia <em>Off Road</em>. La propuesta tambi\u00e9n se llev\u00f3 adelante en Caril\u00f3, con toda la\u00a0sofisticaci\u00f3n, el dise\u00f1o y la tecnolog\u00eda que definen a la marca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s de 80 invitados -entre ellos l\u00edderes de opini\u00f3n y referentes de medios de comunicaci\u00f3n- se subieron a casi medio centenar de camionetas 4\u00d74 para desfilar por la\u00a0playa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las\u00a0dos <strong>grandes armas de la automotriz fueron el modelo Ranger y el renovado Kuga</strong>, protagonistas del escenario de m\u00e9danos y dunas bajo el atardecer.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El trayecto dur\u00f3 alrededor de dos horas, con las\u00a0camionetas atravesando\u00a0terrenos irregulares para demostrar toda la fortaleza y versatilidad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El Espacio Pinamar, dise\u00f1ado para esta nueva versi\u00f3n del <em>Ford Kinetic Summer Atraction</em>, fue el marco excepcional para conocer los \u00faltimos veh\u00edculos de la marca mientras\u00a0la gente disfrutaba de un c\u00e1lido atardecer junto al mar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Uno de los presentes fue Sebasti\u00e1n Wainraich</strong>, periodista de Metro 95.1, quien mont\u00f3 un estudio de radio en el lugar y entrevist\u00f3\u00a0en vivo a los invitados. Tambi\u00e9n particip\u00f3<strong> Jer\u00f3nimo Chemes</strong>, fundador de La Chata Solidaria, quien desde 2016 cuenta con el apoyo de las Ranger Ford Argentina para llevar ayuda humanitaria al Impenetrable Chaque\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entre el resto de los\u00a0invitados, adem\u00e1s de periodistas, aparecieron celebrities, influencers e invitados VIP de Ford. La traves\u00eda <em>Off Road</em> concluy\u00f3 con un evento y varias sorpresas. La banda de rock Eruca Sativa se encarg\u00f3 de de cerrar una inigualable velada con su m\u00fasica en vivo.</p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Una rotonda en Inglaterra tiene condiciones \"m\u00e1gicas\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Las rotondas tambi\u00e9n pueden ser m\u00e1gicas</strong>. <strong>Swindon</strong>, una ciudad del suroeste de Inglaterra, le institucionaliz\u00f3 una \u00e9pica a un cruce de calles. <strong>Bautiz\u00f3 en 1972 \"The Magic Roundabout\",</strong> en homenaje a un programa infantil de televisi\u00f3n de los a\u00f1os sesenta, a una rotonda denominada, en dialecto jur\u00eddico, \"County Islands Ring Junction\" (\"Intersecci\u00f3n en anillo de County Islands\", su traducci\u00f3n). Su connotaci\u00f3n m\u00e1gica responde a la liberaci\u00f3n de tr\u00e1fico que gestiona, alivia y oxigena: una maravilla de la ingenier\u00eda vial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De aspecto ca\u00f3tico y terror\u00edfico, por ella fluye una densidad de tr\u00e1fico de hasta 6.200 autos por hora. Con <strong>80 metros de di\u00e1metro</strong>, una gran rotonda de circulaci\u00f3n contraria al sentido de las agujas del reloj contiene otras cinco mini rotondas que giran en sentido horario. Este gran \u00f3valo compuesto por <strong>cinco rotondas sat\u00e9lite</strong> sirve de intersecci\u00f3n para seis v\u00edas, cinco de ellas rutas: Shrivenham's Road, Queen's Drive, Drove Road, Fleming Way, County Road m\u00e1s la entrada al estacionamiento del County Ground, el estadio de f\u00fatbol del Swindon Town F.C.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La rotonda m\u00e1gica de Swindon es la historia de un plan urban\u00edstico severo, agresivo</strong>. En 1963, la ciudad advirti\u00f3 que la intersecci\u00f3n requer\u00eda de una infraestructura vial m\u00e1s eficiente y prolija: para aquellos a\u00f1os los atascos empezaron a ser recurrentes. El proyecto inicial consist\u00eda en emplazar una v\u00eda elevada para optimizar el tr\u00e1fico. Recurri\u00f3 posteriormente a la <a href=\"https://trl.co.uk/\" target=\"_blank\">British Transport Research Laboratory</a>, una compa\u00f1\u00eda independiente que ofrece consultor\u00eda de transporte y servicio de investigaci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La empresa propuso una construcci\u00f3n tan exc\u00e9ntrica como din\u00e1mica: incorporar dos rotondas ya existentes a una mayor y a\u00f1adir cinco m\u00e1s reducidas en su radio. El sistema se experiment\u00f3 en 1971. Se construy\u00f3 y se inaugur\u00f3 al a\u00f1o siguiente. El objetivo: aliviar la congesti\u00f3n, descomprimir los embotellamientos, reducir la cantidad y el grado de hipot\u00e9ticas colisiones. El resultado, satisfactorio. <strong>La rotonda fue magia, un rotundo \u00e9xito para la ciudad</strong>, que increment\u00f3 los est\u00e1ndares m\u00e1ximos de autom\u00f3viles que intervienen en los caminos. Desde 5.100 a 6.200 unidades por hora atraviesan la rotonda m\u00e1gica -seud\u00f3nimo que gan\u00f3 popularidad a finales del siglo pasado- con un bajo registro de accidentes para intersecciones de este tipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No es pintoresca ni art\u00edstica, pero su eficiencia reviste car\u00e1cter de m\u00e1gica. Los conductores que confluyen en \"The Magic Roundabout\" no persiguen reglas, solo se dirigen hacia su v\u00eda elegida. Respetan, eso s\u00ed, normas elementales: seguir las l\u00edneas, respetarle el paso a los que ya circulan por la rotonda y dar prioridad al tr\u00e1fico que circula por la derecha. Una rotonda de seis rotondas: una obra (eficiente) m\u00e1gica de infraestructura vial.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2016/08/19/las-siete-rutas-de-la-muerte-del-mundo/\" target=\"_blank\">Precarias y m\u00edsticas: cu\u00e1les son las siete rutas m\u00e1s peligrosas del mundo</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/turismo/2017/01/24/cuales-son-los-10-paises-con-las-rutas-mas-peligrosas/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los 10 pa\u00edses con las rutas m\u00e1s peligrosas</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/10/28/cuales-son-las-diez-rutas-mas-espectaculares-del-mundo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las diez rutas m\u00e1s espectaculares del mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>De Londres al resto de Europa, la m\u00edstica de los taxis negros de exportaci\u00f3n - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La idea es que para ver a los taxis de Londres no tengan ir \u00fanicamente a Londres</strong>. Puede que ya no sean negros, que no tengan el volante a la derecha, puede incluso que con estas transformaciones cabales hayan atentado contra su figura ic\u00f3nica. Pero a costa de expandir y proliferar su \u00e9pica a otras capitales europeas: los m\u00edticos taxis londinenses visitar\u00e1n otros mercados fuera de la isla para 2018.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Al menos es el plan de la compa\u00f1\u00eda <strong>London Taxi Company</strong>, propiedad de la empresa china <a href=\"http://geelyargentina.com/\" target=\"_blank\">Geely</a> desde 2013. La firma brit\u00e1nica es la responsable de rubricarle cierta m\u00edstica a los veh\u00edculos de transporte p\u00fablico de la multicultural ciudad inglesa, due\u00f1a de cl\u00e1sicas miscel\u00e1neas de car\u00e1cter pintoresco y caracter\u00edstico -sus rojas cabinas de tel\u00e9fono, por caso-. Los taxis, robustos, negros y singulares, conforman la idiosincrasia de Londres con ra\u00edces echadas en 1899:<strong> materia de exportaci\u00f3n</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El fabricante anunci\u00f3 un ambicioso plan para <strong>aumentar su producci\u00f3n hasta alcanzar diez mil taxis</strong> y otro tipo de veh\u00edculos comerciales hasta finales de la d\u00e9cada. Para cumplir este objetivo que significar\u00eda multiplicar por diez los niveles de manufactura actuales, los taxis londinenses preven desembarcar en otras ciudades europeas el pr\u00f3ximo a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las autoridades de la firma ya han visitado ciudades como <strong>Oslo, Amsterdam, Par\u00eds y Berl\u00edn</strong> en los \u00faltimos meses en procura de encontrar nuevos mercados para el taxi negro de Londres. <strong>Chris Gubbey</strong>, CEO de la <a href=\"http://london-taxis.co.uk/\" target=\"_blank\">London Taxi Company</a>, no revel\u00f3 cu\u00e1l ser\u00e1 la primera ciudad fuera del Reino Unido en la que pronostican desplegar una flota de estos veh\u00edculos de bajas emisiones, y reconoci\u00f3 que ser\u00e1 complejo penetrar en mercados dominados hist\u00f3ricamente por otras marcas: \"Tienden a ser muy nacionalistas con sus productos y creo que, conociendo este dato, debemos ser muy sensatos respecto al que pensamos que puede ser nuestro potencial de subida en la cuota de mercado\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este proyecto de expansi\u00f3n de la centenaria London Taxi Company doblega incluso las preocupaciones sobre las exportaciones de Reino Unido al resto de la Uni\u00f3n Europea por la aplicaci\u00f3n del <strong>Brexit</strong>. La decisi\u00f3n de la empresa no se ata\u00f1e a la incertidumbre en relaci\u00f3n a acuerdos comerciales. De hecho, construy\u00f3 una nueva f\u00e1brica cerca de sus instalaciones en Coventry con una inversi\u00f3n de 380 millones de d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/10/14/que-ciudades-pertenecen-estos-taxis/\" target=\"_blank\">\u00bfA qu\u00e9 ciudades pertenecen estos taxis?</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/11/11/el-garage-del-presidente-la-exuberante-coleccion-de-autos-de-donald-trump/\" target=\"_blank\">El garage del presidente: la exuberante colecci\u00f3n de autos de Donald Trump</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Las publicidades de autos, la infaltable atracci\u00f3n del Super Bowl - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La publicidad que abrir\u00e1, interrumpir\u00e1 y cerrar\u00e1 el Super Bowl vale por la audiencia que la vea. Febrero es para Estados Unidos el mes del evento deportivo m\u00e1s visto a nivel mundial, con m\u00e1s de cien millones de espectadores, fan\u00e1ticos del f\u00fatbol americano y no tanto.<strong> Jugar\u00e1n los Patriotas de Nueva Inglaterra contra los Halcones de Atlanta; jugar\u00e1n tambi\u00e9n Mercedes-AMG, Audi, Kia, Honda, Toyota, Lexus y Ford</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para las compa\u00f1\u00edas automotrices, el Super Bowl es una especie de meca publicitaria. La final del a\u00f1o pasado registr\u00f3 un nuevo r\u00e9cord de audiencia. Televisada por CBS, alcanz\u00f3 los 111 millones de televidentes s\u00f3lo en Estados Unidos. El alcance y el impacto est\u00e1 garantizado. Por eso<strong> las firmas invierten m\u00e1s de 4,5 millones de d\u00f3lares por 30 segundos de transmisi\u00f3n</strong> con la finalidad de presentar sus creaciones y su parafernalia vestidas de publicidades.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se estima que <strong>el 35% de la audiencia local que vive el Super Bowl lo hace simplemente para ver los comerciales de televisi\u00f3n</strong>, muchos de los cuales son preparados de manera exclusiva para el evento deportivo. Con una duraci\u00f3n promedio de un minuto de aire, con puestas en escena magn\u00edficas, con actores reconocidos e historias que declaran principios o posturas de \u00edndole social o pol\u00edtico, las publicidades de autos -as\u00ed como el show del entretiempo de Lady Gaga- ser\u00e1n los condimentos no deportivos m\u00e1s esperados del Super Bowl 51.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Toyota</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una flor que muere y despu\u00e9s renace protagoniza el spot de Toyota, el m\u00e1s corto de los que se ver\u00e1 en el Super Bowl aunque con un mensaje directo. La flor se marchita cuando es castigada por las emisiones de un motor de combusti\u00f3n f\u00f3sil. Pero revive cuando interviene el <strong>Mirai</strong>, el auto propulsado por hidr\u00f3geno de la firma japonesa.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Honda</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para la promoci\u00f3n del <strong>CR-V</strong>, la firma japonesa diagram\u00f3 un comercial en el que recurre a muchos famosos para blandir un mensaje espiritual. Se turnan los actores Steve Carell, Amy Adams, Robert Redford, con el ex jugador de b\u00e1squet Magic Johnson, la rapera Missy Elliott y el creador de comics Stan Lee, entre otras figuras reconocidas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Ford</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Un simp\u00e1tico comercial de Ford en el que se distinguen situaciones en las que las personas ven comprometidos su movilidad con un delineado matiz c\u00f3mico. La posterior resoluci\u00f3n de cada uno de estos ejemplos son atribuidas a intervenciones de la compa\u00f1\u00eda estadounidense. <strong>Movilidad inteligente y sustentable, autos el\u00e9ctricos, car-sharing, tecnolog\u00eda, conectividad</strong>: los conceptos que se difunden en este spot contado por la voz de Bryan Cranston, el popular Walter White de la serie Breaking Bad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Audi</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No hay un costado c\u00f3mico, una figura destacada ni una gran producci\u00f3n. Audi grafica una idea cultural mediante una carrera de autos para chicos: manifiesta un mensaje de reivindicaci\u00f3n al cierre de la brecha salarial entre hombres y mujeres. Audi asumi\u00f3, de manera t\u00edmida y progresiva, una campa\u00f1a de igualdad de g\u00e9nero no exenta de pol\u00e9micas. En Estados Unidos han marcado ya su viraje \"<strong>feminista</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Mercedes-AMG</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> M\u00e1s que un mero anuncio de televisi\u00f3n, es una historia cinematogr\u00e1fico a cargo de los hermanos Coen en el que ser\u00e1 presentado el <strong>Mercedes-AMG GT Roadster</strong>. Lo protagoniza Peter Fonda, actor de la pel\u00edcula \"Easy Rider\" de 1969, hist\u00f3rico film al que homenajea el comercial. La canci\u00f3n \"Born to be wild\", de Steppenwolf, y la m\u00edtica ruta 66 son parte de la producci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Kia</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En su heroica gesta por salvar el mundo, la actriz Melissa McCarthy se somete a causas nobles que no terminan saliendo seg\u00fan el plan. Este raid de aventuras descubren un mensaje ambientalista oculto en la promoci\u00f3n del <strong>Niro</strong>, su nuevo SUV h\u00edbrido de la marca coreana.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Lexus</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lexus, la marca premium de Toyota, apel\u00f3 a la destreza art\u00edstica para exhibir a su impactante coup\u00e9 <strong>LC 500</strong>. Sobre el fondo musical de una canci\u00f3n de la cantante Sia, un bailar\u00edn se confunde con la naturaleza del veh\u00edculo en la b\u00fasqueda de potenciar las condiciones estil\u00edsticas y prestacionales del espectacular modelo Lexus.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/02/07/1788063-las-publicidades-autos-que-auspiciaran-el-super-bowl/\" target=\"_blank\">Las publicidades de autos que auspiciar\u00e1n el Super Bowl 2016</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/deportes/2017/01/31/sexo-misoginia-y-guerra-comercial-los-10-anuncios-mas-polemicos-que-prohibio-el-super-bowl/\" target=\"_blank\">Sexo, misoginia y guerra comercial: los 10 anuncios m\u00e1s pol\u00e9micos que prohibi\u00f3 el Super Bowl</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>La apasionante historia de resurrecci\u00f3n del \"auto del Titanic\" - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Brush Runabout D.24 naci\u00f3 en 1909</strong>, en simult\u00e1neo al comienzo de la construcci\u00f3n del transatl\u00e1ntico brit\u00e1nico Titanic, propiedad de la naviera White Star Line. El autom\u00f3vil se fabric\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s de que se anunciara la realizaci\u00f3n de la emblem\u00e1tica embarcaci\u00f3n a cargo de J. Bruce Ismay y dise\u00f1ado por los ingenieros navales Thomas Andrews y Alexander Carlisle en los astilleros de Harland and Wolff en Belfast, y tres antes antes de su hundimiento. <strong>Su \u00e9pica y su dicha est\u00e1 \u00edntimamente ligada a la cat\u00e1strofe mar\u00edtima m\u00e1s renombrada de toda la historia</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Choc\u00f3 contra un iceberg a las 23:40 del 14 de abril. A las 2:20 del 15 de abril ya se hab\u00eda sumergido en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, frente a las costas de Terranova. Murieron 1513 personas, por ahogamiento o hipotermia. Para su \u00e9poca fue el nav\u00edo m\u00e1s grande y m\u00e1s lujoso jam\u00e1s construido, y tambi\u00e9n, por efecto, el naufragio m\u00e1s fatal de su era: signific\u00f3 una de las mayores tragedias mar\u00edtimas en tiempo de paz. Se hundi\u00f3 mientras emprend\u00eda su viaje inaugural que <strong>pretend\u00eda unir Southampton y Nueva York, donde lo esperaba \"el auto del Titanic\"</strong>, el Brush Runabout D.24 de 1909.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fabricado en las entra\u00f1as de Detroit, la cuna automotriz estadounidense, por los mismos dise\u00f1adores de Cadillac, esper\u00f3 en vano en el muelle neoyorquino la llegada triunfal del majestuoso Titanic. Ten\u00eda previsto emprender destino hacia Southampton, hacia el sur de Inglaterra. El autom\u00f3vil debi\u00f3 aguardar en tierra y viajar en las bodegas del que era considerado su nav\u00edo gemelo, el Olympic, para transitar su periplo hacia el continente europeo. <strong>Recinto que lo alberg\u00f3 desde entonces, con suerte dispar, hasta la fecha, hace exactamente 108 a\u00f1os</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una aut\u00e9ntica joya de la corona, acreedor de una fama singular m\u00e1s all\u00e1 de su asociaci\u00f3n a la m\u00edtica de Titanic. El Brush Runabout D.24 est\u00e1 dotado por diez caballos de potencia y acelera a 39 kil\u00f3metros por hora, trece m\u00e1s que el l\u00edmite de la \u00e9poca. Incorpor\u00f3 innovaciones de avanzada para los autom\u00f3viles de su tiempo: <strong>fue el primer veh\u00edculo que mont\u00f3 amortiguadores, el primero conducido por una mujer y el primero utilizado para recorrer toda Australia en 1923</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Centenario y legendario, hace tres a\u00f1os ingres\u00f3 -a los empujones- en un taller mec\u00e1nico en Astigarraga, una localidad de Vizcaya, un territorio hist\u00f3rico de la comunidad aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. En un estado total de abandono,<strong> se someti\u00f3 a un arduo proceso de restauraci\u00f3n</strong> para devolverle funcionalidad, esp\u00edritu y su figura original. Salvo las aletas y los estribos, est\u00e1 fabricado en madera de acacia americana el chasis y las ruedas, y en madera de olivo los ejes. Fue desmantelado completo, pieza por pieza, tornillo a tornillo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una pieza hist\u00f3rica -una reliquia- que hace las delicias de los coleccionistas. Por su propia condici\u00f3n cl\u00e1sica y anacr\u00f3nica, por su pureza y su perdurabilidad, por la artesan\u00eda de su reconstrucci\u00f3n y la simbolog\u00eda de su pasado. El Brush Runabout D.24 de 1909 vuelve a rodar 108 a\u00f1os despu\u00e9s de haber sido construido. <strong>\"El auto del Titanic\" flota entre su \u00e9pica postrera y sus ganas de volver a andar</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/22/la-insolita-subasta-de-un-aston-martin-abandonado-durante-45-anos/\" target=\"_blank\">La ins\u00f3lita subasta de un Aston Martin abandonado durante 45 a\u00f1os</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/11/26/los-almendrones-cubanos-el-museo-rodante-que-sobrevivio-a-fidel-castro/\" target=\"_blank\">Los almendrones cubanos: el museo rodante que sobrevivi\u00f3 a Fidel Castro</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Los diez autos m\u00e1s vendidos en el mundo y el pa\u00eds - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> La historia se compone por los tiempos pret\u00e9ritos. Los tres autos m\u00e1s vendidos en el mundo desde sus comienzos son <strong>el Volkswagen Golf, el Ford F-Series y el Toyota Corolla</strong>, en ese orden. La historia, se supone, es algo que ya pas\u00f3. Sin embargo, los tres autos m\u00e1s vendidos en el mundo siguen siendo el Volkswagen Golf, el Ford F-Series y el Toyota Corolla, en ese orden. La historia es tambi\u00e9n algo que se est\u00e1 escribiendo en tiempos presentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Resulta l\u00f3gico -y a la vez curioso- que los modelos m\u00e1s repetidos de la industria automotriz a lo largo de los a\u00f1os sean los mismos que hoy registran mayor cantidad de ventas. Domina, hoy y siempre, el Toyota Corolla, el sed\u00e1n de la firma japonesa que ostenta desde 1997 el t\u00edtulo de\u00a0auto m\u00e1s vendido en toda la historia. Naci\u00f3 en Jap\u00f3n en la d\u00e9cada del 70, y tras medio siglo de popularidad y doce generaciones de aceptaci\u00f3n social, comercializ\u00f3 en 2016 <strong>1.316.383 unidades</strong>. Aunque cay\u00f3 un 3,6% en relaci\u00f3n a su rendimiento en 2015 (1.365.000 0km vendidos), fue el \u00fanico modelo que super\u00f3 el mill\u00f3n de entregas el a\u00f1o pasado: ya acumula entonces m\u00e1s de 43 millones de ventas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Serie F de Ford contabiliz\u00f3 un total de <strong>993.779 veh\u00edculos vendidos</strong> el a\u00f1o pasado. En comparaci\u00f3n a su performance en 2015, sus ventas crecieron m\u00e1s de un siete por ciento. Su tradici\u00f3n, su fidelizaci\u00f3n, su recorrido de doce generaciones y su amplia gama de versiones, convierten a la pick up de pronunciada estirpe norteamericana (desde 1948 hasta 1972 fue el veh\u00edculo l\u00edder en ventas en el mercado local) el segundo modelo con m\u00e1s unidades distribuidas por todo el mapa con m\u00e1s de 36 millones de ventas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El tercer lugar del podio corresponde al Volkswagen Golf, el \"rey de los compactos\", con fuerte arraigo en el mercado europeo. En 2016 registr\u00f3 <strong>991.414 modelos vendidos</strong>, mucho menos que en 2015 cuando super\u00f3 el mill\u00f3n de unidades comercializadas. El Golf presume de siete generaciones con poderosa permanencia en la consideraci\u00f3n de los clientes, desde sus comienzos en 1974 -para contagiarse del \u00e9xito del \"Beetle\"- hasta la actualidad con versiones el\u00e9ctricas e h\u00edbridas y un legado \u00fanico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La lista de los diez modelos m\u00e1s vendidos en todo el globo la completan el <strong>Hyundai Elantra (788.081 unidades), el Honda CR-V (752.463), el Ford Focus (734.935), el Toyota RAV4 (724.198), el Volkswagen Polo (704.062), el Honda Civic (668.707) y el Toyota Camry (660.868)</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En el plano nacional, los tres m\u00e1s vendidos en 2016 fueron la <strong>Toyota Hilux (30.363 unidades), el Fiat Palio (29.109) y el Volkswagen Gol (26.897)</strong>. El resto del top ten del mercado argentino incluye al Renault Clio Mio (25.377), al Toyota Etios (23.898), al Chevrolet Classic (22.249), al Ford Focus II (21.597), al Ford Fiesta Kinetic (19.428), a la Ford Ecosport (19.2174) y al Peugeot 208 (18.959).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/06/15/los-cinco-autos-mas-vendidos-de-la-historia/\" target=\"_blank\">Los cinco autos m\u00e1s vendidos de la historia</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/02/02/cuales-son-las-automotrices-mas-googleadas-en-argentina-y-en-el-mundo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las automotrices m\u00e1s googleadas en Argentina y en el mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>\"Horriblemente bello\", el retorno del Ferrari m\u00e1s controversial de la historia - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El equipo <strong>Special Projects de Ferrari</strong> ha salido a la caza de los modelos m\u00e1s singulares y excluyentes de su historia. Su objetivo, quiz\u00e1, sea sellar una grieta de su pasado. Hace casi medio siglo, emerg\u00eda como una compa\u00f1\u00eda dedicada a fabricar los mejores deportivos. En aquella \u00e9poca, cada cliente pod\u00eda elegir el dise\u00f1ador para la carrocer\u00eda que m\u00e1s le gustara. El <strong>Ferrari 166 MM/212 Export \"Uovo\"</strong> fue el resultado de una construcci\u00f3n hoy inveros\u00edmil o reservada para la expresi\u00f3n m\u00e1s calificada de exclusividad. Un one-off \u00fanico, de car\u00e1cter excepcional, no tan elegante ni respingado pero que observe la belleza de su propio pa\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>RM Sotheby's</strong> lo recuper\u00f3 tras 20 a\u00f1os en cautiverio. Lo expondr\u00e1 en una subasta que promete ascender a una suma superior a los cinco millones de euros. Y lo exhibe con una parafernalia acorde: una pieza de coleccionistas rescatada del polvo y la sombra, reasignada a su lugar de tesoro aut\u00e9ntico en el gen de la historia del Cavallino Rampante. La muestra parisina R\u00e9tromobile lo presentar\u00e1 esta semana. La subasta de Monterey lo vender\u00e1 en agosto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El \"Uovo\" (huevo en italiano) de su denominaci\u00f3n descubre su forma peculiar</strong>. Carrozzeria Fontana coordin\u00f3 el plan, el escultor Franco Reggiani lo ejecut\u00f3, el conde Giannino Marzotto lo encarg\u00f3. Sus l\u00edneas, originales. Su forma, aerodin\u00e1mica. Naci\u00f3 como un contrincante de los modelos Ferrari de f\u00e1brica de la \u00e9poca, con la premisa de esculpir el viento en tiempos donde las nociones de deportividad e ingenier\u00eda aerodin\u00e1mica eran j\u00f3venes y precarias. El Huevo es un caso m\u00e1s del ingenuo derrotero de veh\u00edculos aerodin\u00e1micos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El Ferrari 166 MM/212 Export \"Uovo\", construido de modo artesanal, fue calificado por su propio due\u00f1o como \"horriblemente bello\"</strong>. Evidentemente el dise\u00f1o hab\u00eda generado controversia, no hab\u00eda cautivado a su comprador ni encantado a la casa de Maranello. <strong>Giannino Marzotto</strong> era un joven conde de 22 a\u00f1os, un ni\u00f1o bien de una familia de alta alcurnia, que hab\u00eda ganado la m\u00edtica prueba Mille Miglia en 1953 sobre un Ferrari 195 S con una ventaja de 20 minutos sobre Juan Manuel Fangio, vestido con un traje de alta costura. Aunque, obra de su edad y su oro, no comprend\u00eda los criterios de Ferrari ni los misterios de mec\u00e1nica de su auto, que corr\u00eda peor que su anterior 166.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Reclut\u00f3 entonces a Paolo Fontana, responsable de un reputado taller de carrocer\u00eda, y a Franco Reggiani, un prestigioso escultor. La Carrozzeria Fontana, de Padua, iba a darle forma al nuevo b\u00f3lido, con un dise\u00f1o creado en tres dimensiones. Juntos fraguaron la realizaci\u00f3n del 166 MM/212 Export \"Uovo\". <strong>Un Ferrari no tan lindo pero \u00fanico y eficaz</strong>. En competici\u00f3n, lider\u00f3 las Mille Miglia y el Giro de Sicilia de 1951, aunque en ambos casos tuvo que abandonar por problemas en el bloqueo del diferencial trasero. El Huevo se impuso, finalmente, en la Coppa Toscana del mismo a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A finales de la d\u00e9cada del '50, el Ferrari 166 MM/212 Export \"Uovo\" corri\u00f3 otra carrera en California con otro due\u00f1o. En 1986 pas\u00f3 a manos de otro propietario que decidi\u00f3 llevarlo a Italia y exponerlo en el Museo Enzo Ferrari. Ahora, RM Sotheby's recuper\u00f3 la condici\u00f3n de pieza \u00fanica del one-off de Ferrari m\u00e1s \"horriblemente bello\" de su historia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/08/24/los-7-modelos-de-ferrari-mas-rapidos-de-la-historia/\" target=\"_blank\">Los 7 modelos de Ferrari m\u00e1s r\u00e1pidos de la historia</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/11/16/volantazo-por-que-a-partir-de-2019-todos-los-ferrari-seran-hibridos/\" target=\"_blank\">Volantazo: por qu\u00e9 a partir de 2019 todos los Ferrari ser\u00e1n h\u00edbridos</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/08/13/la-historia-de-ferrari-segun-el-lente-de-su-fundador/\" target=\"_blank\">La historia de Ferrari, seg\u00fan el lente de su fundador</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>N\u00fameros, razones y curiosidades del aumento del 60% en la venta de autos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Enero podr\u00eda ser un indicador sugestivo.<strong> La venta de autos en el primer mes de 2017 subi\u00f3 un 60,9% en comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior. Se patentaron 92.945 veh\u00edculos</strong> y, aunque enero de 2016 sea un est\u00e1ndar comparativo relativamente bajo -57.771 unidades comercializadas-, la cifra de suba interanual es contundente y responde a los pron\u00f3sticos optimistas del sector.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si la confrontaci\u00f3n de este enero fuese con el mes anterior -diciembre de 2016 en el que se vendieron 40.628 autom\u00f3viles-, el incremento es bestial: <strong>la suba se dispara al 128,8 por ciento</strong>. Seg\u00fan informaci\u00f3n de la <strong>Asociaci\u00f3n de Concesionarios de Automotores de la Rep\u00fablica Argentina</strong> (<a href=\"http://www.acara.org.ar/\" target=\"_blank\">ACARA</a>), Volkswagen lider\u00f3 los patentamientos de este mes con 14.270 unidades, seguido por Ford y Renault, firma francesa que coloc\u00f3 a la <strong>Sandero</strong> por primera vez en el ranking mensual de patentamientos de autos con 3.355 transacciones, lejos a\u00fan de la <strong>Toyota Hilux</strong>, l\u00edder general de la lista con 4.333 pick-ups vendidas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Las razones de este boom en continuado son diversas. El aporte en ventas por <strong>planes de financiaci\u00f3n</strong> es notable. Los autos en Argentina adquirieron una condici\u00f3n \u00fanica en el mundo: ante un horizonte inflacionario, los 0 km son interpretados como refugio para sus ahorros. La <strong>crisis en Brasil</strong> concede un excedente de stock que ingresa al pa\u00eds a precios muy competitivos, aunque su pronunciada debacle financiera tambi\u00e9n afecta a la industria automotriz argentina en t\u00e9rminos de producci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La fiesta de <strong>bonificaciones</strong> de las terminales y la <strong>guerra de precios</strong> parecen haberse intensificado en el primer mes del a\u00f1o. La anulaci\u00f3n del cepo al d\u00f3lar y la liberaci\u00f3n en las limitaciones aduaneras estimularon la llegada de <strong>marcas importadas</strong> y acompa\u00f1aron la <strong>recuperaci\u00f3n de las firmas premium</strong>. Todos estos factores se combinaron para provocar el fen\u00f3meno de enero, que registr\u00f3 un 60% de aumentos en venta de veh\u00edculos. La misma tendencia se evidenci\u00f3 en la comercializaci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola y vial: las 1.257 unidades vendidas en enero de 2017 en comparaci\u00f3n con las 607 de enero de 2017 reflejan un crecimiento del 107 por ciento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Abel Bomrad</strong>, vicepresidente de ACARA, analiz\u00f3 el mercado a trav\u00e9s de un comunicado: \"Sab\u00edamos que por una cuesti\u00f3n estacional el mes de enero iba a tener mucha actividad pero sorprende haber alcanzado casi 93.000 patentamientos. Evidentemente la inercia de lo que fue un a\u00f1o de buen nivel de actividad se prolong\u00f3 en enero\". Los pron\u00f3sticos son pura esperanza. <strong>2017 podr\u00eda convertirse en uno de los mejores a\u00f1os en venta de 0 km</strong>. La paradoja de un pa\u00eds en recesi\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/12/29/cual-fue-el-vehiculo-mas-vendido-de-argentina-en-2016/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1l fue el veh\u00edculo m\u00e1s vendido de Argentina en 2016</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/12/19/los-autos-anti-inflacion-el-fenomeno-de-lo-vehiculos-0km-que-bajaron-de-precio/\" target=\"_blank\">Los autos anti-inflaci\u00f3n: el fen\u00f3meno de los veh\u00edculos 0KM que bajaron de precio</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/2016/11/25/cual-fue-el-vehiculo-mas-vendido-del-2016/\" target=\"_blank\">En un a\u00f1o con recesi\u00f3n, el auto que m\u00e1s se vende cuesta $620.000</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/12/02/por-que-mientras-la-industria-automotriz-cae-los-autos-se-venden-mas/\" target=\"_blank\">\u00bfPor qu\u00e9 mientras la industria automotriz cae los autos se venden m\u00e1s?</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>Una m\u00edtica automotriz celebr\u00f3 sus 125 a\u00f1os de historia con un veh\u00edculo inusual - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Innovaci\u00f3n e intuici\u00f3n, Peugeot apel\u00f3 a su filosof\u00eda natural para celebrar sus 125 a\u00f1os de historia vehicular</strong>. Se fund\u00f3 en 1810, 75 a\u00f1os antes de que ruede el triciclo patentado por Karl Benz, el primer veh\u00edculo de la historia. Su origen, evidentemente, fue otro. Jean-Jacques Peugeot comenz\u00f3 fabricando peque\u00f1os molinillos para caf\u00e9, pimienta o sal, as\u00ed como pimenteros y saleros artesanales, herramientas de alta calidad, sierras de acero y \u00fatiles de precisi\u00f3n. Incursion\u00f3 en la aventura de los autos previo paso por el revolucionario mundo de las bicicletas:<strong> revoluci\u00f3n que lo inspir\u00f3 a festejar su lustro con un modelo <em>premium</em>, un veh\u00edculo de dos ruedas de ultradise\u00f1o</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> No una futurista nave, no una reinvenci\u00f3n de un cl\u00e1sico autom\u00f3vil, la firma francesa asimil\u00f3 la coyuntura mundial y decidi\u00f3 conmemorar su historia con una bicicleta, una moda recuperada en funci\u00f3n de la movilidad. Su viraje al mundo de la locomoci\u00f3n, un poder de intuici\u00f3n que ha elevado el esp\u00edritu de la marca, data de 1892, fecha en la que present\u00f3 su primer modelo plegable destinado a la armada francesa del capit\u00e1n Henri Gerard. <strong>125 a\u00f1os despu\u00e9s, homenajea su propia gestaci\u00f3n la DL121</strong>, un bike concept que promete redimensionar las bases de la est\u00e9tica en el mundo del ciclismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Obra de Peugeot Design Lab</strong>, la divisi\u00f3n de dise\u00f1o de la marca del Le\u00f3n, reconocida a nivel mundial por el encanto de sus proyectos. El concepto de esta bicicleta fue descripta por Peugeot como \"un ejercicio de investigaci\u00f3n gr\u00e1fica, material y de colores, <strong>situ\u00e1ndose en la frontera entre arte y funcionalidad</strong>\". El dise\u00f1o se erige sobre la \"separaci\u00f3n din\u00e1mica diagonal\" que parece cortar en dos el modelo. El aluminio y el carbono simulan el cobre en la parte delantera, mientras que la parte trasera ha sido revestida con cuero blanco diamante puro e inmaculado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La DL121 monta un espacio de portaequipajes integrado de manera inteligente y eficiente al marco de la bicicleta, en l\u00ednea con la est\u00e9tica bicolor del modelo. All\u00ed, gracias a un moderno sistema de protecci\u00f3n, puede incluirse, por ejemplo, una tablet. Es de una sola velocidad con una cadena de 18 dientes, dispone de gu\u00edas Nokon para los cables internos, un sill\u00edn modelo Italia X1 y una rueda delantera de carbono de cinco radios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La DL121, dise\u00f1ada por el propio Director T\u00e9cnico del Peugeot Design Lab, Cathal Loughnane, es un modelo exclusivo, s\u00faper premium, una <strong>edici\u00f3n limitada</strong> que modificar\u00e1 su valor seg\u00fan los requerimientos y el grado de personalizaci\u00f3n de cada cliente. Una impactante y delicada obra que celebra los 125 a\u00f1os de una automotriz. Que su regalo de cumplea\u00f1os no sea un auto moderno o hist\u00f3rico, sugiere <strong>la apertura de la industria a un esquema de movilidad m\u00e1s sustentable</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/07/29/industria-automotriz-el-insospechado-origen-de-bmw-peugeot-porsche-y-lamborghini/\" target=\"_blank\">Industria automotriz: el insospechado origen de BMW, Peugeot, Porsche y Lamborghini</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/economia/rse/2016/06/19/las-cinco-bicicletas-con-motor-mas-creativas-del-mundo/\" target=\"_blank\">Las cinco bicicletas con motor m\u00e1s creativas del mundo</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "autos", "titulo": ["<title>El museo que no fue: la historia de 700 autos ocultos en un rancho de Texas - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El apellido de Ron es Hackenberger: por eso la flota de 700 veh\u00edculos fue bautizada \"<strong>colecci\u00f3n Hackenberger</strong>\". Ron fue un camionero pr\u00f3spero afincado en Texas: fund\u00f3 una empresa de transporte antes de vincularse al sector inmobiliario, al ganadero y a edificios de salud. Trabajaba recorriendo Estados Unidos. Viv\u00eda para recolectar, a su paso, piezas automovil\u00edsticas \u00fanicas, singulares. Alimentaba as\u00ed su almac\u00e9n de autos estrafalarios, infrecuentes. So\u00f1aba, junto a su esposa Eunice, abrir un museo. No pudo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ron decidi\u00f3 desprenderse de su historia. Aspiraba restaurar cada autom\u00f3vil pero el paso del tiempo -para \u00e9l y para los ellos- conspir\u00f3 contra su anhelo. <strong>Vender\u00e1 su sagrada epopeya</strong>: la casa de subastas <a href=\"http://www.vanderbrinkauctions.com/\" target=\"_blank\">VanDerBrink Auctions</a> ofrecer\u00e1 del 14 al 16 de julio en Norwalk, Ohio, los 700 veh\u00edculos de la \"<a href=\"http://www.ronhackenberger.com/\" target=\"_blank\">colecci\u00f3n Hackenberger</a>\", el desenlace menos glorioso para una vida dedicada a reciclar miscel\u00e1neas de la evoluci\u00f3n automotriz.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Como evidencia de su amplitud -y hasta de su deterioro-, la colecci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 siendo catalogada. Hay mucho y de todo. El primer auto de Ron fue un <strong>Studebaker de 1948</strong>, regalo de su abuelo. Ten\u00eda 15 a\u00f1os y no imaginaba su devenir. Durante medio siglo, ha amasado un incre\u00edble repertorio de siete centenas de veh\u00edculos, algunos pocos calificados como chatarra valiosa, otros considerados los autos m\u00e1s ic\u00f3nicos de la industria, varios acreedores de una extra\u00f1a silueta.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se contabilizaron m\u00e1s de 250 Studebaker, su auto favorito y su primer amor. Un recorrido por el lote a subasta descubre reliquias cubiertas de polvo y desamparo. Antiguos carruajes, camiones de reparto, tractores John Deere, un auto anfibio, autitos chocadores, cl\u00e1sicos de estirpe norteamericana y legendarios de estilo europeo. La colecci\u00f3n anuncia una <strong>ambulancia Cadillac al mejor estilo Cazafantasmas, modelos Porsche y Jaguar, y limusinas Checker</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ron conservaba motocicletas de los a\u00f1os 40, muscle cars de los 60, s\u00edmbolos como los Citro\u00ebn DS y 2CV, t\u00edpicos modelos estadounidenses como los Kaisers, Packards y Hudsons que esperan una segunda oportunidad, micro coches de la talla del <strong>BMW Isetta</strong>, algunos Crosleys, varios Honda N600s y Z600s, un Subaru 360, un Gogoomobil y un Nash Metropolitan.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La \"colecci\u00f3n Hackenberger\" presum\u00eda de un <strong>Bricklin SV-1</strong>, un deportivo construido en Canad\u00e1 a mediados de la d\u00e9cada del 70 para el mercado de los Estados Unidos, cuyo nombre \"SV-1\" significaba \"Safety Vehicle\", integrante de la lista de la revista Time de los 50 peores autom\u00f3viles de toda la historia. Con un dise\u00f1o similar, del que recibi\u00f3 la inspiraci\u00f3n para sus alas de gaviota, tambi\u00e9n cubierto de polvo y olvido, se distingue el m\u00edtico y c\u00e9lebre <strong>DeLorean</strong> entre las 700 piezas hist\u00f3ricas de la familia Hackenberger.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su selecci\u00f3n y compilaci\u00f3n de autos hist\u00f3ricos se disipar\u00e1 entre coleccionistas. <strong>Y con ellos, el sue\u00f1o de Ron y Eunice de abrir el museo que imaginaron durante m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/14/la-coleccion-de-autos-vintage-de-la-familia-real-espanola/\" target=\"_blank\">La colecci\u00f3n de autos vintage de la familia real espa\u00f1ola</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2016/12/03/la-refinada-y-excelsa-coleccion-de-autos-de-ralph-lauren/\" target=\"_blank\">La refinada y excelsa colecci\u00f3n de autos de Ralph Lauren</a></strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong><a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/28/cinco-insolitas-historias-de-autos-lujosos-abandonados/\" target=\"_blank\">Cinco ins\u00f3litas historias de autos lujosos abandonados</a></strong></em></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>iPhone 8: \u00bfel m\u00e1s caro y espectacular de los smartphones? - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/19/el-iphone-8-incluiria-una-sorprendente-novedad/\" target=\"_blank\">Los rumores indican que el iPhone 8 </a>comenzar\u00e1 a fabricarse en junio y que se lanzar\u00e1 en septiembre. Hasta ese entonces, seguir\u00e1n circulando especulaciones, entre las que se destaca el elevado precio que tendr\u00eda el nuevo m\u00f3vil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se estima que el tel\u00e9fono insignia de <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/01/apple-marco-un-record-historico-de-ingresos-gracias-a-las-ventas-del-iphone/\" target=\"_blank\">Apple </a>superar\u00eda los 1.000 d\u00f3lares. Uno de los factores que repercutir\u00e1n en el valor es que incluir\u00e1 una pantalla OLED de 5,8 pulgadas, seg\u00fan publica Fast Company.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es probable que tambi\u00e9n se lance una versi\u00f3n de 5,5 pulgada y otra de 4,7 pulgadas que no vendr\u00e1n con pantallas LCD.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De acuerdo con diferentes filtraciones, se eliminar\u00e1n tanto los botones de inicio como de volumen y contar\u00e1 con una pantalla trasera de cristal, as\u00ed como laterales de acero inoxidable.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Incluir\u00eda sensores 3D desarrollados con tecnolog\u00eda de la empresa Lumentum que permitir\u00edan mejorar la calidad de las im\u00e1genes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de las caracter\u00edsticas m\u00e1s interesantes es que incorporar\u00eda el reconocimiento facial para desbloquear el m\u00f3vil. A su vez, es posible que integre aplicaciones de realidad aumentada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/01/19/el-iphone-8-incluiria-una-sorprendente-novedad/\" target=\"_blank\">El iPhone 8 incluir\u00eda una sorprendente novedad</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/09/se-cumplen-10-anos-desde-el-lanzamiento-del-primer-iphone/\" target=\"_blank\">Se cumplen 10 a\u00f1os del lanzamiento del primer iPhone</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/18/cuales-son-los-20-celulares-mas-vendidos-de-la-historia/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los 20 celulares m\u00e1s vendidos de la historia</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Un potente virus afecta a 140 bancos de todo el mundo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Un nuevo y potente malware infect\u00f3, al menos, a 140 bancos que se encuentran en 40 pa\u00edses, seg\u00fan detect\u00f3 la empresa especializada en seguridad Kaspersky.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Puede extraer claves e informaci\u00f3n financiera de los usuarios y es casi imposible de detectar, por eso se lo considera una suerte de \"intruso invisible\". Esto se debe a que usa muchos comandos leg\u00edtimos que est\u00e1n presente en el software legal.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/06/30/el-malware-que-roba-los-datos-de-la-pc-por-medio-del-ventilador/\" target=\"_blank\">El malware que roba datos de la PC por medio del ventilador</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A diferencia de los virus comunes, que se alojan en el disco duro, \u00e9ste funciona con base en la memoria de la computadora y se borra autom\u00e1ticamente cuando el equipo es reiniciado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s, utiliza herramientas leg\u00edtimas, como Metasploit, Mimikatz y PowerShell de Windows, para actuar, por eso se dice que es tan dif\u00edcil de detectar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El proceso se inicia con la inyecci\u00f3n en memoria de Meterpreter, para lo cual se emplea comandos PowerShell.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Despu\u00e9s, el sistema infectado transmite los datos, con la herramienta Netsh, a servidores controlados por los hackers.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Los privilegios para realizar estas acciones se obtienen con Mimikatz, seg\u00fan se detalla en el informe.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:<a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/06/como-es-el-virus-que-fabrica-300-mil-millones-de-dolares-por-mes/\" target=\"_blank\"> C\u00f3mo es el virus que \"fabrica\"300 mil millones de d\u00f3lares por mes</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Estados Unidos, Reino Unido, Francia, Ecuador y Kenia son los cinco pa\u00edses m\u00e1s afectados por este problema.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Kaspersky todav\u00eda no pudo identificar si el ataque proviene de una agrupaci\u00f3n o si se trata de una iniciativa colectiva. Tampoco lograron saber c\u00f3mo ingresa al sistema el malware en primer lugar.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se espera tener m\u00e1s detalles en abril, para cuando ya habr\u00e1n procesado todos los datos recolectados.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://ccounts.google.com/ServiceLogin?continue=https%3A%2F%2Fmail.google.com%2Fmail%2F&amp;service=mail&amp;sacu=1&amp;rip=1\" target=\"_blank\">C\u00f3mo es el nuevo virus que vac\u00eda cajeros en pocos minutos</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/08/un-grupo-de-hackers-bloqueo-un-20-de-la-internet-oscura-que-contenia-pornografia-infantil/\" target=\"_blank\">Un grupo de hackers bloque\u00f3 un 20% de la \"internet oscura\" que conten\u00eda pornograf\u00eda infantil</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/31/ciberdelitos-cuales-son-los-mas-peligrosos-y-que-medidas-de-precaucion-tomar/\" target=\"_blank\">Ciberdelitos: cu\u00e1les son los m\u00e1s peligrosos y qu\u00e9 medidas de precauci\u00f3n tomar</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Atenci\u00f3n, fan\u00e1ticos: la mega feria de videojuegos E3 abrir\u00e1 las puertas al p\u00fablico - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Uno de los m\u00e1s grandes eventos para la industria del <em>gaming</em>, donde se exhibir\u00e1n los juegos que saldr\u00e1n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y actualiza el desarrollo de otros tantos dejar\u00e1 \u2013 al menos en 2017- de ser exclusivo de la prensa especializada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La <strong>Electronic Entertainment Expo</strong> abrir\u00e1 sus puertas este a\u00f1o al p\u00fablico general. En una medida que sorprende, los organizadores habilitar\u00e1n desde este lunes 15.000 entradas a la venta al p\u00fablico general. Los precios de los tickets arrancar\u00e1n en 150 d\u00f3lares y llegar\u00e1n hasta USD 250.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:<a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/13/los-mejores-trucos-del-fifa-17/\" target=\"_blank\"> Los mejores trucos del FIFA 2017</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La entrada incluir\u00e1 acceso durante los tres d\u00edas que dura la exposici\u00f3n, del 13 al 15 de junio. Tambi\u00e9n se\u00a0podr\u00e1 ingresar a las cabinas de exposici\u00f3n, jugar a demos y asistir a los paneles de charlas de los estudios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Rich Taylor, vicepresidente de Comunicaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Software del Entretenimiento (ESA por su siglas en ingles) explic\u00f3 que \"<strong>fue una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica</strong>\".</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 2016 se hab\u00eda realizado una prueba piloto: hubo un evento en el exterior del Centro de Convenciones de Los \u00c1ngeles donde los fan\u00e1ticos pudieron probar varios t\u00edtulos. \"El feedback fue claro,los fans quer\u00edan jugar los juegos adentro del edificio\", razon\u00f3 Taylor ante el portal especializado Gamespot.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/10/30/cronicas-de-una-gamer-la-vida-de-una-chica-que-se-la-juega/\" target=\"_blank\">Cr\u00f3nicas de una chica gamer</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Desde la vereda del frente, los expositores tambi\u00e9n quer\u00edan destrabar las puertas y que usuarios comunes entren a ver sus desarrollos. \"Este a\u00f1o los estamos juntando\", insistieron desde la ESA, organizadora del evento.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para entender mejor esta decisi\u00f3n, no se puede dejar afuera de la balanza que en la E3 del 2015 hubo algunos pesos pesados que decidieron no presentarse. Los estudios Activision y Electronic Arts optaron por no presentar sus novedades en la feria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si bien la E3 es la exposici\u00f3n m\u00e1s conocida y enfocada en la prensa, hay otros eventos importantes como la Gamescom de Alemania que ya tienen ciertos d\u00edas dedicados al p\u00fablico en general.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La Electronic Entertainmet Expo se har\u00e1 en Los Angeles y se esperan m\u00e1s de 200 expositores. Las entradas se pueden conseguir desde el sitio <a href=\"https://www.e3expo.com/\">web</a>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/08/ghost-recon-wildlands-y-una-dosis-recargada-de-accion-en-un-mundo-abierto/\">Ghost Recon: Wildlands y una dosis recargada de acci\u00f3n en un mundo abierto</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/16/cuales-son-los-videojuegos-mas-esperados-de-2017/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son los videojuegos m\u00e1s esperados de 2017</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/17/el-rey-de-los-videojuegos-en-brasil-es-argentino/\" target=\"_blank\">El rey de los videojuegos en Brasil es argentino</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Lleg\u00f3 YouTube GO, para bajar videos y verlos offline - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> YouTube es una de las aplicaciones m\u00e1s populares para ver videos, pero tambi\u00e9n es una de las que m\u00e1s datos consume.<br> Afortunadamente <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.youtube.mango\" target=\"_blank\">YouTube Go</a> propone una soluci\u00f3n para esto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se trata de la app oficial del servicio de videos, que permite descargar material en el m\u00f3vil para luego verlo offline, cuando se desee.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Esta opci\u00f3n permite que se baje material cuando se cuente con acceso a Wi Fi, de modo tal de no consumir todo el abono mensual en pocos minutos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La interfaz es muy similar a la de YouTube y los clips se pueden bajar en calidad est\u00e1ndar o b\u00e1sica, seg\u00fan el espacio que se disponga en el celular.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Tambi\u00e9n es posible enviar videos f\u00e1cilmente a otros usuarios sin gastar datos extras en la transferencia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hace al menos seis meses que se rumoreaba sobre el lanzamiento de este producto que hoy ya es una realidad, aunque con sus limitaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Es que est\u00e1 en Google Play en versi\u00f3n beta y todav\u00eda no se puede descargar en todas las regiones. Como suele suceder con los lanzamientos, el sistema se ir\u00e1 habilitando de forma paulatina en los distintos pa\u00edses.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/12/03/el-servicio-hbo-go-se-activo-en-siete-paises-de-latinoamerica/\" target=\"_blank\">El servicio de HBO Go se activ\u00f3 en siete pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/01/tutorial-como-descargar-contenido-de-netflix-para-verlo-offline/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo descargar contenido de Netflix para verlo offline</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/08/23/como-funciona-youtube-red-la-competencia-de-spotify/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo funciona YouTube Red, la competencia de Spotify</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>WhatsApp: c\u00f3mo activar la verificaci\u00f3n en dos pasos - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/11/whatsapp-suma-medidas-de-seguridad/\" target=\"_blank\">La verificaci\u00f3n en dos pasos lleg\u00f3 a WhatsApp.</a> Se trata de una medida de seguridad que, al igual que el cifrado de extremo a extremo, busca disminuir las chances de caer en manos de hackers.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La herramienta estaba disponible, s\u00f3lo para beta testers, desde noviembre, pero ahora lleg\u00f3 a todo el p\u00fablico.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Este servicio, que es optativo, permite que cuando se quiera activar la aplicaci\u00f3n desde un nuevo tel\u00e9fono, sea necesario \u2013adem\u00e1s de recibir un SMS o llamada, tal como suced\u00eda hasta ahora- introducir una contrase\u00f1a para corroborar la titularidad de la cuenta. De ah\u00ed que esta medida se llama verificaci\u00f3n en dos pasos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ese c\u00f3digo deber\u00e1 ser creado por el usuario al momento de activar la verificaci\u00f3n en dos pasos y, adem\u00e1s de ser solicitado cuando se quiera instalar la app en un nuevo m\u00f3vil, tambi\u00e9n ser\u00e1 demandado por la aplicaci\u00f3n de forma peri\u00f3dica.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para activar esta opci\u00f3n, primero hay que asegurarse de tener instalada la \u00faltima versi\u00f3n del servicio de mensajer\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Para eso hay que ir hasta Google Play o Apple Store, buscar WhatsApp y si dice \"instalada\" es que se cuenta con la \u00faltima versi\u00f3n o bien que, al momento, no lleg\u00f3 ninguna novedad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: \u00a0<a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/30/como-es-la-nueva-actualizacion-de-whatsapp-que-comprometeria-la-privacidad-de-los-usuarios/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo es la nueva actualizaci\u00f3n de WhatsApp que comprometer\u00eda la privacidad de los usuarios</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si, en cambio, se lee \"actualizar\", entonces hay que presionar sobre ese mensaje y se instalar\u00e1 la actualizaci\u00f3n correspondiente.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Una vez hecho esto hay que ingresar a<strong> Configuraci\u00f3n/Cuenta/Verificaci\u00f3n en dos pasos/Activar</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se pedir\u00e1 crear un c\u00f3digo de seis d\u00edgitos que servir\u00e1 para activar la cuenta asociada con ese n\u00famero de tel\u00e9fono.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Despu\u00e9s se solicitar\u00e1 un correo electr\u00f3nico donde se enviar\u00e1 el c\u00f3digo de activaci\u00f3n en caso de que se haya olvidado.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/11/como-es-la-nueva-estafa-que-se-viralizo-por-whatsapp/\" target=\"_blank\">As\u00ed es la nueva estafa que se viraliz\u00f3 por WhatsApp</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Hay que tener en cuenta que si se quiere activar la cuenta de WhatsApp pero no se recuerda el c\u00f3digo y no se puede recuperar porque no se envi\u00f3 el recordatorio por WhatsApp entonces reci\u00e9n se podr\u00e1 activar la cuenta pasados los siete d\u00edas y no se recibir\u00e1n los mensajes que hayan llegado durante ese per\u00edodo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si transcurren 30 d\u00edas sin introducir el c\u00f3digo de verificaci\u00f3n entonces la cuenta se reiniciar\u00e1 como si se tratara de un usuario nuevo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/08/cuales-son-las-redes-sociales-mas-populares-en-todo-el-mundo/\" target=\"_blank\">Cu\u00e1les son las redes sociales m\u00e1s populares en todo el mundo</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/22/como-cambiar-la-tipografia-en-whatsapp/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo cambiar la tipograf\u00eda en WhatsApp</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>La m\u00edtica saga Castlevania llega a Netflix - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Una de las sagas m\u00e1s longevas y queridas por los fan\u00e1ticos tendr\u00e1 su tan mentada adaptaci\u00f3n televisiva. Castlevania llega a la pantalla chica gracias a Netflix.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El gigante del streaming anunci\u00f3 que para este a\u00f1o se estrenar\u00e1 la primera temporada de la adaptaci\u00f3n televisiva del juego. Constar\u00e1 de cuatro cap\u00edtulos de aproximadamente media hora de duraci\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La serie de juegos Castlevania cuenta la lucha durante siglos entre el clan Belmont y Dr\u00e1cula. El show estar\u00e1 adaptado principalmente del tercer juego, Castlevania III: <em>Dracula's Curse</em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/08/ghost-recon-wildlands-y-una-dosis-recargada-de-accion-en-un-mundo-abierto/\">Beta de Ghost Recon: Wildlands</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Ser\u00e1 Castlevania hecha en forma de <em>Game Of Thrones</em>\", adelant\u00f3 el productor Adi Shankar. El guionista principal, Warren Ellis, lleva una d\u00e9cada embarcado en el proyecto. Finalmente ver\u00e1 la luz en forma de serie animada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Si bien los primeros reportes sobre la producci\u00f3n de la serie datan de agosto de 2015, Castlevania se enmarca dentro de las\u00a0producciones propias que har\u00e1 Netflix para este a\u00f1o.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/09/atencion-fanaticos-la-mega-feria-de-videojuegos-e3-abrira-las-puertas-al-publico/\">La E3 ser\u00e1 abierta al p\u00fablico</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ted Sarandos, jefe de contenidos de la plataforma, asegur\u00f3 que pretenden llegar a hace 50 series propias, con una inversi\u00f3n total de 6 mil millones de d\u00f3lares durante 2017.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Luego de m\u00e1s de 30 a\u00f1os, docenas de juegos publicados y cientos de vampiros asesinados, habr\u00e1 un nuevo round entre los Belmont y Dr\u00e1cula.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <em><strong>LEA M\u00c1S:</strong></em></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/10/30/cronicas-de-una-gamer-la-vida-de-una-chica-que-se-la-juega/\">Cr\u00f3nica de una chica gamer</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>7 datos interesantes sobre Snapchat - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Snap.Inc, la empresa matriz de la famosa red social, <a href=\"https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1564408/000119312517029199/d270216ds1.htm#rom270216_2\" target=\"_blank\">present\u00f3 el formulario S-1 </a>para comenzar a cotizar en la Bolsa de Nueva York.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La compa\u00f1\u00eda tiene un valor estimado de 25.000 millones de d\u00f3lares. Representa una de las mayores ofertas p\u00fablicas dentro del \u00e1mbito de la tecnolog\u00eda, solo superado por Facebook (USD104.200 millones) y Alibaba (USD 167.400 millones). Detr\u00e1s de Snapchat se ubica Google con 23.000 millones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/14/como-tener-conversaciones-grupales-en-snapchat/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo tener conversaciones grupales en Snapchat</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En la documentaci\u00f3n presentada para cotizar en Bolsa, se dieron a conocer ciertos detalles sobre <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/07/12/tutorial-como-usar-memories-de-snapchat/\" target=\"_blank\">Snapchat</a>. Aqu\u00ed, algunos de ellos:</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 1. Snapchat cuenta con 158 millones de usuarios diarios</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 2. La comunidad \"snapchatera\" dedica entre 25 y 30 minutos diarios a usar la aplicaci\u00f3n</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 3. Se hacen 2.500 millones de publicaciones a diario</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 4. Snapchat triplic\u00f3 los ingresos obtenidos por usuario en un a\u00f1o: pas\u00f3 de obtener USD 0,31 por cuenta a USD 1,05.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 5. El germen de Snapchat fue Future Freshman (2010), una app que ten\u00eda como objetivo brindar consejos sobre el proceso para ingresar a la universidad</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 6. La empresa describe a los <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/11/furor-por-las-gafas-de-snapchat-que-estan-integradas-a-la-app/\" target=\"_blank\">Spectales </a>como gafas de sol que permiten \"crear videos desde una perspectiva humana\"</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> 7. Tan solo en publicidad, el \u00faltimo a\u00f1o se recaudaron USD 404.5 millones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/2016/05/30/1815083-video-tutorial-como-usar-snapchat/\" target=\"_blank\">Snapchat para principiantes</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/19/las-6-novedades-del-nuevo-diseno-de-snapchat/\" target=\"_blank\">Las 6 novedades del nuevo dise\u00f1o de Snapchat</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/23/disney-producira-series-originales-para-snapchat/\" target=\"_blank\">Disney producir\u00e1 series originales para Snapchat</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Resumen techie: las mejores noticias de la semana - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Un breve recorrido por algunas de las novedades tecnol\u00f3gicas m\u00e1s interesantes de la semana</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1. M\u00e1s novedades sobre el iPhone 8</strong><br> Se estima que el tel\u00e9fono insignia de Apple superar\u00eda los 1.000 d\u00f3lares. Incluir\u00e1 una pantalla OLED de 5,8 pulgadas, que abarcar\u00e1 casi todo el frente del smartphone.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se eliminar\u00edan los botones de inicio y volumen, contar\u00e1 con sensores 3D y lo m\u00e1s sorprendente, al menos para el mundo Apple: usar\u00e1 tecnolog\u00eda de reconocimiento facial para desbloquear el tel\u00e9fono</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2. Lleg\u00f3 YouTube GO</strong><br> La aplicaci\u00f3n <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/09/llego-youtube-go-para-bajar-videos-y-verlos-offline/\" target=\"_blank\">permite descargar videos de YouTube para luego verlos offline</a>. Una gran soluci\u00f3n para evitar consumir datos cada vez que se reproducen videos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Por ahora, s\u00f3lo est\u00e1 en versi\u00f3n beta en Google Play.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. La feria de videojuegos E3 estar\u00e1 abierta al p\u00fablico</strong><br> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/09/atencion-fanaticos-la-mega-feria-de-videojuegos-e3-abrira-las-puertas-al-publico/\" target=\"_blank\">La mega feria videojuegos E3 abrir\u00e1 las puertas al p\u00fablico en general. </a>Se trata de la primera vez que se toma esta iniciativa en este evento que suele estar limitado s\u00f3lo a la prensa especializada.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El encuentro se llevar\u00e1 a cabo del 13 al 15 de junio en Los \u00c1ngeles. Se pondr\u00e1n a la venta 15.000 entradas a partir de este lunes, a valores que van de 150 a 250 d\u00f3lares.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>4. Justicia hacker en la internet profunda</strong><br> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/08/un-grupo-de-hackers-bloqueo-un-20-de-la-internet-oscura-que-contenia-pornografia-infantil/\" target=\"_blank\">Un grupo de hackers bloque\u00f3 un 20% de la dark web o \"internet oscura\" </a>que conten\u00eda pornograf\u00eda infantil.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El ataque se dio en el servidor Freedom Hosting II, al que s\u00f3lo se puede acceder con determinados navegador, como Tor, por ejemplo. Los activistas robaron informaci\u00f3n de los usuarios y cortaron el acceso a m\u00e1s de 10.600 sitios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Uber quiere crear autos voladores</strong><br> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/07/uber-planea-crear-coches-voladores/\" target=\"_blank\">La compa\u00f1\u00eda contrat\u00f3 a Mark, Moore, ex ingeniero de la NASA</a>, para trabajar en el desarrollo de veh\u00edculos que pueden despegar y aterrizar de forma vertical.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El objetivo es ayudar a descongestionar el tr\u00e1fico en las ciudades y sus alrededores. Se cree que el primer prototipo estar\u00eda listo para 2025.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/10/whatsapp-como-activar-la-verificacion-en-dos-pasos/\" target=\"_blank\">WhatsApp: c\u00f3mo activar la verificaci\u00f3n en dos pasos</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/09/por-que-el-metodo-de-incognito-no-es-tan-privado-ni-tan-seguro-como-se-cree/\" target=\"_blank\">Por qu\u00e9 el modo inc\u00f3gnito no es ni tan privado ni tan seguro como se cree</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2017/02/08/otra-pesadilla-para-samsung-las-baterias-defectuosas-incendiaron-una-de-sus-fabricas/\" target=\"_blank\">Otra pesadilla para Samsung: las bater\u00edas defectuosas incendiaron una de sus f\u00e1bricas</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Los 10 inventos de Thomas Edison que cambiaron el mundo para siempre - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> El 11 de febrero de 1847 en Milan, Ohio, nac\u00eda Thomas Alva Edison y con \u00e9l una imaginaci\u00f3n prol\u00edfica (y una voluntad de hierro) que se tradujo en m\u00e1s de mil inventos que transformaron el mundo para siempre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Como suele suceder con los genios, no encajaba en el sistema y se lo hicieron saber cuando ten\u00eda apenas ocho a\u00f1os. A esa edad ingres\u00f3 a la escuela y solo tres meses luego de haber iniciado las clases, ya hab\u00eda sido calificado, por su docente, como un alumno \"poco productivo\" y con cierto nivel de retraso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/01/29/alerta-hacker-los-7-riesgos-de-usar-un-vehiculo-autonomo/\" target=\"_blank\">Los 7 riesgos de utilizar un veh\u00edculo aut\u00f3nomo</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su madre, Nancy, decidi\u00f3 sacarlo de la escuela y se encarg\u00f3 de educarlo en su hogar. A los 12 a\u00f1os comenz\u00f3 a trabajar como canillita y sol\u00eda pasar las tardes en la biblioteca de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes, en Detroit.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En ese entonces comenz\u00f3 a probar aquellos experimentos sobre los que le\u00eda en los libros de ciencia que ca\u00edan en sus manos. Usaba un vag\u00f3n de tren vac\u00edo para realizar sus ensayos. Era apenas el inicio de lo que ser\u00eda una vida abocada a los inventos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A los quince a\u00f1os empez\u00f3 a trabajar como telegrafista y apenas un a\u00f1o despu\u00e9s dio a luz a su primer invento: un repetidor autom\u00e1tico, que transmit\u00eda se\u00f1ales de tel\u00e9grafo entre diferentes estaciones. Con este sistema se pod\u00eda traducir con precisi\u00f3n y facilidad los c\u00f3digos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> De todos modos la primera patente lleg\u00f3 reci\u00e9n en 1868, de la mano de un instrumento para el recuento mec\u00e1nico de votos. El equipo ten\u00eda dos botones: uno para el voto a favor y otro para el voto en contra. Cuando lo present\u00f3 ante el Congreso de Washington el mensaje que recibi\u00f3 no fue para nada alentador.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/11/04/7-inventos-asombrosos-que-ya-son-una-realidad/\" target=\"_blank\">7 inventos asombrosos que ya son una realidad</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> \"Si hay en la tierra alg\u00fan invento que no queremos aqu\u00ed es exactamente el suyo. Uno de nuestros principales intereses es evitar fraudes en las votaciones, y su aparato no har\u00eda otra cosa que favorecerlos\", le dijeron.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En 1876, Edison se mud\u00f3 a Menlo Park, Nueva Jersey, donde estableci\u00f3 una f\u00e1brica de inventos. Diez a\u00f1os despu\u00e9s ya acumulaba unas 400 patentes.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Aqu\u00ed un detalle de las creaciones m\u00e1s relevantes de este genio, considerado el inventor m\u00e1s prol\u00edfico de la historia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><br> 1. El tel\u00e9grafo cu\u00e1druplex</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El tel\u00e9grafo emite y recibe se\u00f1ales seg\u00fan un c\u00f3digo de impulsos el el\u00e9ctrico. El cu\u00e1druplex, creado en 1874, ten\u00eda la particularidad de permitir enviar y recibir cuatro mensajes telegr\u00e1ficos de manera simult\u00e1nea.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2. Bombita de luz</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El 27 de enero de 1880, Edison obtuvo la patente de una bombita incandescente. Ten\u00eda filamento de carbono en el interior de un recept\u00e1culo de cristal y duraba 40 horas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. Micr\u00f3fono de carb\u00f3n</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Micr\u00f3fono de carb\u00f3n SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558356\" height=\"630\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 1362px) 62vw, 840px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162605/kpvruyznsgbdctpjnmhc-1024x768.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162605/kpvruyznsgbdctpjnmhc-300x225.jpg 300w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162605/kpvruyznsgbdctpjnmhc-768x576.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162605/kpvruyznsgbdctpjnmhc-1024x768.jpg 1024w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162605/kpvruyznsgbdctpjnmhc-1200x900.jpg 1200w\" width=\"840\"><br> En este dispositivo el carb\u00f3n, que act\u00faa como una especie de resistencia, se encuentra en el interior de un compartimento cerrado y cubierto por una membrana. Fue usado durante mucho tiempo en telefon\u00eda y radiofon\u00eda.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>4. Bater\u00edas de n\u00edquel hierro</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Bater\u00edas de n\u00edquel-hierro SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558353\" height=\"630\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 1362px) 62vw, 840px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162448/7321086412uhd12-1024x768.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162448/7321086412uhd12-300x225.jpg 300w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162448/7321086412uhd12-768x576.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162448/7321086412uhd12-1024x768.jpg 1024w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162448/7321086412uhd12-1200x900.jpg 1200w\" width=\"840\"><br> Edison dise\u00f1\u00f3 las bater\u00edas recargables de n\u00edquel-hierro, conformadas por dos electrodos sumergidos en una soluci\u00f3n alcalina. Eran una alternativa m\u00e1s econ\u00f3mica y segura que las de \u00e1cido y plomo. Las cre\u00f3 pensando en alimentar autos el\u00e9ctricos a los que consideraba ser\u00edan los veh\u00edculos del futuro. Hoy vemos que no s\u00f3lo no se equivoc\u00f3 sino que fue un adelantado de su \u00e9poca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Veh\u00edculo el\u00e9ctrico</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La bater\u00eda de n\u00edquel-hierro creada por Edison se utiliz\u00f3, a comienzo del siglo XX, para el desarrollo de veh\u00edculos aut\u00f3nomos de las compa\u00f1\u00edas Baker y Detroit Electric. Y en 1913, Ford cre\u00f3 un primer prototipo el\u00e9ctrico en la planta que ten\u00eda en Highland Park.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El veh\u00edculo ten\u00eda una autonom\u00eda de 160 kil\u00f3metros. Al parecer la empresa pensaba lanzarlo al mercado, pero se cree que el lobby de las petroleras, sumado a un misterioso incendio que destruy\u00f3 los talleres de Edison en West Orange, en 1914, hicieron que se desestime el proyecto.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>6. Quinetoscopio</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Quinetoscopio SF\" class=\"alignnone wp-image-558376\" height=\"822\" sizes=\"(max-width: 572px) 85vw, 572px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06163255/Kinetoscope-712x1024.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06163255/Kinetoscope-209x300.jpg 209w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06163255/Kinetoscope-768x1104.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06163255/Kinetoscope-712x1024.jpg 712w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06163255/Kinetoscope-1200x1726.jpg 1200w\" width=\"572\"><br> Se trata de una caja de madera con bobinas sobre las que corren 14 metros de pel\u00edcula en bucle sobre una l\u00e1mpara el\u00e9ctrica. La m\u00e1quina, considerada precursora del proyector cinematogr\u00e1fico, fue desarrollada por Edison junto a William Kennedy Laurie Dickson en 1893.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>7. Fon\u00f3grafo</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Fon\u00f3grafo SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558348\" height=\"822\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 1362px) 62vw, 840px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162318/EdisonPhonograph-1024x1002.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162318/EdisonPhonograph-300x293.jpg 300w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162318/EdisonPhonograph-768x751.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162318/EdisonPhonograph-1024x1002.jpg 1024w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162318/EdisonPhonograph-1200x1174.jpg 1200w\" width=\"840\"><br> El fon\u00f3grafo fue el primer dispositivo capaz de reproducir sonidos. Fue inventado por Thomas Alva Edison, Eldridge R. Johnson y \u00c9mile Berliner en 1876. La primera canci\u00f3n que reprodujo este revolucionario equipo fue Mar\u00eda ten\u00eda un corderito (Mary had a little lamb), el 1 de noviembre de 1877.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>8. Mime\u00f3grafo</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Mime\u00f3grafo SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558346\" height=\"514\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 1362px) 62vw, 840px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162231/1889_Edison_Mimeograph-1024x627.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162231/1889_Edison_Mimeograph-300x184.jpg 300w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162231/1889_Edison_Mimeograph-768x470.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162231/1889_Edison_Mimeograph-1024x627.jpg 1024w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162231/1889_Edison_Mimeograph-1200x735.jpg 1200w\" width=\"840\"><br> El aparato, patentado en 1887, permite hacer gran cantidad de copias en papel est\u00e9ncil. Fue utilizado por primera vez por Albert Blake Dick,a quien Edison le vendi\u00f3 la licencia para que produciera otro invento basado en este equipo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>9. Sistema de distribuci\u00f3n de electricidad</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Sistema de distribuci\u00f3n de electricidad SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558355\" height=\"459\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 1362px) 62vw, 840px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162515/112_44-1024x560.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162515/112_44-300x164.jpg 300w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162515/112_44-768x420.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162515/112_44-1024x560.jpg 1024w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162515/112_44-1200x656.jpg 1200w\" width=\"840\"><br> El 4 de septiembre de 1882, Edison invent\u00f3 el primer sistema de distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica del mundo. El sistema suministraba 110 voltios de corriente continua a 85 usuarios en la calle Pearl en Manhattan, Nueva York.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>10. Dict\u00e1fono</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <img alt=\"Dict\u00e1fono SF\" class=\"alignnone size-large wp-image-558352\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 709px) 85vw, (max-width: 909px) 67vw, (max-width: 984px) 61vw, (max-width: 1362px) 45vw, 600px\" src=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162410/392816312dyu1-682x1024.jpg\" srcset=\"https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162410/392816312dyu1-200x300.jpg 200w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162410/392816312dyu1-768x1153.jpg 768w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162410/392816312dyu1-682x1024.jpg 682w, https://s3.amazonaws.com/arc-wordpress-client-uploads/infobae-wp/wp-content/uploads/2017/02/06162410/392816312dyu1-1200x1802.jpg 1200w\" width=\"682\"><br> El dispositivo era utilizado para grabar audio y se sol\u00eda usar, principalmente, para captar discursos que luego hab\u00eda que transcribir. El Dict\u00e1fono era una marca registrada por Columbia Graphophone Company en 1907, por eso el inventor comercializ\u00f3 el producto con el nombre Ediphone.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:\u00a0</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/09/24/como-son-los-inventos-de-los-jovenes-argentinos-y-uruguayos-premiados-por-el-mit/\" target=\"_blank\">C\u00f3mo son los inventos de los j\u00f3venes uruguayos y argentinos premiados por el MIT</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/02/quienes-son-las-talentosas-mujeres-que-participaron-de-la-primera-mision-espacial-de-la-nasa-2/\" target=\"_blank\">Qui\u00e9nes son las talentosas mujeres que participaron de la primera misi\u00f3n espacial de la NASA</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/04/por-que-los-bitcoins-podrian-terminar-con-el-reinado-de-las-monedas-tradicionales/\" target=\"_blank\">Por qu\u00e9 los bitcoins podr\u00edan terminar con el reinado de las monedas tradicionales</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>C\u00f3mo son los \"sexbot\": las mu\u00f1ecas con inteligencia artificial que prometen v\u00ednculos \u00edntimos con sus usuarios - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Una serie dram\u00e1tica de ciencia ficci\u00f3n\u00a0producida por AMC y el Channel 4 brit\u00e1nico fue estrenada en 2015 adelantando<strong>\u00a0un futuro cercano en el que seres humanos convivir\u00e1n con robots humanoides llamados \"Sint\u00e9ticos\" provistos con la m\u00e1s avanzada inteligencia artificial </strong>y\u00a0creados con la finalidad de ayudar con las tareas de la casa y la rutina diaria.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>\"Humans\" logr\u00f3 abordar con \u00e9xito los dilemas a los que una familia tipo seguramente deber\u00e1 enfrentarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os al introducir a su c\u00edrculo \u00edntimo a extra\u00f1os robots de aspecto amigable</strong>, los cuales debido al realismo de sus facciones y la naturalidad de su comportamiento seguramente <strong>vayan a alterar\u00a0el status quo dentro de hogares de todo el mundo en el futuro inmediato.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La llegada de la cordial \"sint\u00e9tica\" Anita a la vida de los Hawkins</strong>, un matrimonio con dos hijos que se resiste a caer en la tentaci\u00f3n de contar con un ayudante artificial en su hogar, <strong>oblig\u00f3 a replantear la din\u00e1mica de relacionamiento entre los protagonistas de la historia</strong> detonando una sucesi\u00f3n de hechos en la narrativa que conducir\u00edan a\u00a0una <strong>grave crisis familiar.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Uno de estos momentos bisagra ocurri\u00f3 cuando una noche solo en su casa y algo pasado de copas</strong>, Joseph el patriarca de los Hawkins protagonizado por el reconocido actor brit\u00e1nico Tom Goodman-Hill, <strong>decide avanzar sexualmente sobre su atractiva ayudante rob\u00f3tica</strong>\u00a0activando el \"modo \u00edntimo\" mediante el cual propietarios adultos de los humanoides en cuesti\u00f3n pod\u00edan programarlos r\u00e1pidamente para iniciar relaciones carnales con el consentimiento legal del fabricante del aparato.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El gran m\u00e9rito de \"Humans\" fue adelantarse a su \u00e9poca y plantear,</strong> de manera completamente realista que dista de ser una narrativa futurista o de ciencia ficci\u00f3n en lo m\u00e1s m\u00ednimo, <strong>los dilemas que se presentar\u00e1n a nivel social, cultural y psicol\u00f3gico cuando estos robots antropom\u00f3rficos se comiencen a integrar a las grandes sociedades\u00a0del mundo desarrollado.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Fuera del plano de las ficciones televisivas, sin lugar a dudas uno de los <strong>innovadores m\u00e1s inesperados\u00a0en el \u00e1mbito de los robots humanoides con inteligencia artificial es RealDoll</strong>, el fabricante de mu\u00f1ecas sexuales con base en California que se encuentra probando prototipos alimentados por inteligencia artificial, <strong>que le permitir\u00e1 a sus usuarios \"customizar\" a sus sint\u00e9ticos\u00a0para poder crear a lo largo del tiempo una relaci\u00f3n lo m\u00e1s similar a la que podr\u00edan tener con una persona de carne y hueso.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Con fecha de lanzamiento estimada para el 15 de abril pr\u00f3ximo, <strong>la aplicaci\u00f3n para smartphone \"Harmony AI\" permitir\u00e1 elegir entre una variedad de aspectos de comportamiento para programar a las mu\u00f1ecas sexuales</strong>, a la vez que los robots podr\u00e1n \"aprender\" de sus usuarios y adaptar su comportamiento en base a los h\u00e1bitos de su propietario.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En di\u00e1logo con Digital Trends, Matt McMullen CEO de la compa\u00f1ia, asegur\u00f3 que desarrollaron la aplicaci\u00f3n para agregar una nueva capa a las relaciones con sus productos. <strong>\"Muchos de nuestros clientes dependen de su imaginaci\u00f3n para asignarle una personalidad a sus mu\u00f1ecas. Con Harmony AI podr\u00e1n realmente crear esas personalidades\"</strong> asegur\u00f3 el ejecutivo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El objetivo principal es que los propietarios de los robots puedan\u00a0llevar adelante conversaciones generando una alternativa diferente a una relaci\u00f3n \u00edntima con un humano</strong>, algo que sin lugar a dudas tendr\u00e1 un enorme atractivo para muchos en la era de las <strong>redes sociales y aplicaciones que expertos aseguran complican en extremo la generaci\u00f3n de v\u00ednculos reales y duraderos entre personas adultas</strong>, independientemente\u00a0del g\u00e9nero u orientaci\u00f3n sexual.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Representantes de la empresa aseguran que <strong>las conversaciones no se limitar\u00e1n al \u00e1mbito sexual y buscar\u00e1n ayudar a\u00a0un segmento de la poblaci\u00f3n que cuenta con limitaciones a la hora de establecer conexiones cercanas</strong> pero a la vez permitir\u00e1 explorar nuevos horizontes en el mundo de las relaciones sexuales, convirtiendo en realidad algo que distintos films y series de ciencia ficci\u00f3n vienen adelantando hace a\u00f1os: la robofilia.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>La aplicaci\u00f3n en cuesti\u00f3n es un adelanto de una catarata de innovaciones que se aplicar\u00e1n al mundo de las relaciones sexuales del futuro</strong>\u00a0con tecnolog\u00edas como la realidad virtual, en lo que se espera evolucione\u00a0en una <strong>industria multimillonaria que se convertir\u00e1 en el mediano plazo en algo \"mainstream\" que sus consumidores no estar\u00e1n obligados a ocultar.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> En una entrevista con Breitbart, <strong>el futur\u00f3logo Dr. Ian Pearson adelant\u00f3 que el sexo con robots ser\u00e1 una experiencia completamente emocional</strong> y que los usuarios gastar\u00e1n en sus atractivas compa\u00f1eras rob\u00f3ticas una cifra similar al costo de un veh\u00edculo familiar mediano.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Justamente la variable del costo ser\u00e1 la que mantenga al potencial mercado para estos dispositivos relativamente reducido\u00a0en el corto plazo</strong>, dado que se estima que los robots con capacidad de crear un v\u00ednculo con sus usuarios mediante la tecnolog\u00eda de inteligencia artificial <strong>tengan un precio promedio de unos 10.000 d\u00f3lares, s\u00f3lo para las \"cabezas inteligentes\" compatibles con la app.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Al parecer el poder tener la posibilidad de hablar con los humanoides no ser\u00e1 accesible para todo el mundo</strong>, pero expertos aseguran que a medida que la tecnolog\u00eda gane m\u00e1s adeptos y se construya la demanda, <strong>los precios se ver\u00e1n disminuidos dr\u00e1sticamente.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Otro de los avances que se espera lleguen para 2017 viene de la mano de las cabezas completamente robotizadas</strong>, que estar\u00e1n <strong>sincronizadas con la aplicaci\u00f3n de Harmony AI</strong> para ofrecer una experiencia realista a la hora de entablar las conversaciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Distintos movimientos faciales, en conjunto con el parpadeo\u00a0de los ojos y el movimiento de la boca permitir\u00e1n \"enga\u00f1ar\" a los usuarios y fortalecer el v\u00ednculo con su robot</strong>, que ofrecer\u00e1 entre otras cosas un esqueleto flexible y\u00a0una boca con labios de tacto llamativamente real.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Cada robot de silicona demanda unas 80 horas de trabajo artesanal</strong>, y distintos pedidos especiales en lo que hace a los rasgos faciales pueden demandar horas extra y obviamente un precio todav\u00eda mayor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> RealDoll fabrica las mu\u00f1ecas en San Marcos, California desde 1996 y exporta a diversos mercados internacionales, con una oferta actual basada en <strong>18 tipos de cuerpo femenino y dos masculinos con precios que van desde los 6.500 d\u00f3lares hasta los m\u00e1s de 12.000 para los\u00a0modelos personalizados.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/fotos/2016/12/26/la-mirada-de-un-fotografo-top-en-la-fabrica-de-munecas-sexuales-mas-importantes-del-mundo/\" target=\"_blank\">La mirada de un fot\u00f3grafo top en la f\u00e1brica de mu\u00f1ecas sexuales m\u00e1s importante del mundo</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tendencias/2016/06/18/robofilia-como-sera-el-sexo-con-robots/\">Robofilia: c\u00f3mo ser\u00e1 el sexo con robots</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/12/22/diez-usos-practicos-de-inteligencia-artificial-que-anticipan-la-llegada-de-dispositivos-mas-humanos-para-la-rutina-diaria/\">Diez usos pr\u00e1cticos de la inteligencia artificial que anticipan la llegada de dispositivos \"m\u00e1s humanos\" para la rutina diaria</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/america/tecno/2016/10/15/charlie-rose-de-60-minutos-entrevisto-a-un-sofisticado-robot-para-reportaje-sobre-inteligencia-artificial/\">Charlie Rose de \"60 Minutos\" entrevist\u00f3 a un sofisticado robot para reportaje sobre inteligencia artificial</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/salud/ciencia/2016/07/01/como-afectara-la-inteligencia-artificial-a-la-sociedad/\">C\u00f3mo afectar\u00e1 la inteligencia artificial a la sociedad</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>Ford invertir\u00e1 USD 1.000 millones para desarrollar un veh\u00edculo con piloto autom\u00e1tico para 2021 - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Ford ha confirmado la adquisici\u00f3n por <strong>USD 1.000 millones</strong> de una empresa incipiente de rob\u00f3tica para impulsar el desarrollo de un veh\u00edculo con piloto autom\u00e1tico que estar\u00eda en el mercado para 2021.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La empresa es Argo AI de Pittsburgh, creada hace tan solo dos meses por Bryan Salesky y Peter Rander, graduados del programa de rob\u00f3tica de Carnegie Mellon University.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Argo IA es una empresa de inteligencia artificial,</strong> cuyos fundadores han tenido experiencia en la producci\u00f3n de un veh\u00edculo que maneja sin chofer. Mientras que <strong>Salesky trabajaba en el proyecto conducido por Google llamado Waymo, Rander era ingeniero para Uber en un esfuerzo similar.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>Ford planea pagar la inversi\u00f3n</strong> <strong>a lo largo de un per\u00edodo de cinco</strong> <strong>a\u00f1os</strong>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>El auto del futuro no contar\u00eda con</strong>\u00a0<strong>volante ni con frenos,</strong> pronostic\u00f3 Mark Fields, CEO de Ford. <strong>La tecnolog\u00eda central consistir\u00e1 en un sistema de \"chofer virtual,\"</strong> un proyecto que requerir\u00e1 la asistencia de 200 trabajadores que deber\u00e1n contratar los fundadores de Argo IA.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> El chofer virtual ser\u00e1 el \"cerebro, los ojos, o\u00eddos y sentidos\" del coche, dijo Raj Nair, director de tecnolog\u00eda de Ford.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> A cambio de la financiaci\u00f3n, <strong>Argo se</strong> <strong>compromete</strong> <strong>a dise\u00f1ar su sistema de piloto autom\u00e1tico exclusivamente</strong> <strong>para Ford.</strong> Solo podr\u00e1 vender su producto a otras empresas automotrices en el futuro.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/autos/2017/01/11/el-invento-de-ford-que-inspiro-a-la-industria-automotriz/\" target=\"_blank\">El invento de Ford que inspir\u00f3 a la industria automotriz</a></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>7 datos curiosos sobre Ada Lovelace, la primera programadora de la historia - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> Augusta Ada King, m\u00e1s conocida como Ada Lovelace no fue una mujer convencional de la \u00e9poca victoriana. Su vida no pasaba por lucir vestidos a la moda ni por comportarse seg\u00fan las r\u00edgidas normas de la \u00e9poca.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ella era una apasionada de las matem\u00e1ticas que se anim\u00f3 a explorar el pensamiento abstracto mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que \"era aconsejable\" para las mujeres.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su pasi\u00f3n y esmero dio resultados: cre\u00f3 lo que hoy se conoce como el primer algoritmo pensado para ser procesado por una m\u00e1quina. De ah\u00ed que se la considera la primera programadora de computadoras.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/02/quienes-son-las-talentosas-mujeres-que-participaron-de-la-primera-mision-espacial-de-la-nasa-2/\" target=\"_blank\">Qui\u00e9nes son las talentosas mujeres que participaron de la primera misi\u00f3n espacial de la NASA</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Lovelace naci\u00f3 el 10 de diciembre de 1815, en Londres. Alentada por su madre, que era matem\u00e1tica, se adentr\u00f3 en el universo de los n\u00fameros desde muy joven.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Entabl\u00f3 una amistad con el matem\u00e1ticoCharles Babbage, para quien tradujo, entre 1842 y 1843, un escrito en italiano sobre la m\u00e1quina anal\u00edtica. Pero Lovelace no s\u00f3lo se limit\u00f3 a traducir sino que a\u00f1adi\u00f3 unas notas con conclusiones de ella.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ada escribi\u00f3 el algoritmo para calcular los valores de los n\u00fameros de Bernoulli utilizando dos bucles, detall\u00f3 como hacer operaciones trigonom\u00e9tricas que empleaban variables en la m\u00e1quina anal\u00edtica de Babbage y defini\u00f3 el uso de tarjetas perforadas para programar la m\u00e1quina.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/30/justicia-digital-desarrollaron-un-algoritmo-que-permite-anticipar-los-fallos-judiciales-con-un-80-de-precision/\" target=\"_blank\">Desarrollaron un algoritmo que permite anticipar los fallos judiciales en un 80% de promoci\u00f3n</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Todos sus hallazgos fueron fundamental para la eventual creaci\u00f3n de la computadora.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>1. Anticip\u00f3 la m\u00fasica creada por computadoras</strong><br> Lovelace pens\u00f3 que las notas y los sonidos pod\u00edan ser traducidos al lenguaje de la m\u00e1quina anal\u00edtica para crear melod\u00edas complejas. Esta iniciativa era un primer paso en lo que eventualmente ser\u00eda la m\u00fasica desarrollada por algoritmos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>2. Fue hija del poeta Lord Byron</strong><br> Lovelace era hija de Anne Isabella Noel y el reconocido poeta del romanticismo Lord Byron. Sus numerosos amor\u00edos derivaron en el final prematuro de su matrimonio con Anne (tan solo dur\u00f3 un a\u00f1o).</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Byron dej\u00f3 Inglaterra en 1816 y nunca m\u00e1s volvi\u00f3. En Grecia combati\u00f3 en contra del Imperio Otomano y muri\u00f3 all\u00ed a los 36 a\u00f1os fruto de un resfriado del que nunca se recuper\u00f3.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>3. Desafi\u00f3 los mandatos de la era victoriana</strong><br> Lovelace no era una mujer habitual. Su mayor desaf\u00edo era querer trascender las \"limitaciones mentales\" que la \u00e9poca impon\u00eda para el g\u00e9nero. Durante un tiempo tom\u00f3 clases con el matem\u00e1tico Augustus de Morgan. Lovelace progres\u00f3 mucho en sus clase y comenz\u00f3 hacer preguntas que iban m\u00e1s all\u00e1 de lo que se trataban las lecciones.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Morgan repudiaba esta actitud de la joven por considerar que no eran propias de una mujer. Le inquietaba que Lovelace pensara \"como un hombre\". Se quej\u00f3 de esto ante su madre, Lady Byron, que, al igual que Ada, era due\u00f1a de un gran intelecto. Como era de esperar, no le prest\u00f3 atenci\u00f3n a la preocupaci\u00f3n de Morgan y sigui\u00f3 alentando a su hija para que continuara sus estudios.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>4. Muri\u00f3 a la misma edad que su padre</strong><br> Ada Lovelace falleci\u00f3, en 1852, a los 36 a\u00f1os, la misma edad en que muri\u00f3 su padre.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Ten\u00eda c\u00e1ncer de \u00fatero, y sufri\u00f3 una agon\u00eda de varios meses. Su \u00faltima voluntad fue ser enterrada junto a su padre, Lord Byron, en la parroquia del pueblo de Hucknall Torkard, en Nottinghamshire.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S: <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/10/16/quienes-son-las-madres-tecnologicas-mas-poderosas-del-mundo/\" target=\"_blank\">Qui\u00e9nes son las madres tecnol\u00f3gicas m\u00e1s poderosas del mundo</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>5. Tuvo tres hijos que tambi\u00e9n desafiaron los patrones de la \u00e9poca</strong><br> En 1835 se cas\u00f3 con William Lord King con quien tuvo tres hijos. El mayor de ellos, Byron, heredero del condado, abandon\u00f3 el hogar y todas sus posesiones a los 16 a\u00f1os. Muri\u00f3 diez a\u00f1os despu\u00e9s de tuberculosis.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su hija Anne Isabella Noel Blunt fue educada de manera estricta por su abuela Lady Byron y respet\u00f3 los protocolos que dictaban la sociedad conservadora de la \u00e9poca. La rebeli\u00f3n lleg\u00f3 reci\u00e9n a los 30 a\u00f1os, cuando se cas\u00f3 con el poeta Wilfrid Scawen Blunt y se lanz\u00f3 a una vida de aventura. Fue la primera mujer en cruzar el desierto de Arabia y se dedic\u00f3 a criar caballos.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su hijo Ralph se dedic\u00f3 a viajar por el mundo y, principalmente, a explorar Islandia. Era una amante del alpinismo.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>6. Era fan\u00e1tica de las carreras de caballos</strong><br> Ada era fan\u00e1tica de las carreras de caballo y quiso aplicar sus conocimientos matem\u00e1ticos para poder idear un modelo que le permitiera ganar las apuestas.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Su idea no prosper\u00f3 y se llen\u00f3 de deudas en poco tiempo. De hecho atraves\u00f3 grandes dificultades econ\u00f3micas, sobre todo los \u00faltimos a\u00f1os de vida.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>7. Hay un lenguaje de programaci\u00f3n que lleva su nombre</strong><br> El lenguaje de programaci\u00f3n Ada, fue desarrollado por el Departamento de Defensa de los Estados Unidos, en su honor.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Se utiliza, en especial, en la aeron\u00e1utica, defensa y la gesti\u00f3n de tr\u00e1fico a\u00e9reo. Todos sectores donde se requiere precisi\u00f3n y gran nivel de seguridad.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong>LEA M\u00c1S:</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/03/mujeres-techie-las-claves-para-destacarse-en-el-mundo-it/\" target=\"_blank\">Mujeres techie: las claves para destacarse en el mundo IT</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2016/12/11/amazonas-techie-como-abrirse-camino-en-un-mundo-de-hombres/\" target=\"_blank\">Amazonas techie: c\u00f3mo abrirse camino en un mundo de hombres</a></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><a href=\"https://www.google.com.ar/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=mujeres+por+que+ellas+siguen+siendo+minoria+infobae\" target=\"_blank\">Chicas en tecnolog\u00eda: por qu\u00e9 ellas son a\u00fan minor\u00eda</a></strong></p>"], "dia": "2017-02-12"},
{"categoria": "tecno", "titulo": ["<title>C\u00f3mo saber qui\u00e9n est\u00e1 robando tu conexi\u00f3n de Wi Fi y los pasos para evitarlo - Infobae</title>"], "texto": ["<p class=\"element element-paragraph\"> En tiempos de televisi\u00f3n bajo demanda, redes sociales y comunicaciones instant\u00e1neas, la velocidad de las conexiones inal\u00e1mbricas en el hogar es una cuesti\u00f3n de enorme importancia. Muchas veces el Wi Fi <strong>parece ir m\u00e1s lento de lo habitual y esto puede deberse a que haya usuarios no autorizados</strong> usando la red.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u00bfPero c\u00f3mo averiguarlo?</span></strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Existen varias aplicaciones qu<strong>e permiten escanear la red y averiguar qui\u00e9nes est\u00e1n conectados, para luego bloquear a aquellos que sean desconocidos</strong>. <a href=\"https://www.fing.io/\">Fing, </a>disponible en Android y iOS,\u00a0es una de ellas (y adem\u00e1s gratuita) que nos dice cu\u00e1ntos dispositivos se encuentran online, seg\u00fan\u00a0explica el sitio especializado <em><a href=\"http://www.androidpit.es/saber-quien-roba-wifi-bloquearlo\">AndroidPit</a></em>.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> La aplicaci\u00f3n provee <strong>la marca, direcci\u00f3n de IP local y direcci\u00f3n MAC de cada uno de \u00e9stos</strong>, de modo que es posible saber si hay alg\u00fan desconocido que posiblemente sea un ladr\u00f3n.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Pero ese es s\u00f3lo el primer paso.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Cuando se tiene la certeza de que hay un dispositivo robando la conexi\u00f3n, <strong>es posible limitar su acceso</strong> escribiendo la direcci\u00f3n de IP del router en la barra de direcciones del navegador. Esto permite<strong> ingresar al panel de administrador del router y bloquear la direcci\u00f3n MAC del ladr\u00f3n.</strong></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Otra opci\u00f3n es permitir que <strong>s\u00f3lo dispositivos conocidos se conecten, proveyendo la direcci\u00f3n MAC de cada uno de estos</strong>, pero de esta manera se impedir\u00e1 que los visitantes ocasionales se conecten a la red.</p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> Adem\u00e1s de Fing, existen otras opciones exclusivas para computadoras que utilizan <a href=\"http://www.nirsoft.net/utils/wireless_network_watcher.html\" target=\"_blank\">Windows</a>, para las <a href=\"http://hints.macworld.com/article.php?story=20141113105638244\" target=\"_blank\">Mac</a> de Apple o para el sistema operativo <a href=\"http://linuxcommando.blogspot.com.ar/2008/05/ping-or-nmap-to-identify-machines-on.html\" target=\"_blank\">Linux</a>, as\u00ed como algunas m\u00e1s polivalentes que pueden ser usadas en <a href=\"http://angryip.org/download/#windows\" target=\"_blank\">cualquier sistema operativo.</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <span style=\"color: #ff6600;\"><strong>LEA M\u00c1S:</strong></span></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/12/7-datos-curiosos-sobre-ada-lovelace-la-primera-programadora-de-la-historia/\">7 datos curiosos sobre Ada Lovelace, la primera programadora de la historia</a></p>", "<p class=\"element element-paragraph\"> <a href=\"http://www.infobae.com/tecno/2017/02/10/whatsapp-como-activar-la-verificacion-en-dos-pasos/\">WhatsApp: c\u00f3mo activar la verificaci\u00f3n en dos pasos</a></p>"], "dia": "2017-02-12"}
]